<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <array name="titles"> <!-- Photo Editor Titles (to use it in xml file)-->
        <item>"Brush"</item>
        <item>"Eraser"</item>
        <item>"Text"</item>
        <item>"Emoji"</item>
        <item>"Sticker"</item>
    </array>

    <array name="colors">
        <item>#F44336</item>
        <item>#E91E63</item>
        <item>#3F51B5</item>
        <item>#1E88E5</item>
        <item>#F4511E</item>
        <item>#546E7A</item>
        <item>#43A047</item>
        <item>#000000</item>
        <item>#fbaa1d</item>
        <item>#f2e6e6</item>
        <item>#543e89</item>
        <item>#b3e885</item>
    </array>

    <string-array name="proverbs">
        <item>لا يعرف ثقب الجورب إلا الحذاء</item>
        <item>الشجرة العاقر لا يقذها أحد بحجر</item>
        <item>كن مستمعا جيدا لتكن متحدثا لبقا</item>
        <item>أموت محبوبا خير لي من أن أعيش مكروها</item>
        <item>إذا أردت أن تحتفظ بصديق فكن أنت أولا صديق</item>
        <item>عندما يمشي الكسل في الطريق فلابد أن يلحق به الفقر</item>
        <item>كن مستمعا جيدا لتكن متحدثا لبقا</item>
        <item>من ركب الحق غلب الخلق</item>
           <item>"العمر محدود والرب معبود"</item>
           <item>"قيراط ملك ولا فدان شرك"</item>
           <item>"قال يا جحا فين بلدك قال إللى فيها مراتى ومفيهاش حماتى"</item>
           <item>"إمشى عدل يحتار عدوك فيك وإمشى عوج يحتار صديقك فيك"</item>
           <item>"الغربه بتضيع الاصل"</item>
           <item>"إللى حبه ربه واختاره جاب له حاجته لعند داره"</item>
           <item>"عمر القصير ما يوكل تين"</item>
           <item>"العمر محدود والرب معبود"</item>
           <item>"من خدمني واخذا اكراه لاهو عبدي ولا انا مولاه"</item>
           <item>"من رادك ريده ومن طلب بعدك جافيه"</item>
           <item>"الكتكوت الفصيح من البيضة يصيح"</item>
           <item>"من وفر هواته ما ضرب"</item>
           <item>"جوا الدار قردة وبرا الدار وردة"</item>
           <item>"ابعد عن الشر وغنى له"</item>
           <item>"إن غاب القط العب يا فار"</item>
           <item>"إللى على راسه بطحة يحسس عليها"</item>
           <item>" بتحط في عبها وبتف من فمها"</item>
           <item>"إش ياخد الريح.ن البلاط"</item>
           <item>"وين ذانك يا جحا"</item>
           <item>"الطويل في السما نجمة والقصير في الأرض فجلة"</item>
           <item>"إدينى عمر وارمينى البحر"</item>
           <item>" جاجة حفرت على راسها عفرت"</item>
           <item>"شحاد وبتشرط"</item>
           <item>"رضينا بالبين والبين ما رضي فينا"</item>
           <item>" صار للشرشوحة مرجوحة وصارت تحلف بالطلاق"</item>
           <item>"القرد بعين أموه غزال"</item>
           <item>"إيش صبرك عالمر قال الأمر منو"</item>
           <item>" الجيزة قسمة ونصيب"</item>
           <item>"خاف من عدوك مرة ومن صديقك ألف مرة"</item>
           <item>"بوس الأيادي ضحك عاللحى"</item>
           <item>" إن ماخربت مابتعمر"</item>
           <item>"الجار قبل الدار"</item>
           <item>"إللى يربط فى رقبته حبل ألف من يسحبه ( يجره "</item>)
           <item>"إللى عاوز تحيره خيره"</item>
           <item>"إللى قرصه الثعبان يخاف من الحبل"</item>
           <item>"الإبرة إللى فيها خيطين ماتخيطش"</item>
           <item>"يسخر من الجروح كل من لا يعرف الألم"</item>
           <item>"الريش الجميل ليس كافيا ليصنع طائرا جميلا"</item>
           <item>"يكفي أن تظهر السوط للكلب المضروب"</item>
           <item>"من أذنب وهو يضحك دخل النار وهو يبكي"</item>
           <item>"خير لك أن تسأل مرتين من أن تخطأ مرة واحدة"</item>
           <item>"كل الظلام الذي في الدنيا لا يستطيع أن يخفي ضوء شمعة مضيئة"</item>
           <item>"ما أسهل أن تكون عاقلا . . بعد فوات الآوان"</item>
           <item>"ليس مهم أن تحب المهم من تحب"</item>
           <item>"لو أعطيت الأحمق خنجرا أصبحت قاتلا"</item>
           <item>"احترس من الباب الذي له مفاتيح كثيرة"</item>
           <item>"لا شئ أشجع من الحصان الأعمى"</item>
           <item>"أسهل كثيرا أن يصدق الإنسان كذبة سمعها +
            ألف مرة من أن يصدق حقيقة لم يسمعها من قبل"
        </item>
           <item>"لا يعرف ثقب الجورب إلا الحذاء"</item>
           <item>"الشجرة العاقر لا يقذها أحد بحجر"</item>
           <item>"كن مستمعا جيدا لتكن متحدثا لبقا"</item>
           <item>"أموت محبوبا خير لي من أن أعيش مكروها"</item>
           <item>"إذا أردت أن تحتفظ بصديق فكن أنت أولا صديق"</item>
           <item>"عندما يمشي الكسل في الطريق فلابد أن يلحق به الفقر"</item>
           <item>"كن مستمعا جيدا لتكن متحدثا لبقا"</item>
           <item>"من ركب الحق غلب الخلق"</item>
           <item>"كن على حذر من الكريم إذا أهنته ومن اللئيم إذا أكرمته ومن العاقل إذا أحرجته ومن الأحمق إذا رحمته"</item>
           <item>" لا يباع الحطب قبل قطعه ولا يباع السمك في البحيرة"</item>
           <item>"إذا كنت غنياً فتناول طعامك متى شئت .. وإذا كنت فقيراً فتناول طعامك +
            متى استطعت"
        </item>
           <item>"إذا استشارك عدوك فقدم له النصيحة ، لأنه بالاستشارة قد خرج من +
            معاداتك إلى موالاتك"
        </item>
           <item>"من عاش بوجهين مات لا وجه له"</item>
           <item>"كل مأذون له شارب طويل ولحية أطول ليخفى ابتسامة الشماتة"</item>
           <item>"يشعر بالسعادة من يغسل وجهه من الهموم ورأسه من المشاغل وجسده من الأوجاع"</item>
           <item>""</item>
           <item>"إذا بلغت القمة فوجه نظرك إلى السفح لترى من عاونك فى الصعود إليها +
            وانظر إلى السماء ليثبت الله أقدامك عليها"
        </item>
           <item>"ختر كلامك قبل أن تتحدث وأعط للاختيار وقتاً كافياً لنضج الكلام فالكلمات +
            كالثمار تحتاج لوقت كاف حتى ننضج"
        </item>
           <item>"من السهل أن يحترمك الناس .. ولكن من الصعب أن تحترم نفسك"</item>
           <item>"الطفل يلهو بالحياة صغيراً دون أن تعلم الحياة سوف تلعب به كبيراً"</item>
           <item>"رغباتنا هى كصغار الأطفال ، كلما تساهلنا معها اكثر زادت طلباتها منا؟"</item>
           <item>"لا يوجد رجل فاشل ولكن يوجد رجل بدأ من القاع وبقى فيه"</item>
           <item>"لو امتنع الناس عن التحدث عن أنفسهم وتناوُل الغير بالسوء لأصيب الغالبية الكبرى من البشر بالبكم"</item>
           <item>"الزواج يأتى بدون سابق إنذار كما تقع نقطة من الحبر الأسود على ملابس الإنسان"</item>
           <item>"غالبا ما يضيع المال .. بحثاً عن المال"</item>
           <item>"عندما يمدح الناس شخصاً ، قليلون يصدقون ذلك وعندما يذمونه فالجميع يصدقون"</item>
           <item>"ينام عميقاً من لا يملك ما يخاف من فقدانه؟"</item>
           <item>"من اشترى ما لا يحتاج إليه باع ما يحتاج إليه"</item>
           <item>""</item>
           <item>"نمضى النصف الأول من حياتنا بحثاً عن المال والنجاح والشهرة ونمضى +
            النصف الثانى منها بحثاً عن الأطباء"
        </item>
           <item>"يستطيع الناس أن يعيشوا بلا هواء بضع دقائق وبلا ماء أسبوعين وبلا"</item>
           <item>"طعام حوالى شهرين وبلا أفكار سنوات لا حصر لها"</item>
           <item>"قوة السلسلة تقاس بقوة اضعف حلقاتها"</item>
           <item>"إذا أردت أن تفهم حقيقة فانظر إليها وأنت مغمض العينين"</item>
           <item>"إذا كان لديك رغيفان فـكُل أحدهما واشتر بالأخر زهوراً"</item>
           <item>"من يقع فى خطأ فهو إنسان ومن يصر عليه فهو شيطان"</item>
           <item>"تتوقف السيدة عن توبيخ زوجها لكى ترد على التليفون"</item>
           <item>"يستطيع الشيطان أن يكون ملاكاً . . والقزم عملاقاً . . والخفاش نسراً +
            والظلمات نوراً . . لكن أمام الحمقى والسذج فقط"
        </item>
           <item>"مسكين زوجها أحب شعرها الطويل فوجد لسانها أطول"</item>
           <item>"لا داعى للخوف من صوت الرصاص .. فالرصاصة التى تقتلك لن تسمع صوتها"</item>
           <item>"عظَمة عقلك تخلق لك الحساد .. وعظَمة قلبك تخلق لك الأصدقاء"</item>
           <item>"دقيقة الألم ساعة .. وساعة اللذة دقيقة"</item>
           <item>"الخبرة .. هي المشط الذي تعطيك إياه الحياة .. عندما تكون قد فقدتَ شعرك"</item>
           <item>"القلوب أوعية والشفاه أقفالها والألسن مفاتيحها فليحفظ كل إنسان مفتاح سره"</item>
           <item>"المال خادمٌ جيد .. لكنه سيدٌ فاسد"</item>
           <item>"البستان الجميل لا يخلو من الأفاعي"</item>
           <item>"من يزرع المعروف يحصد الشكر"</item>
           <item>"العمر هو الشئ الوحيد الذي كلما زاد نقص"</item>
           <item>"إذا ازداد الغرور..نقص السرور"</item>
           <item>"الكلمة الطيبة جواز مرور إلى كل القلوب"</item>
           <item>"من قنع من الدنيا باليسير هان عليه كل عسير"</item>
           <item>"لا تفكر في المفقود حتى لا تفقد الموجود"</item>
           <item>"الضمير المطمئن خير وسادة للراحة"</item>
           <item>"صديقك من يصارحك بأخطائك لا من يجملها ليكسب رضاءك"</item>
           <item>"الابتسامة كلمة طيبة بغير حروف"</item>
           <item>"الحياء جمال في وفضيلة في الرجل"</item>
           <item>"إن أسوأ ما يصيب الإنسان أن يكون بلا عمل أو حب"</item>
           <item>"الصداقة بئر يزداد عمقا كلما أخذت منه"</item>
           <item>"من يحب الشجرة يحب أغصانها"</item>
           <item>"نحن لا نحصل على السلام بالحرب وإنما بالتفاهم"</item>
           <item>"الألقاب ليست سوى وسام للحمقى والرجال العظام ليسوا بحاجة لغير اسمهم"</item>
           <item>" كلما ازدادت ثقافة المرء ازداد بؤسه"</item>
           <item>"سأل الممكن المستحيل : أين تقيم ؟ فأجابه في أحلام العاجز"</item>
           <item>"لا يحزنك إنك فشلت مادمت تحاول الوقوف على قدميك من جديد"</item>
           <item>"أمثال سليمان: الابن الحكيم يسر أباه، والابن الجاهل حزن أمه"</item>
           <item>"أن تضيء شمعة صغيرة خير لك من أن تنفق عمرك تلعن الظلام"</item>
           <item>"كنوز الشر لا تنفع، أما البر فينجي من الموت"</item>
           <item>"العامل بيد رخوة يفتقر، أما يد المجتهدين فتغني"</item>
           <item>"بركات على رأس الصديق، أما فم الأشرار فيغشاه ظلم"</item>
           <item>"ذكر الصديق للبركة، واسم الأشرار ينخر"</item>
           <item>"حكيم القلب يقبل الوصايا، وغبي الشفتين يصرع"</item>
           <item>"من يسلك بالاستقامة يسلك بالأمان، ومن يعوج طرقه يعرف"</item>
           <item>"الرب لا يجيع نفس الصديق، ولكنه يدفع هوى الأشرار"</item>
           <item>"إن بيتا يخلو من كتاب هو بيت بلا روح"</item>
           <item>"إذا اختفى العدل من الأرض لم يعد لوجود الإنسان قيمة"</item>
           <item>"ليست السعادة في أن تعمل دائما ماتريد بل في أن تريد ما تعمله"</item>
           <item>"ليس القوي من يكسب الحرب دائما وإنما الضعيف من يخسر السلام دائما"</item>

    </string-array>
    <string-array name="funny">
        <item>لا يعرف ثقب الجورب إلا الحذاء</item>
           <item>"كل ماجيت اطرد صورتك من خيالي شفتها في منامي قرد ينطط قدامي ."</item>
           <item>"أقدر على سنه جوع أقدر أعيش جربوع ماقدرش اتحرم منك أسبوع ."</item>
           <item>"كل ماغمضت عيوني ونمت.. اتخيلك وكل مااتخيلك اتعوذ من الشيطان وارجع انام ."</item>
           <item>"دكتور لا تكشف على القلب ارجوك اخاف تلقى صورته بالإشاعة ."</item>
           <item>"شايف القمر
            شايف الليل
            شايف النجوووم
            طيب ليه ما تنخمد وتنام!!"
        </item>
           <item>" سآعآت آلمزحِ يجرححِإنتبـہ يَ ظرييفْ ."</item>
           <item>" يسألوني عنڳ.’ يحسبونيَ مثل آوّل آعرف آخبارک.. !"</item>
           <item>"أشبعوني قرباً فَ يوماً مَ سأرحل عنكم دون ودآع ♡ "</item>
           <item>"نـحـب ..فنحتآج ، فنعتآد ، ف نفترق وھكذذآ"</item>
           <item>"مآني بَ قد الغيآب وآسوآ آطبآعي إني إذا حنيت عيوني آبكيهآ"</item>
           <item>"خَلَّك مَعِي . . تّرى آل فّ رّ حْ .! مَ يعرِف لِقلبِي طرِيقإلآ اذا شآفَك مَعي"</item>
           <item>"سَأبقى كآلععطر . . ‘ألفت الإنتبآإه منْ غغير ضجِيج"</item>
           <item>"حاجتين بنسمع عنهم وما بنشوفهم: الجن والعيدية"</item>
           <item>"الرياضة الوحيدة الـ نحن مشهورين بيها هي الركض وراء لقمة العيش"</item>
           <item>"لا تتخلى عن حلمك خليك نايم وكملو"</item>
           <item>"وعندما يطرق الحب باب قلبك لا تفتح بسرعة لأنه في ناس بتدق الباب وتجري"</item>
           <item>"لا تقارن زوجتك بامرأة أخرى .. قد تكون الأخرى وردة ولكن يشمها الجميع .. فارضى بالبصلة العندك وخليك ساكت"
        </item>
           <item>"في ناس زي اللبانة .. في البداية بكونو حلوين وبعداك بمسخو !"</item>
           <item>"عاوز تعيش صح .. خليك غبي بطريقة ذكية"</item>
           <item>"الواحد ممكن يستحمل أي فشل في حياتو إلا فشل الاتصال بالانترنت"</item>
           <item>"الشطارة ما إنك تخش الجامعة ! الشطارة إنك تتخرج منها"</item>
           <item>"في ناس على الحلوة معاك وعلى المرة الله معاك"</item>
           <item>"تلاتة حاجات لو مشو تاني ما برجعو .. العمر ، والحب ، وتحويل الرصيد بالغلط"</item>
           <item>"أخيرا عرفت أن مالي قدر عندڪْ لأني لقيت ڪْل قدوري بالمطبخ"</item>
           <item>"أنا جاري الكتابة. إنتو جاركم منوووووووو"</item>
           <item>"سيرتك لما اجيبوها دموعي تسيل أخاف الناس يشوفوها أتاريك بصلة الله لا ابتلاني بيها"</item>
           <item>"أخيرا عرفت أن مالي قدر عندڪْ لأني لقيت ڪْل قدوري بالمطبخ"</item>
           <item>"ياليتني في جيبڪْ ريال مقطوع … يبقى معڪْ مايقبله ڪْل دڪْان"</item>
           <item>"كل ما أزرع شتلة احلامي تجي الغنماية تاكلها"</item>
           <item>"ايها القدر ارميني في شوارع برلين وانا بتصرف"</item>
           <item>"ن اراد الرحيل فليرحل واذا عاد يجيب لينا شئ ناكلو"</item>
           <item>"كل ما أفهم الدنيا يغيرو المنهج"</item>
           <item>"غبي بالمباحث يكلم العمليات ..

            المذكور ركب سيارته وأنا ركبت تاكسي للتمويه ..!
            المذكور نزل البقاله وأخذ بيبسي وأنا أخذت ميرندا للتمويه ..!
            المذكور مسك طريق القاهرة وأنا مسكت طريق الاسكندرية للتمويه ..!"
        </item>
           <item>"غبي سافر مع ربعه وطول الطريق للمطار وهو يردد : يا ليت جبت التلفزيون .. ياليت جبت التلفزيون
            ويوم وصل للمطار قالوا ربعه : ازعجتنا وشتبي بالتلفزيون
            قال : الجوزات فوقه ."
        </item>
           <item>"شريط طاح من فوق عماره وما انكسر ليش؟؟

            فلم هندي.."
        </item>
           <item>"واحد غبي بمطعم ما يبي يدفع الحساب راح صوب الباب بسرعه جان يقرا على الباب ادفــع

            قال : حتى الكمبيوتر صادني"
        </item>
           <item>" الله يكفينا شر المصدي والزمن صنفرو"</item>
           <item>"الحاجة الحلوة الكانت بينا جعت واكلتها"</item>
           <item>"مدرس سأل طلاب: اللي يحس إنه غبي يوقف؟
            وقف واحد فقاله المدرس: انت حاس إنك غبي؟
            قال:لا بس قلت عيب اخليك واقف بروحك!"
        </item>
           <item>"لو الدنيا حلفت ماتبسطني عاااادي بضحك وبخليها تصوم يومين"</item>
           <item>"في محشش أذانيه محروقه! سألوه ليش إذنك محروقه؟
            قال المحشش: كنت أكوي الغترة ورن الجوال ورديت بالمكوى.
            قالوا له والثانيه ليش محروقه؟
            قال: إبن الكلب دق مرة ثانيه!!!"
        </item>
           <item>"صعيدي بيتكلم بالسياسه يقول : كويس ان امريكا اتهمت طالبان ما اتهمتش المدرسة كلها"</item>
           <item>"وحده تقول لزوجها : يا ليتني أخذت إبليس ولا أخذتك
            قال لا … ما يجوز أخو ياخذ أخته"
        </item>
           <item>"واحد اسمه نادر تزوج وحدة اسمها نادرة جابو ولد سموه مهدد بالانقراض"</item>
           <item>"اتنين رخمين اوي اتحكم عليهم بالاعدام فسألو الاول نفسك في ايه قال نفسي اشوف امي وبعدين سألو التاني نفسك في
            ايه قالهم نفسي متخلوهوش يشوف امه"
        </item>
           <item>"إتنين مشين فى الصحرا طلع عليهم اسد فواحد منهم رماه بطوبة وجرى بيبص وراه لقى صاحبة واقف بيقولة إنت مبتجريش
            لية قالو وانا مالى هو انا إللى ضربته"
        </item>
           <item>"من يتجاهلك بحجة الظروف امسحة من زاكرتك بحجة الزهايمر"</item>
           <item>"مره واحد اتحكم عليه بالاعدام فسأله عشماوى نفسك فى ايه قبل ما تموت فقعد يرفس ففكوه قالوه يا جزمه كنت
            هتخنق"
        </item>
           <item>"واحد صيني وقع اتكسر"</item>
           <item>"نظرتي لتلفوني وهو يشحن مثل نظرة ام لابنها وهو يكبر"</item>
           <item>"واحد مسطول دخل محل فول وصاحب المحل كان مسطول فالزبون بيقوله لوسمحت سندوتش فول من غير سلطه قاله صاحب المحل
            من غير سلطة قوطه ولا طحينه قاله من غير سلطة قوطه قاله صاحب المحل مفيش سلطة قوطه اعملهولك من غير سلطة طحينه"
        </item>
           <item>"مره واحد راح للسوبر ماركت قله عندك معلبات رد عليه ايوه قله طاب ادينى علبة كبريت"</item>
           <item>"اتنين مساطيل اتخانقوا الحشيش يخلى الواحد يشوف التانى اتنين ولا تلاتة راحوا للمعلم يسالوة قالهم دة حسب
            الصنف وانتوا بأة جايين انتوا السبعة تسالونى"
        </item>
           <item>"كان فية واحد مسطول بيدق في عمود النور المضيئة للشارع فجاء مسطول اخر وقال لة اية محدش فتحلك الباب ثم نظر
            الى الأعلى وقال لة اى للمسطول الأولدق بقوة الظاهر انهم ساكنين فوق السطوح"
        </item>
           <item>"مرة واحد بخيل وابنة قاعدين بياكلو فا مراتة جت فخبطت فقل ابنة قوم افتح لامك قال لة لا ماهى مراتك قالة دى
            امك قلة دى مراتك قلة دى امك قالة لا قالة طيب وراح منادى على مراتة أنتِ طالق وراح باصص لابنة وقالة قوم افتح
            لامك"
        </item>
           <item>"• واحد واقف على الكوبري بيقولراح واحد سأله ايه حكاية الدي؟ قاله تعالى أوريك قام رماه من فوق الكوبري
            ..وقال "
        </item>
           <item>"اتنين مساطيل حبوا يسرقوا عماره فقالوا لبعض احنا ناخد العمارة بعيد ونسرقها برحتنا ، فقلعوا الهدوم وقعدوا
            يزقوا فى العمارة يزقوا ، جه واحد من وراهم وسرق الهدوم ، فواحد منهم بص ورا ملقاش الهدوم فقال له كفاية كدة
            احنا بعدنا اوى"
        </item>
           <item>"محشش يسأل محشش تتوقع الجمعة يوافق آخر الشهر ؟ رد عليه : لو ضغطنا عليه يمكن يوافق"</item>
           <item>"واحد راح للدكتور بيقولوا يا دكتور كل ما اكلم واحد ينام مني ….. يا دكتور ….. يا دكتور"</item>
           <item>"واحد ندل فتح مصنع بيبسي كتب على كل علبة : رج جيدا قبل الفتح"</item>
           <item>"واحدة راحت تخطب لابنها .. ام العروسة بتسألها … وياترى ابنك بيدخن ؟؟؟ ردت عليها : لا، لأ لا الحمد لله ،
            ابنى ما بيدخنش… الا اذا سكر"
        </item>
           <item>"بلديات فتح محل انابيب غاز .. فجّر اسطوأنتِن فى وسط البلد .. دعاية"</item>
           <item>"واحد راح للدكتور بيقولو يا دكتور انا عندى صداع ، قالو بتنام والشباك مفتوح ولا مقفول ؟ طيب افتحه قبل متنام
            وتعالى بعد يومين ، جاله بعد يومين ، قاله الدكتور الصداع راح قاله الصداع راح والتلاجه راحت والتليفزيون راح و
            .."
        </item>
           <item>"واحد أحول راح يجيب أبوه من المطار باس الشنطة وشال أبوه"</item>
           <item>"مرة واحد غبي ماشي في الشارع لقي واحد صاحبه قاله ازيك ياعلي شكلك اتغير خالص الثاني رد عليه بس انا مش علي
            الاول قاله وكمان غيرت اسمك"
        </item>
           <item>"تايه بيسأل واحد ماشى فى الشارع اية اسرع طريق اروح بيه للمستشفى ؟؟ قالوة غمض عينك وعدى الشارع"</item>
           <item>"مرةاغبياء بيلعبوا على الطريق الصحراوى واللي تخبطه العربية مرتين يطلع برة اللعبة"</item>
           <item>"زرافة و فيل وأسد وفأر وثعلب وارنب ماشيين في الغابة ، وقعوا كلهم في حفرة إلا الزرافة ،قالولها :جيبي لنا
            حبل. قالتلهم :ما فيش. قالولها :إحنا جعانين عايزين ناكل .قالتلهم: ماعرفش أجيب لكم أكل. قالولها: والعمل؟ قالت
            لهم: كلوا أضعفكم … قام الفأر نط مفزوع وقال لهم : اللي حيقرب من الأسد حيعرف شغله"
        </item>
           <item>"هل تعرف من هو اوفي مخلوق؟ نملة مات زوجها الفيل وقعدت طول حياتها تدفن فيه"</item>
           <item>"ايه الفرق بين الاسبوع وموس الحلاقة والصحراء؟؟ الاسبوع فيه حد ، والموس فيه حدين ، والصحراء ما فيهاش حد"
        </item>
           <item>"واحد مسطول بيقول لصاحبه مش عارف يأ أخي عود الكبريت ده ما بيولعش ليه مع إنه لسه مولع من شوية"</item>
           <item>"مرة مدرس رياضة اتجوز مدرسة رياضة خلفوا ولد متساوى الساقين"</item>
           <item>"واحد أحول راح يجيب أبوه من المطار باس الشنطة وشال أبوه"</item>
           <item>"مره واحد راح يعزى فى واحد صحبه فهو ماشى فى الجنازه قابل بائع بطيخ فشترى واحده فالناس طول ماهيه ماشيه
            بتبوص للبطيخه وتقول كلنا لها راح رادد عليهم وقال محدش واخد منها حاجه"
        </item>
           <item>"واحد أحول راح يجيب أبوه من المطار باس الشنطة وشال أبوه"</item>
           <item>"حان موعد اختبار المجانين فرسم الدكتور باب مقفول على الحائط واحد ركله والاخر بطحه وضحك الاخير فظن الدكتور
            أنه شفى فسألة عما يضحكه فقال له المجنون:المفتاح فى جيب"
        </item>
           <item>"واحد غني بيتأتأ فراح رحله على حسابه مع اصحابه طول السكه قاعد يقول “ن ن ن” لمل وصلوا قالهم” نسيت الفلوس”
            فرجعوا طول الطريق قاعد يقول” ك ك ك” فلما وصلوا قالهم” كنت باضحك عليكم”"
        </item>
           <item>"ريس مسطول على الآخر في يوم فرحه..بعد المعازيم مامشيوا دخل البيت لقى العروسة قاعدة، قال والله انا كنت عارف
            في الهيصة دي هاينسوا حد!"
        </item>
           <item>"مجنون داخل سينما لقى مكتوب ممنوع الدخول لأقل منقام جابمن أصحابه"</item>
           <item>"دكتور عيون شاف اشارة حمرة نزل من السيارة و حط لها قطرة"</item>
           <item>"قروي قرصته حيه جلس يضحك ليش؟؟؟؟ معه ايدز"</item>
           <item>"محشش صديقه يتصل عليه ومابده يرد عليه :ارسل له مسج وكتب فيه ناسي الموبايل في البيت"</item>
           <item>"صيني بدهم يعذبوه فتحوله عيونه"</item>
           <item>"مسطول قابل واحد صاحبه متغاظ من امريكا، المسطول حب يهدي صاحبه، قاله شوف امريكا من غضب ربنا عليها خلاها
            هناك فى آخر الدنيا لكن مصر يادوبك ساعتين بالبيجو"
        </item>
           <item>"واحد غبي رجع من السفر لقى الشقة مليانه صراصير.. غير قفل الباب"</item>
           <item>"حول سألوه شو امنيتك في الحياة قال :
            اشوف واحد ماشي لوحده."
        </item>
           <item>""</item>
           <item>"مرة واحد محشش لقي كنز قال: كويس فاضل الخريطة"</item>
           <item>"قروي لقى فانوس سحري حركه طلع له مارد قاله: شبيك لبيك اطلب شو ما بدك
            قاله القروي : بدي كل الناس يحتاجوني قام المارد وقلب القروي حمااااام ."
        </item>
           <item>"واحد يسأل صديقه ويقوله اذا دخلنا الجنه وتزوجنا من الحوريات حريمنا اللي بالدنيا وش نسوي فيهم
            قال : نعطيهم الكفار"
        </item>
           <item>"غبي بده يزور عشرة دولارات جاب مئة دولار و مسح الصفر مش بحكيلكم غبي "</item>
           <item>"احد بيقول لصاحبه … الحق الثعبان دخل غرفة حماتك … قاله: سيبه يستاهل"</item>
           <item>"ثعبان نظره ضعيف يوم ما حب واحده… طلعت خرطوم"</item>
           <item>"بلدينا ماسك قنبله وعمال يحدفها من الإيد دى للايد دى ، قابله واحد تانى قال له :يخرب بيتك ولما تنفجر فى وشك
            ، قاله : ماتخافش معايه غيرها"
        </item>
           <item>"واحد قال لأبنه: نابليون وهو أدك كان أول واحد في الفصل،… رد الواد على أبوه : نابليون وهو أدك يا بابا كان
            إمبراطور"
        </item>
           <item>"مره واحد راح يشترى بكته بانجو بعشرة جنيه الحكومه طبت على المكان الى هوة فيه راح رامى العشره جنيه"</item>
           <item>"مرة واحد مسطول أحول |، جه يعيط قام ريل"</item>
           <item>"واحد رخم نزل الشارع وقف قدام عمود … قالوه عديني"</item>
           <item>"محشش شاف موزة قال الله يعيني على الزلقة ."</item>
           <item>"فيل خرطومه قصير كتير ليش ؟ لان امه فليبينية"</item>

    </string-array>


    <string-array name="eid">
        <item>من ملأ قلبه من الرضا بالقدر : ملأ الله صدره غنى وأمناً وقناعة ، وفرغ قلبه لمحبته والإنابة إليه والتوكل عليه.</item>
           <item>"إلى من قطف الإبتسامة
            وطبعها على أحزاني
            إلى من علمني هندسة العبارة
            وكسر حواجز قلمي
            إليك أرسل مسجي
            قبل كل البشر أعايده
            كل عام وإنت بخير "
        </item>
           <item>"
            مين قال إني في عيد
            أو إني حتى سعيد
            أنا عيدي والله
            يوم أشوفك إنت سعيد"
        </item>
           <item>"تضيق شرايني
            وتنسد أوردتي
            وتختنق أهاتي
            عندما يراودني شعور
            أن العيد سيأتي
            ولن تكون بجانبي "
        </item>
           <item>"الكل بالعيد فرحان
            إلا أنا زعلان
            ودي أقولك
            كل عام وإنت بخير
            وإنت قريب وأخذك بالاحضان "
        </item>
           <item>"فديت الي من كل البشر فضلني
            بحبه وفي قلبه توجني
            كل عام وإنت بخير
            وربي يحفظك على طول جنبي"
        </item>
           <item>"المرسل:
            واحد من الناس
            المستقبل:
            أعز و أغلى الناس
            النص:
            عيدك سعيد قبل كل الناس"
        </item>
           <item>"أجمل باقة ورد أرسلها
            من قلبي وأحطها بإيديك
            تنشر العبير الفواح حوليك
            وتقولك كل عام وإنت بخير "
        </item>
           <item>"يا مسج الحب سلم عليه
            وقوله كل عام وهو بخير
            ولا يبعد عن الحبايب
            العيد وهو بعيد وربي شين"
        </item>
           <item>"عيدك مبارك
            يا قاطع أخبارك
            العيد بلا وصالك
            ماله بهجة ولا فرحة
            وإنت بعيد عن أحبابك"
        </item>
           <item>"فديت الي تذكرني
            ودايم أنا على باله
            فديت اللي عايدني
            وربي يحقق أماله"
        </item>
           <item>"كل عيد
            وانت لربك طايع
            لنبيك تابع
            لدينك رافع
            ولاهلك نافع"
        </item>
           <item>"قبل انشغال جميع الخطوط
            والشبكه تصبح اخطبوط
            كل عيد وانت مبسوط"
        </item>
           <item>"من عرف انسان مثلك
            ينكتب حظه سعيد
            تشرق ايامه وتصبح كل لحظه
            فيها عيد"
        </item>
           <item>"العيد ذكرني باحبابي المواجيب
            وحبيت اعايدهم قبل لا يسبقوني"
        </item>
           <item>"للكلمه ردود
            وللفرحه وجود
            ولايام العيد وقت محدود
            فلك تهنئه بلا حدود"
        </item>
           <item>"
            بكل زخة مطر
            وبكل رشة عطر
            وبعدد من حج واعتمر
            اهنيك بقدوم العيد
            قبل كل البشر"
        </item>
           <item>"العيد قرب
            وعيدي اليوم بادي
            يوم اهني
            (شخصكم بقدومه"</item>)
           <item>"مستحيل تشرق الشمس
            <item>" وما تضويك "</item>
            ومستحيل بقرب العيد
            <item>" مااهنيك "</item>
            كل وعام وانت بصحه وسلام"
        </item>
           <item>"بالعود والبخور
            برشات العطور
            باسمى ايات السرور
            نبارك لك بعيد الفطر السعيد"
        </item>
           <item>"العيد والله يوم اشوفك
            وتلمس كفوفي كفوفك
            اه ياوقت التلاقي
            ليته يتحقق وتكمل افراحي"
        </item>
           <item>"كل سنه وانت اعز اصدقائي
            كل سنه وانت سعيد
            كل سنه تبقى بقلبي
            وبشوفتك تكتمل اعيادي"
        </item>
           <item>"انت بعيد
            وبالك بعيد
            بس احبك بعيد
            بس احبك اكيد
            وكل عيد وانت سعيد"
        </item>
           <item>"لأحلى قمر
            عطر وزهر
            مع كرت يقول
            عيد مبارك
            يا أغلى البشر"
        </item>
           <item>"شوفتك هي عيدي
            تساوي الاهل والديره
            وكل عام وانت بالف خير"
        </item>
           <item>"كل عيد
            والخير دربك وممشاك
            والبسمة دوم ما تفارق شفاك
            وجنة ربي هي سكناك
            "
        </item>
           <item>"صباح خاص للغالين
            معطر بفل وياسمين
            نرسله بس للحلوين
            ونقولهم من العايدين "
        </item>
           <item>"أنا ما أقول :
            كل عام وإنت بخير
            لكن أقول :
            انت الخير لكل عام "
        </item>
           <item>"أحب أسابق الأنفاس
            وأقول قبل الناس
            وبصادق الإحساس
            كل عام وانت بخير "
        </item>
           <item>"انطلقت من قلبي
            أحلى التهاني بالعيد
            فأرجو من قلبك
            السماح لها بالهبوط "
        </item>
           <item>"أعذب تهنئة لأعذب إحساس
            ياللي غلاك ماله قياس
            كل عام وانت أسعد الناس "
        </item>
           <item>"اعاتبك لو انغز لك
            العيد قرب وأنا
            <item>" مو جنــبك "</item>
            يرضاها قلبك؟؟!
            قولي لو كان يهمك"
        </item>
           <item>"ودي أهديك يالغالي
            من السما نجمها العالي
            و من الارض معدنها الغالي
            ومني أجمل ما في حياتي
            <item>" كل عام وأنت بخير "</item>"
        </item>
           <item>"بس أحبك!!!
            أنا أموت بحبك
            وأتمنى لك عيد سعيد
            حتى لو قلبي بعيد عن قلبك "
        </item>
           <item>"قلبي يبيك
            ودوم يشتريك
            وبنبضه وحبه يرويك
            وبحنانه يدفيك
            وبقرب العيد يهنيك"
        </item>
           <item>"الكل بالعيد فرحان
            إلا أنا زعلان
            ودي أقولك
            كل عام وإنت بخير
            وإنت قريب وأخذك بالاحضان "
        </item>
           <item>"بالعيد والله يالغالي
            ودي أهديك عيوني
            بس خفت أشتاق أشوفك
            وما أقدر "
        </item>
           <item>"فديت اللي
            \ من كل البشر فضلني \
            بحبه وفي قلبه توجني
            كل عام وإنت بخير
            وربي يحفظك على طول جنبي"
        </item>
           <item>"أهديك أربع أحرف
            أ
            ح
            ب
            ك
            وأقولك كل عام وإنت بخير"
        </item>
           <item>"المرسل:
            واحد من الناس
            المستقبل:
            أعزوأغلى الناس
            النص:
            عيدك سعيد قبل كل الناس "
        </item>
           <item>"إن كنت مشغول بالعيد
            بس لفته يا الحبيب
            مسج بكلمتين للمحب
            تقوله كل عام وإنت بخير"
        </item>
           <item>"يا مسج الحب سلم عليه
            وقوله كل عام وهو بخير
            ولا يبعد عن الحبايب
            العيد وهو بعيد وربي شين "
        </item>
           <item>"
            لا تعتقد أن هذا صوت جوالك
            يخبرك برسالة
            لا
            هذي صرخة فؤادي
            تقولك
            كل عام وإنت بخير "
        </item>
           <item>"أجمل باقة ورد أرسلها
            من قلبي وأحطها بإيديك
            تنشر العبير الفواح حوليك
            وتقولك كل عام وإنت بخير"
        </item>
           <item>"ممكن تغمض عيونك؟؟
            شفت الظلام عيوني
            هذا العيد من دونك "
        </item>
           <item>"أصعب شعور إنك تفكر بشخص
            وما يفكر فيك
            وترسله مسج وتقوله
            كل عام وإنت بخير
            وما يرد عليك"
        </item>
           <item>"هنيت نفسي فيك من قبل اهنيك
            بالعيد يا اجمل عيد من قبل عيدي
            للعيد فرحة وانت بعيون مغليك
            منك اجمل ايام الفرح تستزيدي
            بالعيد جيت بصادق الشوق اهنيك
            واقول لك يعل عيدك سعيدي"
        </item>
           <item>"العيد يوم الاحد
            اهنيك قبل اي احد
            واطلب الواحد الاحد
            يحفظك لي للابد"
        </item>
           <item>"فرحة الأعياد بشوفك تكتمل
            وانت عيد القلب يومه يحتويك
            وشيفيد القول وترتيب الجمل
            دام كل حروف حبي تنتخيك
            والرسايل بيننا همزة وصل
            وعيدك مبارك عسا الفرحة تجيك
            والكواكب دايرة دورة زحل
            والقمر طالع بنوره يحتريك"
        </item>
           <item>"لا تحلم اني اقول لك
            عيد سعيد

            لكن بقول لك شي واحد
            انت سعادة كل عيد "
        </item>
           <item>"يجوز ان البشر كلها بهذا العيد بتهنيك
            وانا منهم مجرد شخص يفرح لك ويتمناك
            يا غير اني عنهم على كل البشر اغليك
            ولي قلبن تولع بك وسام العمر في رجواك"
        </item>
           <item>"العيد يكمل بوجودك
            وعيديتي تحلى من جيوبك
            يا ربي متى أشوفك وأقولك
            كل عام وأنا محبوبك"
        </item>
           <item>"ما قدرت اقولها لأحد قبلك
            لا نفسي ولا قلبي طاوعوني
            حبيت إنك أول من يسمعها
            كل عام وإنت بخير يا عيوني"
        </item>
           <item>"حاولت أسابق الناس
            وأرسلك مع خيوط الشمس الماس
            وأقولك كل عام وإنت بخير
            يا مشعل الرقة و الإحساس"
        </item>
           <item>"في خافقي شوق وغرام
            وفي نظرة عيوني كلام
            تقولك كل عام وإنت بخير
            والعيد من غيرك ظلام"
        </item>
           <item>"ألغيت كل المواعيد
            حتى أكون معاك بالعيد
            وأقولك
            بهمس الكلام
            كل عام وإنت سعيد"
        </item>
           <item>"راح رمضان
            وأجمل ما فيه
            وجانا العيد
            ويش يا ترى فيه
            لكن أكيد
            إنت أحلى ما فيه
            كل عام وإنت بخير"
        </item>
           <item>"بحبي
            الله يهديك
            ويحقق
            كل أمانيك
            ومن أنهار الجنة
            يسقيك
            وبعيد الفطر
            نهنيك"
        </item>
           <item>"إحترت بالعيد
            ويش أهديك
            ما لقيت أغلى
            من إني أرضيك
            وأقولك أسف
            سامحني
            وكل عام وإنت بخير"
        </item>
           <item>"اسأل من اعد العيد
            وطوى الشهر الفقيد
            يمدكم بعمر مديد
            يجعل حياتكم عيد سعيــد"
        </item>
           <item>"حلات العيد شوفتكم
            حلاته نلتقي معكم
            عساكم دوم عواده
            واسعد ناس بأعياده"
        </item>
           <item>"ياحظك
            يابختك
            ياعمي من قدك
            انا اول شخص يقولك
            \ع\ي\د\ك\م\ب\ا\ر\ك\"
        </item>
           <item>"مدري ظروفك
            والا وقتك قسى
            ولا قلبك نسى
            الي منعتك تقول :
            كل عام وانت بخير"
        </item>
           <item>"اهديك عطر الورد
            والوانه
            وارسل جواب انت
            عنوانه
            اهنيك بمقدم العيد
            وايامه"
        </item>
           <item>"اجبرني كثر الغلا
            اسابق العيد
            لجل اهنيك
            ومهما منحتك
            وفا
            ياكثر تقصيري"
        </item>
           <item>"يا رسالة
            سايري ركب السحايب واسبقيه
            واوصلي جوال
            منهو عني غايب وافتحيه
            سطري له
            من رسايل العيد وشوقيه
            وباركي له
            قبل كل الناس
            بعيد الفطر وفرحيه"
        </item>
           <item>"كلمت قلت يمكن بنفسي اهنيك
            لقيت عيدك ماثل وسط عيدي
            ولقيتني اكثر من اول باغليك
            واردد اسمك منك احلى نشيدي
            يا عسى الايام بفرحها تجيك
            وتبقيك وسط العين عزي وسنيدي
            "
        </item>
           <item>"
            بعد عمري
            بعد روحي
            بعد عيني
            بعد قلبي"
        </item>
           <item>"لك
            انت
            دون
            الغير
            ارسل
            لك
            همسة
            مع
            اجمل طير
            يقول لك عني
            كل عام وانت بخير"
        </item>
           <item>"وعاد العيد..
            وأنا عنك بعيد..
            تفرقنا بلاد وبحـور..
            وعاد العيد..
            وتمنيته عليك سعيد..
            ولو كان علي يجــور..
            "
        </item>
           <item>"
            لانك حبي الاول والاخير
            ولانك غير والناس غير
            اقول لك كل عام وانت بخير "
        </item>
           <item>"كم نحن سعداء
            عندما ابقتنا الاقدار
            الى هذا اليوم
            لنبعث التهاني بمناسبة
            (عيد الفطر)
            الى اناس نحمل لهم
            في قلوبنا
            كل الحب والاحترام
            \ وكل عام وانتم بخير \"
        </item>
           <item>"ابارك لك بالعيد وايامه الورديه وامانه يا حبيبى لا تنسانى بالعيديه"</item>
           <item>"قبل تنشغل الخطوط >> و الشبكة تصبح إخطبوط …طوط طوط..كل عيد وأنت مبسوط"</item>
           <item>"في داخل الأصداف يوجد اللؤلؤ، وفي داخلكم وجدت الأنسان و أجمل القيم . وإن كانت هنالك أشياء جميلة في حياتي ،
            فمن المؤكد معرفتي بكم هي واحدة من هذه الأشياء. فليحفظ الله الود بيننا ويجعل الجنة دارنا ويبارك لك بالعيد
            السعيد ."
        </item>
           <item>"الرائعون كالأحجار الكريمه لانصنعهم بل نبحث عنهم لتهنئتهم (كل عام وانتم بخير"</item>)
           <item>"الكل بالعيد فرحان إلا أنا زعلان .. ودي أقولك كل عام وإنت بخير وإنت قريب وأخذك بالاحضان"</item>
           <item>"بالدنيا ناس ذكرهم يرفع الراس
            من قلبنا نغليهم
            وبقرب عيد الفطر نهنيهم
            "
        </item>
           <item>"انت بعيد وقلبك بعيد وبالك بعيد بس
            احبك اكيد واتمنى لك عيد سعيد.."
        </item>
           <item>"أرسل سلامي قبل العيد
            يا عساك بخير
            مدري اتغلى
            ولا قلبك صار حديد..؟"
        </item>
           <item>"حبيت اسلم باليمين
            ابوس خدك والجبين
            اهديك ورد وياسمين
            بمناسبة عيد الفطر المبارك"
        </item>
           <item>"كل عام وأنتم إلى الله أقرب
            و على الطاعة أدوم وعن النار أبعد"
        </item>
           <item>"أيام عمري أربعة
            يوم لقياك
            ويوم رؤياك
            ويوم أهواك
            ويوم العيد معاك"
        </item>
           <item>"في قلبي حطيتك .. وبالتهاني خصيتك وعلى الناس أغليتك وبحلول عيد الفطر هنيتك."</item>
           <item>"أمانينا تسبق تهانينا وفرحتنا تسبق ليالينا وعيد مبارك عليك وعلينا."</item>
           <item>"كعادتي كل عام يرسل سموّي حفظني الله برقية تهنئة بالعيد السعيد لعامة الشعب.
            "
        </item>
           <item>"مين قال إني في عيد أو إني حتى سعيد أنا عيدي والله لما أشوفك إنت سعيد.
            "
        </item>
           <item>"للكلمه ردود وللفرحه وجود ولايام العيد وقت محدود فلك تهنئه بلا حدود.
            "
        </item>
           <item>"لأحلى قمر عطر وزهر مع كرت يقول عيد مبارك يا أغلى البشر شوفتك هي عيدي تساوي الاهل والدنيا وما فيها وكل عام
            وانت بالف خير"
        </item>
           <item>"لأحلى قمر..
            عطر وزهر..
            مع كرت يقول:
            عيد مبارك يا اعز البشر.."
        </item>
           <item>"لك ترق احلا الكلمات
            وتتهادي اصدق الدعوات
            ولك يهتف الفؤاد
            كل عام وانت بخير"
        </item>
           <item>"
            العيد ما العيد وما ادراك ما العيد
            نلبس فيه الجديد وناكل فيه اللذيذ
            عسى الله يعودوا من جديد"
        </item>
           <item>"احلى ما فى العيد ثلاثة
            كثرة الخيرات
            تبادل الزيارات
            وقارئ هذه العبارات"
        </item>
           <item>"
            باقة من الورود بقدوم العيد
            معطرة بالعود لك يا صاحب الجود"
        </item>
           <item>"صورتك في خيالي
            دمك يجري في عروقي
            ياللي من قلبي أقرب
            وكل عام وانت لقلبي أقرب"
        </item>
           <item>"أمانينا تسبق تهانينا
            وفرحتنا تسبق ليالينا
            وعيد مبارك عليك وعلينا"
        </item>
           <item>"بكل عبارات التهاني
            بكل الحب والأماني
            بكل إحساس وجداني
            كل عيد وانت بخير"
        </item>
           <item>"مكان البدر خليتك
            ملاك الخير سميتك
            عزيز وغالي ناديتك
            وبعيد الفطر هنيتك"
        </item>
           <item>"رضي الله عنك وأرضاك
            وهداك وأغناك وعافاك وشفاك
            ووفقك لخير الدعاء
            وأجاب لك الرجاء
            وأحبك بلا ابتلاء
            وجعلك ساعياً للخير
            مؤثراً في الغيْر
            وكل عام وانت بخيْر"
        </item>
           <item>"هنأك الله بالقبول
            وأسكنك الجنّة مع الرسول
            ورزقك بالعيد
            بهجة لا تزول"
        </item>
           <item>"العيد علينا مبارك
            وكل أيامك تبارك
            والنبي جاري وجارك"
        </item>
           <item>"قبل زحمة السير
            وقبل رسايل الغير
            والإرسال لسه بخير
            كل عام وانت بخير"
        </item>
           <item>"العيد يكمل
            بقبول الله العمل
            وبرجوعك يا حاج
            يلتم والله الشمل"
        </item>
           <item>"مين قال إني في عيد
            أو إني حتى سعيد
            أنا عيدي والله
            يوم أشوفك إنت سعيد"
        </item>
           <item>"ودي أهديك يالغالي
            من السما نجمها العالي
            و من الارض معدنها الغالي
            ومني أجمل ما في حياتي"
        </item>
           <item>"إلى من قطف الإبتسامة
            وطبعها على أحزاني
            إلى من علمني هندسة العبارة
            وكسر حواجز قلمي
            إليك أرسل مسجي
            قبل كل البش أعايده
            كل عام وإنت بخير"
        </item>
           <item>"تضيق شرايني
            وتنسد أوردتي
            وتختنق أهاتي
            عندما يراودني شعور
            أن العيد سيأتي
            ولن تكون بجانبي"
        </item>
           <item>"قلبي يبيك
            ودوم يشتريك
            وبنبضه وحبه يرويك
            وبحنانه يدفيك
            وبقرب العيد يهنيك"
        </item>
           <item>"شفت الخروف وشلون يصير فيه
            يوم يجهزو ليضحوا فيه
            هذا حالي
            يوم يقرب العيد
            وإنت لسه بعيد"
        </item>
           <item>"الكل بالعيد فرحان
            إلا أنا زعلان
            ودي أقولك
            كل عام وإنت بخير
            وإنت قريب وأخذك بالاحضان"
        </item>
           <item>"فديت الي من كل البشر فضلني
            بحبه وفي قلبه توجني
            كل عام وإنت بخير
            وربي يحفظك على طول جنبي"
        </item>
           <item>"أهديك أربع أحرف
            أ
            ح
            ب
            ك
            وأقولك كل عام وإنت بخير"
        </item>
           <item>"المرسل:
            واحد من الناس
            المستقبل:
            أعزوأغلى الناس
            النص:
            عيدك سعيد قبل كل الناس"
        </item>
           <item>"إن كنت مشغول بالعيد
            بس لفته يا الحبيب
            مسج بكلمتين للمحب
            تقوله كل عام وإنت بخير"
        </item>
           <item>"عيدك مبارك
            يا قاطع أخبارك
            العيد بلا وصالك
            ماله بهجة ولا فرحة
            وإنت بعيد عن أحبابك"
        </item>
           <item>"فديت الي تذكرني
            ودايم أنا على باله
            فديت اللي عايدني
            وربي يحقق أماله"
        </item>
           <item>"يا مسج الحب سلم عليه
            وقوله كل عام وهو بخير
            ولا يبعد عن الحبايب
            العيد وهو بعيد وربي شين"
        </item>
           <item>"لا تعتقد أن هذا صوت جوالك
            يخبرك برسالة
            لا
            هذي صرخة فؤادي
            تقولك
            كل عام وإنت بخير"
        </item>
           <item>"أجمل باقة ورد أرسلها
            من قلبي وأحطها بإيديك
            تنشر العبير الفواح حوليك
            وتقولك كل عام وإنت بخير"
        </item>
           <item>"قلبي يحبك
            وبحبه يحميك
            وبنبضه يرويك
            وبحنانه يدفيك
            وبقرب العيد يهنيك"
        </item>
           <item>"ممكن تغمض عيونك
            شفت الظلام عيوني
            هذا العيد من دونك"
        </item>
           <item>"أصعب شعور إنك تفكر بشخص
            وما يفكر فيك
            وترسله مسج وتقوله
            كل عام وإنت بخير
            وما يرد عليك"
        </item>
           <item>"برقه ورود العالم وزينتها
            وعدد طيور العالم وكثرتها
            كل عام وانت بألف خير"
        </item>
           <item>"شوقي لك اكبر من حدود إحتمالك…
            يشبه صباح العيد بعيون الأطفال"
        </item>
           <item>"يارب البسمه تضيء وجهك
            والفرح يملأ حياتك
            والسعد يبهج قلبك
            يارب عمرك كله عيد"
        </item>
           <item>"رحت بشتري لك هدية العيد
            رجعت زعلان
            ما في شي يستاهل غلاك"
        </item>
           <item>"انتبه العيد لا جا تفتح له الباب
            بعدين يصير أسيرك وما يجي باقي الناس"
        </item>
           <item>"قبل الذبح والدم!!!
            حبيت أكون أول شخص يقولك
            عيدك مبااااارك"
        </item>
           <item>"قبل الدم وقبل اللحم
            وقبل الشحم أقولك
            ياحبيييييبي كل عام
            وانت بخير"
        </item>
           <item>"بمناسبة العيد نرسل
            باقة حب مع
            سلة بوسااااات بمناسبة العيد
            نسكبها على أجمل
            خد يملكه أغلى بشر"
        </item>
           <item>"تمر أعياد و أنت الحب عسى الله لايفرقنا.. ترى مخباك صايردب علامك ما تعيدنا"</item>
           <item>"عادة العيد يفرح به الناس وأنتِ عكس الناس يفرح بك العيدوكل عام وأنت بخير"</item>
           <item>"خروف مقدم على هجرة
            ليش
            لأن بلاد الغرب
            ما يحتفلوا بالعيد"
        </item>
           <item>"خروف دخلوه المصحة ليش
            لأن عيد الأضحى قرب "
        </item>
           <item>"يا ويلي
            قرب يومي
            والكل بيضحي بذبحي
            وبيدوق لحمي
            المرسل
            خروف العيد"
        </item>
           <item>"لأحلى قمر
            عطر وزهر
            مع كرت يقول ؟
            عساك من العايدين والفايزين
            قبل كل البشر"
        </item>
           <item>"المرسل :
            مجرد احساس
            المستقبل :
            جوهر الماس
            النص :
            عيدك مبارك يا اعز الناس"
        </item>
           <item>"احبك هذا شي معروف
            واكتب لك احلى الحروف
            وارسلها بمظروف
            عيدك مبارك حبى"
        </item>
           <item>"ودعت بك شهر كريم
            وأقبلت بك شهر جديد
            عسي ربي عنك رضي
            ويكون عيدك سعيد"
        </item>
           <item>"لا تعايدني بالعيـد
            عايدني فيك
            العيد انت
            وشوفك مبارك"
        </item>
           <item>"من قالك إني في عيد
            أو إني سعيد
            يوم أشوفك هوالعيد
            وكل عام وإنت بعمر جديد"
        </item>
           <item>"باقة ورد وعطر وياسمين
            ارسلها بـــس للحلوبـن
            واقـول مــن العــايــديــن"
        </item>
           <item>"امانيـيـنا تـسبق تهانـيـنا
            وفرحتنا تسـبق لـيـالينـا
            عيد سعيد وكل عام ونتم بخير"
        </item>
           <item>"بكل زخــة مطـــر
            وبكل رشة عطر
            وبكل غمزة نظر
            اهنيك بالعيد قبل كل البشر"
        </item>
           <item>"اتقدم لك باقة ورد
            ودعوه من القلب
            عيد سعيد وهمسة حب"
        </item>
           <item>"بمناسبة عيد الأضحى
            حبيت اكون اول واحد يقولك
            عندك سلف"
        </item>
           <item>"وينك حبيبي وذاتي
            وينك يا نجمة حياتي
            وينك يا أجمل أعيادي"
        </item>
           <item>"متى أشوفك
            متى ألقاك
            يمرالعيد و إنتا بعيد وشوقي يزيد
            وكل عام وإنت اسعيد!!"
        </item>
           <item>"انتبه العيد لا جا تفتح له الباب
            بعدين يصير أسيرك وما يجي باقي الناس"
        </item>
           <item>"هذا العيد يجنن
            تدري ليه؟
            لأنك بوجودك محليه
            وش ادور بالسوق
            ملابس للعيد؟
            غلطان
            هي راحت ادور عليك؟"
        </item>

    </string-array>


    <string-array name="ramadan">
        <item>من ملأ قلبه من الرضا بالقدر : ملأ الله صدره غنى وأمناً وقناعة ، وفرغ قلبه لمحبته والإنابة إليه والتوكل عليه.</item>
           <item>"يادانه في البحور
            يازهره بين الزهور
            أهنيك بقرب رمضان
            زينة الشهور"
        </item>
           <item>"بريحة العطر والمسك والعود
            رمضان علينا وعليكم يعود
            شهر الخير والكرم والجود
            تهاني لكم من قلب ودود"
        </item>
           <item>"الله يزيد هالوجه المنوّر نور
            ويعطيه من حلا الحور
            ويبلغه رمضان وهو مسرور"
        </item>
           <item>"اهديك عطر الورد والوانه
            وارسل جواب انت عنوانه
            واهنيك بقدوم رمضان وايامه"
        </item>
           <item>"عسى رمضانك مبارك..
            وكل لحظاتك تبارك ..
            وجنة الخلد داري ودارك ..
            والنبي جاري وجارك .."
        </item>
           <item>"كل عام وانت والجميع بصحة
            وسعادة
            ياطعم العسل
            ياسكر زيادة
            مــبروك عليك
            شهر العبادة"
        </item>
           <item>"الله ينوّر قلبك بالقرآن
            ويجمعني بك في ظل الرحمن
            ويبلغنا سويا بركة شعبان
            وعتق رمضان
            وغفران الكريم المنان
            وأن يجمعنا أنا وإنت ومن أحبنا فيه
            في دار الجنان"
        </item>
           <item>"الله
            يشرح صدرك
            ويزيل همك
            ويبارك لك في شعبان
            ويبلغك رمضان"
        </item>
           <item>"ياطيور السلام
            زوريهم وعلى الخد بوسيهم
            وبشعبان هنّيهم
            وبقرب رمضان باركيلهم"
        </item>
           <item>"حبيت اقولك
            اوووووووه
            نسيييييييت
            صياماً مقبولاً وافطاراً شهياً"
        </item>
           <item>"رفع الله قدرك
            وفرج همك
            وبلغك شهر رمضان
            الذي احبه ربك
            ودمت لمن يحبك"
        </item>
           <item>"أيام وتنطوى صفحة
            من الزمان
            ويبدأ رمضان
            ودّي أكلمك بس مو قادر ..
            اخاف اصير فاطر
            وبحبك اكون ناطر"
        </item>
           <item>"قبل الطبخ والحوسة
            وتجهيز الشوربة والسمبوسة
            صم رمضان ولك مني ألف بوسة"
        </item>
           <item>"ساعات وتنطوى صفحه من الزمان
            ويبدأ رمضان
            كل عام وانت بخير"
        </item>
           <item>"كل عام وانت والجميع بصحة
            وسعاده ياطعم العسل
            ياسكر زيادة
            مــبروك عليك شهر العبادة"
        </item>
           <item>"أسأل الله الذي
            أهل الهلال
            وأرسى الجبال
            أن يبلغك رمضان
            وأنت في أحسن حال"
        </item>
           <item>"غسل الله قلبك بماء اليقين
            وأثلج صدرك بسكينه المؤمنين
            وبلغك
            شهر الصائمين"
        </item>
           <item>"أُبارك لك بشهرالصوم
            قبل مايعلن قدومه
            عسى خيره عليك يدوم
            وعسى بؤجر على صومه"
        </item>
           <item>"يارب
            يارحمن
            يامنان
            بلغ قاريء الرسالة رمضان
            واجعله يزهى بالجنان"
        </item>
           <item>"اهديك عطر الورد والوانه
            وارسل جواب انت عنوانه
            واهنيك بقدوم رمضان وايامه"
        </item>
           <item>"لأحلى قمر..
            عطر وزهر..
            مع كارت.. يقول
            رمضان مبارك قبل كل البشر"
        </item>
           <item>"قبل الشوربه والسنبوسه
            * لك ألف بوسه *
            وكل رمضان وانت بخير
            قبل الحوسه"
        </item>
           <item>"عسى رمضانك مبارك
            وكل لحظاتك تبارك
            وجنة الخلد داري ودارك
            والنبي جاري وجارك"
        </item>
           <item>"if he delays
            he is increasing yur patience
            if he des nt answer
            he has smethin better planned fr yu
            ramadan mubarak"
        </item>
           <item>"يا طيور الحب زوريهم
            وعلى الخدود بوسيهم
            وعلى قلبي وصيهم
            وبقرب رمضان هنّيهم"
        </item>
           <item>"يهل الشهر يا غالي ..
            وانا اهنيك بقدومه ..
            عساك يا طيب …. ..
            بخير وصحه تصومه .."
        </item>
           <item>"بشعور ملؤه الحب
            اجمل التهاني
            بحلول شهر رمضان المبارك
            كل عام وانت بخير"
        </item>
           <item>"بنسيم الرحمة
            وعبير المغفرة
            وقبل الزحمة
            اقول كل عام وانت بخير"
        </item>
           <item>"الله يتقبل صيامك وقيامك
            ومبارك عليك الشهر..
            ويعود عليك بصحة وسعادة وعمر مديد.. إن شاء الله."
        </item>
           <item>"باقى ايام وليالى
            وامنعك من الاكل يا غالى
            الراسل: رمضان"
        </item>
           <item>"مرت سنه بكل ما فيها
            وجات سنه احلى ما فيها
            انك لسه معايا
            كل رمضان وانت طيب"
        </item>
           <item>"رفع الله قدرك
            وفرج همك
            وبلغك شهر رمضان
            الذي احبه ربك
            ودمت لمن احبك"
        </item>
           <item>"بلغك الله الشهر
            ورفه عن الامه القهر
            واكرمك ليله القدر
            واسعدك مر الدهر"
        </item>
           <item>"قريبا
            يتجدد اللقاء ….
            كم اشتقت لحنان يديك
            المرسل: عجينة اللقيمات"
        </item>
           <item>"صباح الحبايب بشعبان
            يبلغهم ربي رمضان
            تام بلا نقصان .
            و يجزيهم اعلى الجنان"
        </item>
           <item>"أتمنى أكون .. أول مفتون
            يرسل تهنئة ويقول
            مبروك الشهر يا أحلى عيون"
        </item>
           <item>"نوروا المصابيح
            وشعلوا البخور
            رمضان على الطريق
            ألف مبروك"
        </item>
           <item>"ليه صرنا مثل الأغراب
            خلنا نراجع الأسباب
            رمضان صار على الأبواب
            خلنا نعيشه واحنا أحباب"
        </item>
           <item>"من عسل النحل نسقيكم
            واقول لكم كل الاعوام
            وانتم من صوامه وقوامه"
        </item>
           <item>"ارسل حنين وشوق
            لاهل الذوق وأسياده
            اهنيهم بقرب رمضان
            عساهم دوم عواده"
        </item>
           <item>"احلى ما فى رمضان ثلاثه
            كثره الخيرات تبادل الزيارات وقارئ هذه العبارات"
        </item>
           <item>"متى أشوفك
            متى ألقاك
            يمر رمضان و إنتا بعيد وشوقي يزيد
            وكل عام وإنت بخير"
        </item>
           <item>"بنسيم الرحمة وعبير
            المغفرة وقبل الزحمة
            أقول كل عام وانت بخير"
        </item>
           <item>"كل ورود الربيع
            وثلوج الشتاء
            وعصافيرالدنيا
            تغرد لتهنيك
            بقرب رمضان"
        </item>
           <item>"يادانه في البحور
            يازهره بين الزهور
            أهنيك بقرب رمضان
            زينة الشهور"
        </item>
           <item>"اللهم بلغنا رمضان
            واجعلنا نختم القرآن
            واهدنا لبر الأمان
            يا الله يارحمن"
        </item>
           <item>"أجمل التهاني
            وأحلى الأماني
            نزفها بحلول رمضان
            لكل صايم في عامه الاول والثاني"
        </item>
           <item>"اللهم بلغ قارىء الرسالة رمضان
            واجعل ليلة القدر من نصيبه يامنان"
        </item>
           <item>"اللهم أتمم علينا شعبان
            وبلغنا رمضان
            وأسكنا الجنان
            يا رحمن"
        </item>
           <item>"يا عباد الله قوموا.
            ولله صلوا وأدعوا.
            وفي شهره الكريم باركوا.
            ولا تنسوا بالفقير ترأفوا"
        </item>
           <item>"أجمل تهاني وأروع أماني
            يكونوا من نصيب وحظ
            من يعود عليه رمضان من ثاني"
        </item>
           <item>"يا رمضان هل هلالك
            والكل متشوق وصالك
            و يبتغي رضا الخالق
            وينجو من نار خازنها مالك"
        </item>
           <item>"رمضان شهر الله
            وأفضلنا عند الله
            يفوز بليلة القدر
            إن شاء الله"
        </item>
           <item>"يا شهر قدومك خير
            وكلنا بدونك غير
            نسأل الله يكتبنا من أهل الخير"
        </item>
           <item>"يا طيور المحبة زوريه
            وبحلول الشهر باركيه
            وقربي منه و سمعيه
            إني دوم أدعيله ربي يهنيه"
        </item>
           <item>""</item>
           <item>"يا شهر قدومك خير
            وكلنا بدونك غير
            نسأل الله يكتبنا من أهل الخير"
        </item>
           <item>"اليوم عندنا ..
            بقدومك يا رمضان الخير
            صفحة من حياتنا
            تبدأ من جديد"
        </item>
           <item>"ياصاحب السعادة
            وعمري انت وزيادة
            اقترب شهر العبادة
            عساك من عواده"
        </item>
           <item>"اللهم إني أحب عبدك هذا فيك
            فأحبه و بلغه شهر رمضان يا كريم"
        </item>
           <item>"أهديكم أجمل شعور
            وأحلى بخور
            بحلول شهر رمضان المبارك"
        </item>
           <item>"رمضان يا كريم
            إشفعلي عند رب رحيم
            وقارىء الرسالة حميم
            بلغه صيامك الفضيل"
        </item>
           <item>"قبل الزحمة.
            و قبل اللمة.
            أرسل كلمة.
            تقول: رمضان كريم يا اغلى بشر"
        </item>
           <item>"يا طيور المحبة زوريه.
            وبحلول الشهر باركيه.
            وقربي منه و سمعيه.
            إني دوم أدعيله ربي يهنيه"
        </item>
           <item>"هاهو نصف شعبان.. قد قرب بالأتيان
            فهنيئا من أدركه وهو متسامح مع الأخوان
            فيبشره الله بالغفران
            فأنا أشهد عليك المنان
            بأن تسامحوني على زلاتي خطأ كان أو نسيان"
        </item>
           <item>"احلى ما فى رمضان ثلاثة
            كثره الخيرات
            تبادل الزيارات
            وقارئ هذه العبارات"
        </item>
           <item>"اللهم إني أحب عبدك هذا فيك
            فأحبه و بلغه شهر رمضان يا كريم"
        </item>
           <item>"رمضان جئت إلينا
            تحنو سماك علينا
            أهلاً قدمت ومرحبا
            سقنا إليك حنـيـنا
            رمضان ليتك دائم
            فيك الثواب جنـينـا
            لكي نفوز بجنـة
            هبة الكريـم إليـنـا"
        </item>
           <item>"مبارك عليكم الشهر
            ويعود في صحة وستر
            على الاحبة والاهل
            واكرمنا بليلة القدر"
        </item>
           <item>"ياربي
            لي إخوان
            انشغلت عن وصلهم
            اللهم
            فعطّر أيامهم بالايمان
            ونور اقلوبهم بالقرآن
            وبلغهم غاية آمالهم
            وأكرمهم بالعتق من النار
            واجعلهم من الفايزين في رمضان"
        </item>
           <item>"في أيامي
            لا تفوت صيام.
            ولا تهجر القرأن.
            ولا تغلط بالكلام
            المرسل: رمضان"
        </item>
           <item>"يسعدك ربي يا سيد الكل
            وكل رمضان بالفرحة يطل
            وتهنئه خاصه لك قبل الكل"
        </item>
           <item>"بريحة العطر والمسك والعود
            رمضان علينا وعليكم يعود
            شهر الخير والكرم والجود
            تهاني لكم من قلب ودود"
        </item>
           <item>"أمانينا تسبق تهانينا
            وفرحتنا تسبق ليالينا
            ومبارك الشهر عليك وعلينا"
        </item>
           <item>"كل ساعة.
            كل يوم.
            كل اسبوع.
            كل رمضان.
            كل عام وأنت بألف خير…"
        </item>
           <item>"في قلبي حطيتك..
            وبالتهاني خصّيتك..
            وعلى الناس أغليتك..
            وبقرب دخول رمضان هنيتك"
        </item>
           <item>"أرسلكم أحلى المسجات
            محملة بأرق القبلات
            نطبعها على الوجنات
            ونهنيكم بقرب رمضان"
        </item>
           <item>"قوموا وشوفوا القمر
            رمضان هل يا بشر
            بنصوم أحلى شهر
            نسأل الله اليسر"
        </item>
           <item>"أهنيك يا أغلى بشر
            بقدوم أجمل شهر
            وأدعيلك تصومه بيسر
            ويسهل لك العسر"
        </item>
           <item>"رمضان
            أوله رحمة
            ووسطه مغفرة
            وأخره عتق من النار
            فأحرص على صيامه"
        </item>
           <item>"أيام وينتهي شعبان
            ويبتدي بعده رمضان
            قوم وإجهز يا إنسان
            لفعل الخير وختم القرآن"
        </item>
           <item>"أتمنى أكون أول إنسان
            يرسل مسج بآخر شعبان
            يهنّيك بقرب رمضان
            ويقولك كل عام وإنت بأمان"
        </item>
           <item>"لا تنسى ذكر الله
            والصوم عن الحرام
            والإكثار من فعل الخير
            وقراءة القرآن"
        </item>
           <item>"اللهم إحفظه في رمضان
            لفعل الخير يا رحمن
            وإبعد عنه المهان
            ويسر عيشه بأمان"
        </item>
           <item>"رمضان قرّب
            عسى أجرك أقرب
            ياللي من قلبي أقرب
            وكل عام وانت للجنة أقرب."
        </item>
           <item>"يا ناس عدى رجب
            وشعبان طاف بتعب
            ووصل شهر عذب
            رمضان وكل عام وانتو بخير"
        </item>
           <item>"قبل كل الناس
            أرسلك مسج كله إحساس
            يهنيك بقدوم رمضان
            يا أغلى وأعز الناس"
        </item>
           <item>"اقرأ القرآن بمحبة وتأمل، واستشعر أنه رسالة من الله إليك.. حتما ستشعر بحلاوة وروحانية عجيبة. "</item>
           <item>"لا يقبل أحدنا أن يذهب لصالة عرس بثياب بالية، ولا أن يستقبل ضيفاً بثياب متسخة، لكن ما بال بعضنا يستقبل
            هدية الرحمن (رمضان) بقلب متسخ؟"
        </item>
           <item>"مضمار السباق مدته يوماً، فترفّق في سيرك لتصل، ولا تجهد نفسك جهداً يقطعها عن المواصلة، وخير العمل أدومه
            وإن قلّ"
        </item>
           <item>"ياك أن تتكل على ما في نفسك من قوة الرغبة في التعبد، بل أكثر من قول: (لا حول ولا قوة إلا بالله) و(ربِّ
            أعني على ذكرك وشكرك وحسن عبادتك"</item>)


    </string-array>


    <string-array name="prayer">
        <item>من ملأ قلبه من الرضا بالقدر : ملأ الله صدره غنى وأمناً وقناعة ، وفرغ قلبه لمحبته والإنابة إليه والتوكل عليه.</item>
           <item>"رَبَّنَا آتِنَا فِي الدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِي الآخِرَةِ حَسَنَةً وَقِنَا عَذَابَ النَّارِ"</item>
           <item>"رَبَّنَا أَفْرِغْ عَلَيْنَا صَبْرًا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وَانصُرْنَا عَلَى الْقَوْمِ الْكَافِرِينَ"
        </item>
           <item>"اللهم طهر قلبي من النفاق وعملي من الرياء ولساني من الكذب وعيني من الخيانة فإنك تعلم خائنة الأعين وما تخفي
            الصدور"
        </item>
           <item>"اللهم طهر قلبي من النفاق وعملي من الرياء ولساني من الكذب وعيني من الخيانة فإنك تعلم خائنة الأعين وما تخفي
            الصدور"
        </item>
           <item>"رَبَّنَا لاَ تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا وَهَبْ لَنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً إِنَّكَ أَنتَ
            الْوَهَّابُ"
        </item>
           <item>"اللهم لا تجعل الدنيا اكبر همنا"</item>
           <item>"حسبي الله الكافي حسبي الله المعافي اللهم ابعد عنا الهموم والكرب وعافنا في انفسنا وقلوبنا وزين ب الايمان
            أيامنا"
        </item>
           <item>"اللهم إني أسألك ، أن لك الحمد ، لا إله إلا أنت الحنان المنان ،

            بديع السموات و الأرض ، ذو الجلال و الإكرام ، برحمتك يا أرحم

            الراحمين"
        </item>
           <item>"ربنا هب لنا من ازواجنا وذريتنا قرة اعين واجعلنا للمتقين امام"</item>
           <item>"رَبَّنَا إِنَّنَا آمَنَّا فَاغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَقِنَا عَذَابَ النَّارِ"</item>
           <item>"رَبَّنَا آمَنَّا بِمَا أَنزَلْتَ وَاتَّبَعْنَا الرَّسُولَ فَاكْتُبْنَا مَعَ الشَّاهِدِينَ"</item>
           <item>"رَبِّ هَبْ لِي مِن لَّدُنْكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً إِنَّكَ سَمِيعُ الدُّعَاء"</item>
           <item>"ربَّنَا اغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِي أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وانصُرْنَا عَلَى
            الْقَوْمِ الْكَافِرِينَِ"
        </item>
           <item>"اللهم احفظنا من شتات الامر ومس الضر وضيق الصدر وعذاب القبر وحلول الفقر وتقلب الدهر والعسر بعد اليسر …
            اللهم امين"
        </item>
           <item>"اللهم أرني الحق حقاً حتى أتبعه، والباطل باطلاً حتى أجتنبه، ولا تجعله علي متشابهاً فاتبع هواي بغير رضاك،
            برحمتك يا أرحم الراحمين"
        </item>
           <item>"رَبَّنَا ظَلَمْنَا أَنفُسَنَا وَإِن لَّمْ تَغْفِرْ لَنَا وَتَرْحَمْنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ"
        </item>
           <item>" رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَذا بَاطِلاً سُبْحَانَكَ فَقِنَا عَذَابَ النَّارِ رَبَّنَا إِنَّكَ مَن تُدْخِلِ
            النَّارَ فَقَدْ أَخْزَيْتَهُ وَمَا لِلظَّالِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ رَّبَّنَا إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا
            يُنَادِي لِلإِيمَانِ أَنْ آمِنُواْ بِرَبِّكُمْ فَآمَنَّا رَبَّنَا فَاغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ
            عَنَّا سَيِّئَاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ الأبْرَارِ رَبَّنَا وَآتِنَا مَا وَعَدتَّنَا عَلَى رُسُلِكَ وَلاَ
            تُخْزِنَا يَوْمَ الْقِيَامَةِ إِنَّكَ لاَ تُخْلِفُ الْمِيعَاد ِ"
        </item>
           <item>"رَبَّنَا لاَ تَجْعَلْنَا مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ"</item>
           <item>" رَبَّنَا أَفْرِغْ عَلَيْنَا صَبْرًا وَتَوَفَّنَا مُسْلِمِينَ"</item>
           <item>"اللهم أصلح لي ديني الذي هو عصمة أمري وأصلح لي دنياي التي فيها معاشي وأصلح لي أخرتي التي إليها معادي"
        </item>
           <item>"أرجو رحمتك يارب"</item>
           <item>"رَبَّنَا لاَ تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِّلْقَوْمِ الظَّالِمِينَ وَنَجِّنَا بِرَحْمَتِكَ مِنَ الْقَوْمِ
            الْكَافِرِينَ"
        </item>
           <item>"حَسْبِيَ اللّهُ لا إِلَـهَ إِلاَّ هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَهُوَ رَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ"</item>
           <item>"رَبِّ إِنِّي أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْأَلَكَ مَا لَيْسَ لِي بِهِ عِلْمٌ وَإِلاَّ تَغْفِرْ لِي وَتَرْحَمْنِي
            أَكُن مِّنَ الْخَاسِرِينَ"
        </item>
           <item>"رَبِّ اجْعَلْنِي مُقِيمَ الصَّلاَةِ وَمِن ذُرِّيَّتِي رَبَّنَا وَتَقَبَّلْ دُعَاء"</item>
           <item>"اللهم صل على محمد و آل محمد و اجعل لي من امري فرجا و مخرجا و ارزقني من حيث احتسب و من حيث لا احتسب"
        </item>
           <item>"رَّبِّ أَدْخِلْنِي مُدْخَلَ صِدْقٍ وَأَخْرِجْنِي مُخْرَجَ صِدْقٍ وَاجْعَل لِّي مِن لَّدُنكَ سُلْطَانًا
            نَّصِيرًا"
        </item>
           <item>"رَبَّنَا آتِنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا"</item>
           <item>"رَبَّنَا اغْفِرْ لِي وَلِوَالِدَيَّ وَلِلْمُؤْمِنِينَ يَوْمَ يَقُومُ الْحِسَابُ"</item>
           <item>"رَبِّ اشْرَحْ لِي صَدْرِي وَيَسِّرْ لِي أَمْرِي وَاحْلُلْ عُقْدَةً مِّن لِّسَانِي يَفْقَهُوا قَوْلِي "
        </item>
           <item>"اللهم اغفرلي ذنوبي واهدني على طاعتك واجعلني من اصحاب الجنه يا رب العالمين♥"</item>
           <item>"لا إِلَهَ إِلا أَنتَ سُبْحَانَكَ إِنِّي كُنتُ مِنَ الظَّالِمِينَ"</item>
           <item>"رَبِّ لَا تَذَرْنِي فَرْدًا وَأَنتَ خَيْرُ الْوَارِثِينَ"</item>
           <item>"رَّبِّ زِدْنِي عِلْمًا"</item>
           <item>"رَبَّنَا آمَنَّا فَاغْفِرْ لَنَا وَارْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ الرَّاحِمِينَ"</item>
           <item>"رَّبِّ اغْفِرْ وَارْحَمْ وَأَنتَ خَيْرُ الرَّاحِمِينَ"</item>
           <item>"رَّبِّ أَعُوذُ بِكَ مِنْ هَمَزَاتِ الشَّيَاطِينِ وَأَعُوذُ بِكَ رَبِّ أَن يَحْضُرُونِ"</item>
           <item>"رَّبِّ اغْفِرْ وَارْحَمْ وَأَنتَ خَيْرُ الرَّاحِمِينَ"</item>
           <item>"ما أصاب عبداُ هم و لا حزن فقال : اللهم إني عبدك ابن عبدك ابن أمتك ناصيتي بيدك ماضِ في حكمك ، عدل في قضاؤك
            أسالك بكل اسم هو لك سميت به نفسك أو أنزلته في كتابك ، أو علمته أحداً من خلقك أو استأثرت به في علم الغيب عندك
            أن تجعل القرآن ربيع قلبي ، ونور صدري وجلاء حزني وذهاب همي . إلا أذهب الله حزنه وهمه وأبدله مكانه "
        </item>
           <item>"ما من مسلم تصيبه مصيبة فيقول كما أمره اللهأنا لله وأنا إليه راجعون ، اللهم أجرني في مصيبتي واخلف لي خيراً
            منهاإلا أخلف الله له خيراً منها "
        </item>
           <item>"اللهم إني أعوذ بك من الهم والخزن ، والعجز والكسل والبخل والجبن ، وضلع الدين وغلبة الرجال . كان رسول الله
            صلى الله عليه وسلم يكثر من هذا الدعاء "
        </item>
           <item>"أعوذ بالله من الشيطان الرجيم"</item>
           <item>"اللهم إني اعوذ بك من الهم والحزن وضلع الدين وغلبة الرجال"</item>
           <item>"لاإله إلا الله العظيم الحليم ، لاإله إلا الله رب العرش العظيم ، لاإله إلا الله رب السموات ورب العرش
            الكريم"
        </item>
           <item>"قال صلى الله عليه وسلم دعاء المكروب : اللهم رحمتك أرجو فلا تكلني إلى نفسي طرفة عين ِ وأصلح لي شأني كله
            لاإله إلا أنت الله ، الله ربي لاأشرك به شيئاً "
        </item>
           <item>"قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : دعوة النون إذ دعا بها وهو في بطن الحوت : لاإله إلا أنت سبحانك إني كنت
            من الظالمينلم يدع بها رجل مسلم في شئ قط إلا استجاب الله له"
        </item>
           <item>"اللهم احفظ بلادنا من كل سوء الله رد كيد من اراد بها سوء في نحره اللهم احفظنا من الفتن و ابعد عنا مثيري
            الفتن اللهم اشغل اعداء بلادنا بانفسهم"
        </item>
           <item>"ما من عبد يذنب ذنباً فيتوضأ فيحسن الطهور ، ثم يقوم فيصلي ركعتين ، ثم يستغفر الله لذلك الذنب إلا غُفر له
            "
        </item>
           <item>"لا إله إلا الله"</item>
           <item>"اللهم لا سهل إلا ما جعلته سهلاً وأنت تجعل الحزن إذا شئت سهلاً "</item>
           <item>"كان رسول الله عليه وسلم إذا أتاه أمر ه قال :الحمد لله الذي بنعمته تتم الصالحات و إذا أتاه أمر يكرهه قال :
            الحمد الله على كل حال "
        </item>
           <item>"سبحان الله "</item>
           <item>"الله أكبر "</item>
           <item>"كان النبي صلى الله عليه وسلم إذا أتاه أمر يسره أو يُسر به خر ساجداً شكراً لله تبارك وتعالى "</item>
           <item>"قال جابر بن عبدالله رضي الله عنهما : كان رسول الله صلى الله عليه وسلم ، يُعلمنا الاستخارة في الأمور كلها
            كما يعلمُنا السورة من القرآن ، يقول : إذا هم أحدكم بالأمر فليركع ركعتين من غير الفريضة ، ثم ليقل : اللهم إني
            أستخيرك بعلمك ، و أ ستقدرك بقدرتك ، وأسألك من فضلك العظيم فإنك تقدِرُ ولا أقدِرُ ، وتعلم ولا أعلم ، وأنت
            علام الغيوب ، اللهم إن كنت تعلم أن هذا الأمر يسمي حاجتهخير لي في ديني ومعاشي وعاقبة أمريأو قال : عاجلة و
            اجلهفاقدره لي ويسره لي ، ثم بارك لي فيه ، وإن كنت تعلم أن هذا الأمر شر في ديني ومعاشي وعاقبة أمريأو قال :
            عاجله و أجلهفاصرفه عني واصرفني عنه ، واقدر لي الخير حيث كان ، ثم أرضني به "
        </item>
           <item>"من جلس في مجلس فكثر فيه لغطه ؟ فقال قبل أن يقوم من مجلسه ذلك :سبحانك اللهم وبحمدك ، أشهد أن لا إله إلا
            أنت أستغفرك وأتوب إليك . إلا غفر له ما كان في مجلسه ذلك ."
        </item>
           <item>"من جلس في مجلس فكثر فيه لغطه ؟ فقال قبل أن يقوم من مجلسه ذلك :سبحانك اللهم وبحمدك ، أشهد أن لا إله إلا
            أنت أستغفرك وأتوب إليك . إلا غفر له ما كان في مجلسه ذلك ."
        </item>
           <item>"اللهم إني أعوذ برضاك من سخطك وأعوذ بمعافاتك من عقوبتك ، وأعوذ بك منك لا أحصي ثناء عليك ، أنت كما أثنيت
            على نفسك "
        </item>
           <item>"اللهم أهدني فيمن هديت ، وعافني فيمن عافيت ، وتولني فيمن توليت ، وبارك لي فيما أعطيت ، وقني شر ما قضيت ،
            فإنك تقضي و لا يقضى عليك ، إنه لا يذل من واليت ، تباركت ربنا وتعاليت"
        </item>
           <item>"يأخذ بناصيتها ويقول :اللهم إني أسألك من خيرها وخير ما جلبت عليه وأعوذ بك من شرها وشر ما جُلبت عليه"
        </item>
           <item>"اللهم إياك نعبد ، و لك نُصلي ونسجد ، وإليك نسعى ونحقدُ ، نرجُو رحمتك ، ونخشى عذابك ، إن عذابك بالكافرين
            ملحق ، اللهم إنا نستعينك ، ونستغفرك ، ونثني عليك الخير ، ولا نكفرك ، ونؤمن بك ونخضع لك ، ونخلع من يكفرك .
            وهذا موقف على عمر رضي الله عنه ."
        </item>
           <item>" لو أن أحدكم إذا أراد أن يأتي أهله قال : بسم الله ، اللهم جنبنا الشيطان وجنب الشيطان ما رزقتنا ، فإنه
            يقدر بينهما ولد في ذلك لم يضره شيطان أبداً "
        </item>
           <item>" أعوذ بكلمات الله التامة ، من كل شيطان وهامه ، وكل عينِ لامه "</item>
           <item>"كان رسول الله صلى الله عليه وسلم ، يؤتي بالصبيان فيدعو لهم بالبركة ويحنكهم "</item>
           <item>"مامن عبد مسلم يعود مريضاً لم يحضر أجله فيقول سبعة مرات : أسأل الله العظيم رب العرش العظيم أن يشفيك إلا
            عوفي "
        </item>
           <item>"اللهم اشف عبدك ينكأ لك عدواً ، أو يمشي لك إلى جنازة"</item>
           <item>"ضع يدك على الذي تألم من جسدك وقل : بسم الله ، ثلاثاً ، وقل سبع مرات : أعوذ بالله وقُدرته من شر ما أجد
            وأحاذر"
        </item>
           <item>"اللهم اغفر لي وارحمني وألحقني بالرفيق "</item>
           <item>" لايدعون أحدكم بالموت لضر نزل به ولكن ليقل : اللهم أحيني ماكنت الحياة خيراً لي ، وتوفني إذا كانت الوفاة
            خيراً لي"
        </item>
           <item>"من رأى مُبتلى فقال : الحمد لله الذي عافاني مما ابتلاك به ، وفضلني على كثير ممن خلق تفضيلاً لم يُصبه ذلك
            البلاًء"
        </item>

    </string-array>


    <string-array name="wisdom">
        <item>لاااا تتحدث عن السعادة بصوتٍ عالٍ...فالحسد نومه خفيف .</item>
        <item>اعمل الخير وارميه في نهر جاري إن ضاع عن الخلق
ما يضيع عن الباري</item>
        <item>احترم تُحترم ، تصدق تُرزق !*
ابتسم تُؤجر ، تواضع تُرفع ♡*

معادلہ الحياة..♡’.</item>
        <item>أعرف الصديق من
فعله
وليس من كلامه
وأعرف الحبيب من
إهتمامه
وليس من لسانه
</item>
        <item>أغلق فمك !!

عن عيوب الاخرين ولاتتحدث بالسوء !*

فـ اليوم لك   وغدا عليك •</item>
        <item>ڪن جـــميل الخـــُلق تهـــواڪ القـــلوب ..فــلا تنـــدم على لحـــظات أسعــــدت بهـا أحـــداً حــتى وإن لم يــڪن يستــحق منــڪ ذلڪ
 ┈ ┈┉❀🍃🌸🍃❀┉┈ ┈</item>
        <item>لا تُخطئ .. فِي مَن أخْطأ فِي حَقك
 ولا تَحقد عَلى أحَد ..
فَقط .. مَارِس مَا تَربيت عَليه ?
وَعَامل النَّاس بِأخْلاقك .. لا بِأخْلاقهم</item>
        <item>لا تندم على نيه
صادقه منحتها ذات
يوم لأحد لم يقدرها
 بل افتخر أنك كنت
ومازلت إنسانا يحمل
 قلبا من ذهب</item>
        <item>خلك بحر ؛ يبلع ولا يشتكي ضيق
لا هاج موجهہ صار كلن يهابهہ !

 ,</item>
        <item>لاتتصنع الشي إللي مُو فيك ابداً,لاتصير زي إللي حولك لاتفكر إنك تكون زي أي شخص خلّك زي ما أنت واللي يحبك صدق بيحب عيوبك قبل محاسنك..</item>
        <item>كُنْ أذْكَى مِنْ أنْ تنْتظر رسالة أحدهم،أو مُكالمة قد تَهِبُك السعادة ؛أبداً مُخطئ السعادة ليْست هكذا،سعادتك فيك أنت، في تجاهلك،في تقديرك لِنفسك وثقتك بها</item>
        <item>كُـــنْ كَالحيَـــاة ؛ رَافَـــق الجَمِيـــع وَلا تَتمسَـــك بـــأحَد ..</item>
        <item>كن على يقين: أن هناك شيء ينتظرك بعد الصبر ليُبهرك ويُنسيك مرارة الألم ،ذاك وعد ربي "وبشر الصابرين</item>
        <item>لا تختبر أهميتك ، إن مجرد وصولك إلى هذه النقطة الحزينة من التفكير تعني فعلياً بأنك لم تعد مهماً .</item>
        <item>تَوقع الآفضل . وآستعِد للأسوءِ ثُم تِقبل مآيأتيك وقُل " الحَمدلله "</item>
        <item>وصفة نجاح : عندما تواجهك مشكلة :تحمّل المسؤولية تعلم من خطئك تذكر أن الفشل جزء من عملية النجاح. تفاءل وثابر خاطر ولا تعش بين الحفر.</item>
        <item>قبل أن تنام .. أخبر قلبك أنه يستحقّ الفرح إقرأ له الأذكار .... واستودعه الله واطمئن :) ~</item>
        <item>حين تعتقد أن حلمك مستحيل تحقيقه فسوف يصبح مستحيلاً .. أما حين تؤمن أن حلمك قابل للتحقيق فإنك تصبح أكثر قدرة وتصميماً على تحقيقه..</item>
        <item>انسحابك من بعض الأماكن أو المواقف... قد يحميك ويحمي غيرك</item>
        <item>لاباس بقليل من الضعف ليس المفروض دائما ان تكوني قوية فانتي من البشر..</item>
        <item>لا تعطي كلك إلى من يعطيك بضعه ..! ولا تعطي حتى بضعك إلى من لا يعطيك كله ..! فالبخل بالنفس لا يسلبها الكرم بل يمنحها الكرامه ..!</item>
        <item>كلما اعطيت بلا مقابل كلما يعطيك بلا توقع - إعمل الخير بصوت هادئ فـ غداً يتحدث عملك بصوت مرتفع !</item>
        <item>وإن أغلق الباب في وجهك أحد، فإن أبواب الله دائمًا مفتوحة، وإن لم يكفك من الله بابًا مفتوحًا فلعمري لن تكفيك كلّ أبواب الناس المفتوحة.”</item>
        <item>جهز الابتسامة قبل أن تمد يدك للمصافحة..مصافحة دون ابتسامة لا تقرب قلباً ولا تمنح سعادة</item>
        <item>ما تحصده الاجساد من الطاعات.. قد تحرقه الالسن من الزلات .. فلتكن صلاتنا سببا في تقويم سلوكنا قال سبحانه:إِنَّ الصَّلَاةَ تَنْهَى عَنِ الْفَحْشَاء وَالْمُنكَرِ وَلَذِكْرُ اللَّهِ أَكْبَرُ</item>
        <item>فعل الخير لايقتصر على الملتزم دينيا فعل الخير دائما حتى وان كنت غارق في المعاصي فربما ينجيك الله وتدخل في رحمته</item>
        <item>اتركها تأتي كما كتبها الله لك لعلها تاتي كما تمناها قلبك .. </item>
        <item>إذا أتاك ما يخيفك فقل : حسبي اللّه .و إذا داهمك هم فقل : وأفوض أمري إلى الله وإذا خنقك الحزن فقل :إنما أشكو بثي و حُزني إلى اللّه .يارب ♥</item>
        <item>لا أَخجل من هويتي، فهي ما زالت قيد التأليف؛ ولكني أخجل من بعض ما جاء في مقدمة ابن خلدون.ّ.</item>
        <item>هناك قلوب تنكر الجميل عند وجود البديل وهناك قلوب ترفض البديل مهما كان جميل ...</item>
        <item>هل تُحسن الظن بالله !اذاً لا تجزع من قضاءه و ارضى بعطاءه فهو رب الخير و رب الخير لا يأتي الا بالخير</item>
        <item>عِـشْ راضيًا ومسامحًا ونَبيِلا َواتـرُكْ حـَديثًا لـلرواةِ جَـميلا</item>
        <item>سيِشتٍآقون آلّيِگٍ ، عندمٌآ يِفُشلّون فُيِ آيِجُآد شخصِ مٌثَلّگٍ ..</item>
        <item>ستصبحون بشر عندما تحترمون عامل النظافة كما تحترمون الطبيب..</item>
        <item>اذا الشعب يوما اراد الحياة ، فلا بد ان يستجيب القدر إذا كان الله معك فمن عليك !</item>
        <item>كوني انثى معجبه بنفسك كثيييرآااا ولا تهمك أخطائك ف بعد ألكسوف يبقي ألقمر قمرآ جميلا..😉</item>
        <item>ٱذا ضمن ٱحدهُم قَلبك ...وحبك...وطيبتك.. سيِضمن غفرانك ... و ٱذا ضمن غفرانك سيِؤذيك بِلا رحمةَ !!</item>
        <item>الفرحـة جايـة بس فـي ميعادهـا ... يقين !! 💙👌</item>
        <item>عندما لاتسطيع اخراج احدهم من قلبك مهما حاولت فمعنى ذلك انه في مكانه الصحيح  فحافظ عليه .. تمسك في </item>
        <item>الخاطر " اللي ماتعرفش تجبره 💙 .. ماتكسروش💔💚</item>
        <item>طلب حاكم من عالم كبير أن يدعو له، فقال له: لا تظلم، ولست محتاجاً إلى دعائي</item>
        <item>حين تعشق نجمه في سماء عليك ان تعي جيدا انك في الارض لا تتآمل يوما ستسقط من آجلك لو مزقت نفسك في عشقهاا ألاف المرات ..</item>
        <item>الأنوثة ليست ثرثرة عن الدلال ..و عطراً رخيصاً يشتهيه الرجال!! الأنوثة يا أنتي: أن تكوني السيدة الأولى في غيابه;; وأنثى الجنون إن حضر</item>
        <item>ضَرورة المَسافات بينك وبين الناس ، كْـ ضرورة المَسافات بيْن الكلمات ..لـتكوين الجُمَل ...</item>
        <item>سيصادفُك شيء طلبته من الله منذ زمنٍ بعيد، ربما منذ طفولتك، نسيته لكنه لم ينسه💛</item>
        <item>السعدآء لا يِمٌلّگٍون گٍل شيِئ ، بلّ مٌقتٍنعيِن بـُ گٍلّ شيِئ ..</item>
        <item>الإبْتعاد عنْ صِغار العقول لا علاقة لهُ بـُ الغرور أبداً ، هناك فرْق ٌكبير بين الترفُّع و التكبُّر ...</item>
        <item>تذكرو ان ؛الخوف يقتل احلاما اكثر من ما يقتل الفشل ..</item>
        <item>من لمْ يُقَدّرْكــِ الآنْ .. لن يُقَدّركــِ غــداً .. ! دعْكــِ منْ مَنْ يقولْ.. سَيَتغيّــر مع الوَقْتْ ...</item>
        <item>يعطيك الله المال ،ثم يلهمك أن تتصدق ثم يسخر لك فقير يأخذها ثم يقبلها منك ثم يبارك لك في رزقك الذي هو أعطاك إياه سبحانك ربي ما أرحمك ..</item>
        <item>أقوى أسرار النجاح ..قال الله سبحانه وتعالى: " إنّ الله لا يغيّرُ ما بقومٍ حتى يغيّروا ما بأنفسِهم</item>
        <item>الابتسامه كلمة طيبه من غير حروف ، الابتسامه لا تكلف شيئا ولكنها تعني الكثير . الابتسامه هي جواز السفر الي القلوب ..</item>
        <item>عندما يعود رواد الفضاء إلى الأرض، كثيرًا ما ينسون الجاذبية ويبدأوا في إفلات الأشياء اعتقادًا منهم أنها ستطفو .</item>
        <item>لا تجعل فهمك للرزق يتوقف عند حدود المال ، بل إن أجمل الأرزاق سكينة الروح ، ونور العقل وصحة الجسد فالحمدلله على ما أعطى</item>
        <item>الباب الذي لن تجد عنده زحاماً كثيرا هو باب الصبر ما أعظمه من باب يقف عنده المبتلى والمكروب والمهموم، ثم يُفْتح له اللهم افتح لنا أبواب رحمتك</item>
        <item>كما أن الألماس لا يلمع بلا احتكاك فكذلك الإنسان لا يتعلم بدون تجارب</item>
        <item>الحَيَاةُ لَيْسَتْ بَحْثًا عَنْ الذَّاتِ وَلَكِنَّهَا رِحْلَةٌ لِصُنْعِ الذَّاتِ. اُخْلُقْ مِنْ نَفْسِكَ شَيْئًا يَصْعُبُ تَقْلِيدُهُ.</item>
        <item>إنّ أهمّ القرارات في حياتك ليست تلك الأشياء التي فعلتها، وإنّما الأمور التي قرَّرت أن لا تفعلها</item>
        <item>ﻗﺎﻝ ﻣﺠﺎﻫﺪ : ﻣﻦ ﺃﻋﺰّ ﻧﻔﺴﻪ ﺃﺫﻝ ﺩﻳﻨﻪ ، ﻭﻣﻦ ﺃﺫﻝّ ﻧﻔﺴﻪ ﺃﻋﺰّ ﺩﻳﻨﻪ .</item>
        <item>لا تحرق كتابك من اجل صفحة سوداء..فقط اطوها بلطف او انزعها بعنف</item>
        <item>كلّ الخسائر قابلة للتعويض إلا أن تخسر سنوات من عمرك باحثاً عن رضا الناس٠</item>
        <item>عندما يموت فينا الشعور بالأمان نصاب بهوس الفراق..لا أستطيع الوثوق بأقرب الناس إليّ فكلهم راحلون..نعم راحلون..سمعتها قديماً واليوم آمنت بها بقوة.</item>
        <item>لا تعشق امرأة تقرأ الروايات .. لانها تعرف من القصص ما يكفي لكشف كذبك</item>
        <item>قدم الخير والفرح ، ساعد الناس لرؤية الجمال في كل شيء ، كن معطاءً كريمًا</item>
        <item>من أسباب الفرح : أن تتعلم كل يوم شيء،أنت طالب في مدرسة الحياة مجتهد مثابر،لا تتوقف أبدا عن البحث عن الجديد الذي يطور ذاتك ، وينمي قدراتك</item>
        <item>لا تجعل همك حب الناس لك !فالناس قلوبهم متقلّبة وليكن همك حب الله لك فإن أحبك الله جعل أفئدة الناس تحبك</item>
        <item>الصبر عند المصيبة يسمى "ايمانا"الصبر عند الاكل يسمى "قناعة"الصبر عند حفظ السر يسمى "كتمانا"ًالصبر من اجل الصداقة يسمى "وفاء"</item>
        <item>لا قيمة لجمال حديثك إن لم تكسوه بخُلق ..!</item>
        <item>نسعى و نمضي ؛ و نتعب و نبكي .. و يبقى ما اختاره الله هو الخير :) !</item>
        <item>السعادة لا تحتاج إلى معجزات ، كلّ ما تحتاجه قلب متسامح ، وجه مبتسم ، قناعة بالنصيب و ثقة تامّة ويقين بالله .</item>
        <item>لقد تعلمت أن السعادة الحقيقية هي أن أدخل السعادة إلى قلوب الآخرين"</item>
        <item>أكثر الناس قدرة على إسعاد أنفسهم هم من ينظرون إلى ما في أيديهم، وليس إلى ما في أيدي الآخرين!</item>
        <item>ارتقِ بحياتك، وحب الحياة، وعيش على مُراد الله</item>
        <item>لا يكفي أن تكون على قيد الحياة ... !!بل يجب أن تكون أيضاً على قيد الأمل .. على قيد الحلم على قيد التفاؤل .. بشيء جميل سيحصل لك يوماً ما بإذن الله </item>
        <item>أخشى الصَّامتين..أعلمُ أنهم يخبئون ما بوسعهم قوله ,أعلمُ أنهم يلحظون معظم الأمور,ويتظاهرون بعدم الإنتباه..بينما يبتلِعون داخلهم كل شيء ..!</item>
        <item>جميعنا نحمل ثقلاً في قلوُبنا لكن ، لآ مانع من إن نبتسم :)</item>
        <item>املأ وقتك بالاستغفار فلعله يفرج لك همًا ويحقق لك مطلبًا</item>
        <item>لايؤخر الله أمرا الا لخير، ولايحرمك امرا الا لخير، ولاينزل عليك بلاء الا لخيرفلا تحزن دائما فرب الخير لا ياتي الا بخير الحمدلله</item>
        <item>السعادة أشياء صغيرة لا تتجاهلها السعادة في تفاصيل انت تحبها دون سواك فلا تقارنها بأحد واهتم بتفاصيل سعادتك انت</item>
        <item>الحياة مستمرة ، سواء عشناها بهم وقلق وألم ، أو عشناها بأمل وحب وفرح إذا لنبتسم يا رفاق ونمضي ، فلا شيء يستحق</item>
        <item>من حق الناس أن تهتم بك ، لكن ليس من حقهم أن يستغلوا هذا الإهتمام لتسيير حياتك بالشكل الذي يرونه هم أجمل .كن ماتريد وكُن مُستقلًا</item>
        <item>الشّخص الذي حين تبتسم له .. يردّ لك بإبتسامة أعرض هؤلاء هُم الذين تودّ لو أنّ لهم أشباهًا كثيرة في حياتك.كن منهم</item>
        <item>اصبر هذهِ الحياة ليست مثالية ولا مراعية للآمال ، سيخيب ظنك كثيرًا وهذا طبيعي اصبر وتصبّر واسعد إذا زارتك " لحظة " فرح ولو كانت مؤقتة</item>
        <item>الحياة مستمرة ، سواء عشناها بهم وقلق وألم ، أو عشناها بأمل وحب وفرح إذا لنبتسم يا رفاق ونمضي ، فلا شيء يستحق</item>
        <item>لا تكره أيامك فالحلوة منها أعطتك سعادة والحزينة منها أعطتك خبرة أما القاسية منها فقد أعطتك دروساً</item>
        <item>وأن أُغلقت الأبواب يومًا ولم يتحقق مُرادنا فلا تحزن " إن الله معنا "ذلكَ يكفي والله يكفي</item>
        <item>لا تشغل نفسك بما يقول الناس فيك مدحاً أو ذماً ولكن أعط إهتمامك لسلامة قلبك وعملك استعدادا ليوم لاينفع مال ولا بنون إلا من أتى الله بقلب سليم</item>
        <item>ثق بأن لا شيء يفيدك في الدنيا سوى صلاتك وما الدُنيا إلا حياة فانية</item>
        <item>لتسير الحياة لا تفسر كل شيء ولا تدقق بكل شيء ولاتحلل كل شيء استمع ثم ابتسم ثم تجاهل ليس من الضروري أن تأخذ كل شيء بعين الاعتبار!</item>
        <item>الخيال شيءٌ ضروريٌّ في الشعر، لكنّه يكون وبالاً في السياسة</item>
        <item>لا تتأخر عن كلمة الحق بحجة أنها                                                                                                   لا تُسمع فما من بذرة طيبة إلا ولهَا أرض خصبة
            فليسَ عليك أنيقتنع الناس برأيك ولكن عليك أن تقول للناس ما تعتقد أنه حقٌ</item>
        <item>لا تمنح أحد القدرة على أن يبدل سعادتك إلى حزن، أو تغيير مزاجك بكلمة، أعطهم كل ما تحب إلا نفسك وسعادتك. فلا أحد يستحق ذلك إلا أنت</item>
        <item>فلْينكَسر قلْبك مرَّةً تلوَ الأخرَى, وإلَّا  فكيفَ لهُ أنْ ينفتِح</item>
        <item>والله لا أبالي إذا انكسر قلبي مرارا وتكرارا وكل يوم، لأني على يقين بأنه بيد الله يقلبه كيفما يشاء ومتى ما يشاء، ومن كان قلبه بيد خالقه لا خوف عليه</item>
        <item>من الخطير أن تكون على حق عندما تكون الحكومة على خطأ</item>
        <item>جميل هو القلب الذي يعيش على أمل أنّ كل شيء سيكون بخير</item>
        <item> كن مختلفاً، فالعالم لم يعد بحاجة للمزيد من النسخ</item>
        <item> ربما خيراً لم تنله كان شراً لو أتاك</item>
        <item> أحياناً يبعد الله عنك من تحب ليريك من يحبك</item>
        <item>❤ إذا أردت أن تحيا سعيداً اربط حياتك بأهداف وليس بأشخاص</item>
        <item>😉 الناس معادن لا تظهر ألوانهم إلا في حرارة الصعاب، فمنهم من ينصهر أو يبرز لونه الحقيقي المتصدأ، أو يبرز باطنه من الذهب وهم قلة</item>
        <item> لا تستدير لترى الماضي فلو كان فيه خير لكان حاضرك الآن</item>
        <item> لا تحرق قلبك بالحسد، ولا تقتله بالحقد، ولا تمرضه بالغل، عش سليم القلب مرتاح البال، ودع الخلق للخالق</item>
        <item> يميل الناس للمبالغة في كلّ شيء، إلا أخطاؤهم يرونها لا تستحق النقاش</item>
        <item> من لم يصنع السعادة لنفسه لن يصنعها له الآخرون</item>
        <item>😉 كُلما زاد العمر، أيقنا أن تلك الحياة لا تستحقّ كُل هذا الألم</item>
        <item>💔 قمة الغباء أن يعيش الإنسان حياته حزين لأجل شخص يعيش بكلّ سعادة</item>
        <item> ما أروع النهاية التي تعيدك إلى البداية</item>
        <item>الحب يبدأ بإبتسامة كما أن الود يجعل الحب مستمر والدموع تقضي عليه</item>
        <item>من أفضل أنواع المعرفة معرفة الرجال</item>
        <item>من أفضل أنواع العلوم التي يحصل عليها الشخص هو علمه بقدره ونفسه</item>
        <item>أجمل شيء في الطفل براءته</item>
        <item>أجمل شيء في الليل هدوءه</item>
        <item>أجمل شيء في البحر جبروته</item>
        <item>أجمل شيء في لغات العالم الصمت</item>
        <item>ليس العاقل من عرف الخير من الشر ولكن العاقل من عرف خير الشرين</item>
        <item>يحتاج الحق لرجلين الرجل الأول ينطق به والرجل الثاني يفهمه</item>
        <item>في حالة إن أخافك شيء ما لا تقل وفي حالة إن قلت عنه لا تخف منه</item>
        <item>إذا لم تجد كلاماً تقوله ووجدت أنك إذا تحدثت اسئت لنفسك اسجن لسانك واطبق عليه شفتيك</item>
        <item>أن تتعلم أفضل لك من الحصول على الأمور والذهب والفضة</item>
        <item>يصعب إيجاد أصدقاء حقيقين في هذا الزمان الأصدقاء الحقيقين هم الباقيين معك منذ البداية</item>
        <item>تأتي العزائم على قدر أهل العزم</item>
        <item>دائماً ما تكون الأفعال أبلغ من الأقوال</item>
        <item>من أصعب الأمور التي تمر على الشخص أن يجد من يحب يقع في حد شخص آخر</item>
        <item>لا تسمح للماضي أن يعيقك ويلهيك عن بعض الأمور الرائعة في حياتك فقط أنظر لمستقبلك واترك واطوي صفحة الماضي</item>
        <item>الحياة أقصر مما تتخيل فقط كل ما عليك فعله أن تحاول الأستمتاع بكل لحظة فيها</item>
        <item>الصداقة الحقيقة لا تنتهي أبداً ولكن الأصدقاء الحقيقين دائماً ما تجدهم بجانبك فور أن تحتاجهم</item>
        <item>أصدقائك الحقيقين هم دائماً كالنجوم في السماء لا تراهم كثيراً ولكنك تعلم أنهم موجودين</item>
        <item>يوجد في الحب موتى ولكن يجب عليك أن تحب وتعشق ولا تنتظر أن تكون من هولاء الضحايا</item>
        <item>الأم في حضورها تغادر الحروف وتهب أمواج الحنين ويبقى الأبناء وديعة من ودائع الظروف</item>
        <item>السعادة الحقيقية بين الأصدقاء تكمن في مشاركتها مع من نحبهم</item>
        <item>ستفعل شيئا ما كنت تكرهه في يوم من الأيام مثلك مثل العائلة</item>
        <item> فالأبن يفعل أشياء كان لا يحبها ويرضاها ولكن فقط في سبيل أن يرضي عائلته</item>
        <item>أبوك وأمك هما الوحيدين الملزمين بحب الأطفال والإهتمام بهم واعلم أن والديك أكثر ناس يخافون عليك ويهتمون بك</item>
        <item>يجب ان يكون الأبناء أحرار وسعداء ولا يجب أن يكونوا مقيدان بمعتقدات الآباء</item>
        <item>من الأمور التي تجعل الطفل سعيداً أن يكون هناك رابط بينه وبين والديه</item>
        <item>يارب إحمي عائلتي من كل شعور يجعل ملامحهم عبوساً وتفكيرهم مذبذب</item>
        <item>عليك بالثبات في الأمر والعزيمة في الرشدتمالك نفسك عند الغضب حيث أن دائماً قرارات الغاضب ما تكون خاطئةيصبح المولود رجلاً عندما يكتمل عقله</item>
        <item>كن على يقين أن الحياة مع الله أفضل ومن كان بعيداً عن الله بقي في عزلة وشقاءسلي خاطرك بالنوم كلما ضاق بك الواقع</item>
        <item>تختنق الصدور في الليل حيث تتشابة الملامح وتنزل الدموع</item>
        <item>الشعور الأغرب في هذه الحياة أن تعيش غريباً وسط الناس</item>
        <item>أستمد سعادتي من سعادتك ياصديقي لذلك كن بخير من أجليالحياة ما إلا لوحة من اللوحات الفنية ألوانها عبارة عن أقوالك وأشكالها هي أعمالك وأنت الرسام فأبدع في لوحتك</item>
        <item>يغرق الأنسان في حالة من البكاء ولا تنزل منه أي قطرة دموع خوفاً من أن يراه أحد لذلك كن قوياً</item>
        <item>يلجأ بعض الأشخاص للغياب خاصةً وأن الحياة بنصف حضور تخيب</item>
        <item>تتغير ملامحي في الوقت الذي اشتاق فيه إليك كما أن قلبي يبدأ في التعب ويقسوا على الجميع</item>
        <item>إترك الأشخاص يحكموا عليك وعلى أفعالك ولا تسعى لتصحيح ظن أحد بك</item>
        <item>كن مثل الحياة لا تتمسك بأحد وأمشي مع الجميع</item>
        <item>أعطني وقتي وأنا اعدك أنني سأنساك بسبب الوجع الذي سببته لي ياصديقي</item>
        <item>يجب على الشخص أن يكون قوياً مثل الدول المحتلة الجميع يريد تدميرها وتفوح منها روائح الياسمين</item>
        <item>يوماً ما سوف تدرك ياصديقي أن الأمور التي مررت بها أقسى مما مررت به أنت ولكنني إستفدت من التجارب وأصبحت قوياً وانت تركت نفسك للإنكسار والإنهزام</item>
        <item>"أعلم أنّ كلّ نفس ذائقة الموت،…ولكن ليست كلّ نفس تذوق الحياة"</item>
        <item>"مَهمَا كَانتْ تَضحيَاتكْ، لأجل إرضَاء مِنْ حَولكْ ؛سَيكُون هُنَاك مُوقفٌ يَمحِي كُلمَا فَعلتهُ مِنْ
            اجلهُمْ"
        </item>
        <item>"اذا اردت ان تحيا سعيدًا اربط حياتك بأهداف وليس بأشخاص"</item>
        <item>"جميلة تلك العبارة “ربما خير لم تنله كان شراً لو أتاك"</item>
        <item>"المضحك أن ملايين ممن يتمنون الخلود لا يجدون ما يفعلونه في أوقات فراغهم"</item>
        <item>"الصـداقة لا تحتاج الـى عهـود وشروط واسبـاب انها تحتـاج فقط الى شخصيـن رائعين شخص يثق والاخــر يتفهـم"
        </item>
        <item>"للذين ماتوا وماتت بعدهم الحياة طبتم بالجنة أيها الطيبون"</item>
        <item>"قبل أن تخوض حربًا من أجل شيئا ما تأكد في البداية أنه يستحق ذلك"</item>
        <item>"أثق تماما ان ربي سيعوض صبري خيرا، وهذا وحده يكفيني"</item>
        <item>"كي يحترمك الحاضرون أحترم الغائبون ثقافة لا يعرفها المنافقون"</item>
        <item>"لكل من يقرأ الأن ارجو ان يصادفك هذا اليوم شيء جميل يسعد قلبك كثيراً"</item>
        <item>"‏الطيبة ليست غباء كما يظن البعض، ولكن الطيبة نعمة فقدها الأغبياء"</item>
        <item>"و أن كُـنت شيـئـاً ثقيـلاً عليـكك الله يُبـعدنـي عنكك مهمـا كنت تعنـيلي"</item>
        <item>"جميل هو القلب الذي يعيش علي أمل أن كل شيء سيكون بخير"</item>
        <item>"القراءة هي تذكرة منخفضة الرسوم توصلك لأي شيء كان– ماري سشمش"</item>
        <item>"أحسنت لهم دهراً وأسأت لهم في يوم فمحوا الدهر وتذكروا اليوم"</item>
        <item>"كلّ وعاء يضيق بما جُعِل فيه إلّا العلم فإنّه يتّسع"</item>
        <item>"لن تتوقّف الحياة على أشخاص خذلونا، فدائمًا يعوّضنا الله بمن هم أفضل"</item>
        <item>"الأصدقاء الحقيقون يصعب إيجادهم، يصعب تركهم، ويستحيل نسيانهم"</item>
        <item>"تحزن فتدعوا الله،فيأبى الله أن يترُكك حزينًا، فيُسعدك"</item>
        <item>"صديقك هو من يعرف عنك كل شيء وما زال معجبًا بك"</item>
        <item>"خير لك أن تكون مغفلًا من أن تستغفل غيرك"</item>
        <item>"إحسانك للشريف جميل يحثه على الرد والمكافأة ولا تحسن للخسيس فهو يعيد المسألة "</item>
        <item>"من المحزن عندما يتعجب إبليس بالحق حينما قال العجب لبني ادم! يحبّون الله ويعصونه، ويبغضونني ويطيعوني!! "
        </item>
        <item>"استعن بظالم ليواجه ظالم لتجد نفسك فريسة سهلة للإثنين فإستعن بالله وخذ بالأسباب وتوكل على الله فهو مجيب
            المضطر إذا دعاه "
        </item>
        <item>"لو تحدّث النّاس فيما يعرفونه فقط، لساد الهدوء في أماكن كثيرة "</item>
        <item>"أصدقاء السوء كالنار كلما إقتربت أكثر كلما إحترقت أكثر "</item>
        <item>"عجبًا لمن يغضب من مقولة طفل وهو من نطقةا أمامه من قبل فتعلمها منه ! "</item>
        <item>"بادر بمد العون لمن يحتاج المساعدة فمساندته قبل السقوط أفضل بكثير من المساعدة بعد السقوط "</item>
        <item>"من ولد فى قلب العاصفة لا يخشي هبوب الرياح "</item>
        <item>"أن تمنع شخصًا من السّقـوط أفـضل بكثير من مساعدته بـعد أن سقط "</item>
        <item>"ليس من العيب الإعتراف بالخطأ فالعودة من طريق خاطىء أفضل من الإستمرار إلى الهاوية "</item>
        <item>"الصّدق عزّ حتى ولو كان فيه ما تكره، والكذب ذلّ حتى ولو كان فيه ما تحبّ "</item>
        <item>"ليس خطأً أن تعود أدراجك ما دمت قد مشيت في الطريق الخطأ "</item>
        <item>"أسـعـدُ القلوب تلك التي تنبض للاخرين "</item>
        <item>"العفو يشفي أفضل من العقاب أحيانًا "</item>
        <item>"كن حريصاً وأنت تنصح فقد يصدّقك البعض "</item>
        <item>"عندما تعاون إنسانًا على صعـود الجبل تقترب معه من القمّة "</item>
        <item>"يوجد دائمًا من هو أشقى منك، فابتسم "</item>
        <item>"كلنا كالقمر، له جانب مظلم "</item>
        <item>"المهزوم إذا ابتسم أفقد المنتصر لذّة الفوز "</item>
        <item>"لن تستطيع أن تمنع طيور الهمّ من أن تحلق فوق رأسك، ولكنّك تستطيع أن تمنعها من أن تعشّش فيه "</item>
        <item>"تصادق مع الذّئاب، على أن يكون فأسك دائمًا مستعد "</item>
        <item>"ذوو النّفوس الدّنيئة يجدون اللذة في التّفتيش عن أخطاء العظماء "</item>
        <item>"الذي يولد وهو يزحف لا يستطيع أن يطير "</item>
        <item>"من العظماء من يشعر المرء بحضرته أنّه صغير، ولكنّ العظيم بحقّ هو من يُشعر الجميع في حضرته بأنّهم عظماء "
        </item>
        <item>"كلما ارتفع الإنسان تكاثفت حوله الغيوم والمِحن "</item>
        <item>"لا تجادل الأحمق فقد يخطئ النّاس في التّفريق بينكما "</item>
        <item>"أن تكون فردًا في جماعة الأسود خير لك من أن تكون قائدًا للنعام "</item>
        <item>"إذا كانت لك ذاكرة قوية، وذكريات مريرة، فأنت أشقى أهل الأرض "</item>
        <item>"لا تبصق في البئر، فقد تشرب منه يومًا "</item>
        <item>"لا يجب أن تقول كلّ ما تعرف، ولكن يجب أن تعرف كلّ ما تقول "</item>
        <item>"ليس من الصّعب أن تضحي من أجل صديق، ولكن من الصّعب أن تجد الصّديق الذي يستحقّ التّضحية "</item>
        <item>"الحياة مليئة بالحجارة، فلا تتعثر بها بل إجمعها، وابنِ بها سلمًا تصعد به نحو النّجاح "</item>
        <item>"في لحظة ما تشعر أنّك شخص في هذا العالم، بينما يوجد شخص في العالم يشعر بأنّك العالم بأسره "</item>
        <item>"الإنسان النّاجح هو الذي يغلق فمه قبل أن يغلق النّاس اذانهم، ويفتح أذنيه قبل أن يفتح النّاس أفواههم "
        </item>
        <item>"تستغرق مناقشة المسائل التّافهة وقتاً طويلاً، لأنّ بعضنا يعرف عنها أكثر ممّا يعرف عن المسائل الهامّة "
        </item>
        <item>"عندما يمدح النّاس شخصاً فإنّ قليلاً منهم يصدّقون ذلك، وعندما يذمّونه فالجميع يصدّقون "</item>
        <item>"اختر كلامك قبل أن تتحدّث، وأعط للاختيار وقتاً كافياً لينضج الكلام، فالكلمات كالثمار تحتاج لوقت كافٍ حتى
            تنضج "
        </item>
        <item>"كن على حذر من الكريم إذا أهنته، ومن اللئيم إذا أكرمته، ومن العاقل إذا أحرجته، ومن الأحمق إذا رحمته "
        </item>
        <item>"إذا استشارك عدوّك فقدم له النّصيحة، لأنّه بالاستشارة قد خرج من معاداتك إلى موالاتك "</item>
        <item>"لا تجادل بليغاً ولا سفيهاً، فالبليغ يغلبك والسفيه يؤذيك "</item>
        <item>"من اداب الحوار أن تفكّر كثيراً، وتستنتج طويلاً، وتتحدّث قليلاً، ولا تهمل كلّ ما تسمعه، فمن المؤكد أنّك
            ستحتاجه في المستقبل "
        </item>
        <item>"لا تتردّد في أن تتأسّف لمن أخطأت في حقة، وانظر لعينيه وأنت تنطق بكلمة اسف، ليقرأها في عينيك وهو يسمعها
            بأذنيه "
        </item>
        <item>"من اداب الزّواج أن تتزوّج من تجيد المحادثة، فعندما يتقدّم بك العمر ستعرف أهمّية ذلك، عندما يصبح الحديث مع
            من تحبّ قمّة أولوياتك واهتماماتك "
        </item>
        <item>"إذا أحببت شخصاً فاذهب إليه وقل أنّك تحبّه، إلا إذا كنت لا تعني ما تقول فعلاً، لأنّه سيعرف الحقيقة بمجرد
            النّظر في عينيك "
        </item>
        <item>"السّيف أصدق أنباءً من الكتب، في حدّه الحدّ بين الجدّ واللعب "</item>
        <item>"إذا كنت في كلّ الأمور معاتبًا صديقك لم تلق الذي تعاتبه "</item>
        <item>"على قدر أهل العزم تأتي العزائم، وتأتي على قدر الكرام المكارم "</item>
        <item>"لا تحسب العلم ينفع وحده ما لم يتوّج بأخلاق "</item>
        <item>"لأستسهلنّ الصعب أو أدرك المنى، فما انقادت الامال إلا لصابر "</item>
        <item>"لله درّ الحسد ما أعدله، بدأ بصاحبه فقتله "</item>
        <item>"لا تمدحنّ امرئً حتّى تجرّبه، ولا تذمّه من غير تجريب "</item>
        <item>"لكلّ شيء إذا ما تمّ نقصان، فلا يغرّ بطيب العيش إنسان "</item>
        <item>"هي الأمور كما شاهدتها دول، من سرّه زمن ساءته أزمان "</item>
        <item>"أوّل الحزم المشورة "</item>
        <item>"ظنُّ العاقل خير من يقين الجاهل "</item>
        <item>"الشرّ قليله كثير "</item>
        <item>"ربّما كان السّكوت جوابًا "</item>
        <item>"ترْكُ الجواب جواب "</item>
        <item>"ربّ نعل شرّ من الحفاء "</item>
        <item>"كلّ خاطب على لسانه تمرة "</item>
        <item>"كفى بالشّك جهلاً "</item>
        <item>"اجعل سرّك في واحد، ومشورتك في ألف "</item>
        <item>"لا تقل يا ربّ عندي همٌّ عظيمٌ، ولكن قل يا همّ عندي ربٌّ عظيم "</item>
        <item>"كلّ شيء يُستطاع قتله إلا الأطباع "</item>
        <item>"كلّ شيء يحتاج إلى العقل، والعقل يحتاج إلى المشاورة "</item>
        <item>"العقول مواهب والعلوم مكاسب "</item>
        <item>"الأم تأمل أن تجد لابنتها زوجاً أفضل من أبيها، وتؤمن بأنّ ولدها لن يجد زوجةً مثل أمّه "</item>
        <item>"تحدّثُك دائمًا عن نفسك دليل على أنّك لست واثقاً منها "</item>
        <item>"يجب أن تكون عندنا مقبرة جاهزة لندفن فيها أخطاء الأصدقاء "</item>
        <item>"من يحتمل عيوبي أعتبره سيّدي ولو كان خادمي "</item>
        <item>"التّصفيق هو الوسيلة الوحيدة التي نستطيع أن نقاطع بها أيّ متحدث دون أن نثير غضبه "</item>
        <item>"من سبّ النّاس بما فيه ذكّرهم بمساوئه "</item>
        <item>"قمّة الأدب أن يستحي الإنسان من نفسه "</item>
        <item>"حياء المرأة أشدّ جاذبيةً من جمالها "</item>
        <item>"أكثر ما يتعب الإنسان تعبه وهو واقف في مكانه "</item>
        <item>"لا شيء في الوجود يرفع قدر المرأة مثل العفّة "</item>
        <item>"من يُسمعــك الكلام المعسول يطعـمك بملعقة فارغة "</item>
        <item>"من فكّر في العاقبة لم يحبّ "</item>
        <item>"لا تثقل يومك بهموم غدك، فقد لا تجيء هموم غدك، وتكون قد حُرمت سرور يومك "</item>
        <item>"البيوت السّعيدة لا صوت لها "</item>
        <item>"ثلاثة أشياء تسقط قيمة المرأة: حبّ المال، والأنانية، وحبّ السّيطرة، وثلاثة ترفعها: التّضحية، والوفاء،
            والفضيلة "
        </item>
        <item>"الاختلاف في الرّأي ينبغي ألا يؤدّي إلى العداء، وإلا لكنت أنا وزوجتي من ألدّ الأعداء "</item>
        <item>"من تكلم عن نفسه بما يحبّ، تكلم النّاس عنه بما يكره "</item>
        <item>"إذا كنت صادقاً فلماذا الحلف؟ "</item>
        <item>"من يتكلم كثيراً إمّا أنّه يعرف كثيراً، وإمّا أنّه يكذب كثيراً "</item>
        <item>"أفضل علاج للقلق هو التّحدث عن متاعبك لمن تثق فيه "</item>
        <item>"تفضّل المرأة أن تكون جميلةً أكثر من أن تكون ذكيةً، لأنّها تعلم أنّ الرّجل يرى بعينيه أكثر ممّا يفكر بعقله
            "
        </item>
        <item>"عندما تكره المرأة رجلاً لدرجة الموت، فإنّ ذلك يعني أنّها كانت تحبّه لدرجة الموت "</item>
        <item>"الحسود لا يسود، ولا يموت إلا وهو مكمود "</item>
        <item>" إذا كان الكلام من فضّة فإنّ السّكوت من ذهب "</item>
        <item>"لا تقل بغير تفكير، ولا تعمل بغير تدبير "</item>
        <item>"من نمّ لك نمّ عليك "</item>
        <item>"في الاتحاد قوة، وفي التّشتت ضعف وهوان "</item>
        <item>"خير الكلام ما قلّ ودلّ "</item>
        <item>"من جدّ وجد، ومن زرع حصد، ومن سار على الدّرب وصل، ومن طلب العلا سهر الليالي "</item>
        <item>"أن توقد شمعةً خير من أن تلعن الظلام "</item>
        <item>"الغضب ريح تهبّ فتطفىء سراج العقول "</item>
        <item>"واجبنا أن نظلّ متفائلين نحو المستقبل، لكن بحذر "</item>
        <item>"البطل الحقيقي لا يتخلى عن أصدقائه في وقت الشّدة "</item>
        <item>"لسانك حصانك: إن صنته صانك، وإن خنته خانك "</item>
        <item>"من أطاع هواه باع دينه بدنياه "</item>
        <item>"إن كان الصّبر طعمه مرّ فإنّ عاقبته حلاوة "</item>
        <item>"إنّ ألذ طعام يكون بعد جوع، وأعذب ماء بعد ظمأ، وأهنأ نوم بعد تعب، وأجمل نجاح بعد تضحية "</item>
        <item>"ما دامت هناك حياة فهاك أمل "</item>
        <item>"عقل المرأة في جمالها، وجمال الرّجل في عقله "</item>
        <item>"إحسانك للشريف جميل يحثه على الرد والمكافأة ولا تحسن للخسيس فهو يعيد المسألة "</item>
        <item>"من المحزن عندما يتعجب إبليس بالحق حينما قال العجب لبني آدم! يحبّون الله ويعصونه، ويبغضونني ويطيعوني!! "
        </item>
        <item>"استعن بظالم ليواجه ظالم لتجد نفسك فريسة سهلة للإثنين فاستعن بالله وخذ بالأسباب وتوكل على الله فهو مجيب
            المضطر إذا دعاه "
        </item>
        <item>"لو تحدّث النّاس فيما يعرفونه فقط، لساد الهدوء في أماكن كثيرة. "</item>
        <item>"أصدقاء السوء كالنار كلما إقتربت أكثر كلما احترقت أكثر "</item>
        <item>"عجبا لمن يغضب من مقولة طفل وهو من نطقةا أمامه من قبل فتعلمها منه ! "</item>
        <item>"بادر بمد العون لمن يحتاج المساعدة فـ مساندته قبل السقوط أفضل بكثير من المساعدة بعد السقوط "</item>
        <item>"من ولد فى قلب العاصفة لا يخشى هبوب الرياح "</item>
        <item>"أن تمنع شخصا من السّقـوط أفـضل بكثير من مساعدته بـعد أن سقط. "</item>
        <item>"ليس من العيب الاعتراف بالخطأ فالعودة من طريق خاطىء أفضل من الإستمرار إلى الهاوية "</item>
        <item>"الصّدق عزّ حتى ولو كان فيه ما تكره، والكذب ذلّ حتى ولو كان فيه ما تحبّ. "</item>
        <item>"ليس خطأ أن تعود أدراجك ما دمت قد مشيت في الطريق الخطأ. "</item>
        <item>"أسـعـدُ القلوب تلك التي تنبض للآخرين. "</item>
        <item>"عندما تعاون إنسانا على صعـود الجبل تقترب معه من القمّة. "</item>
        <item>"العفو يشفي أفضل من العقاب أحيانا. "</item>
        <item>"عندما تعاون إنسانا على صعـود الجبل تقترب معه من القمّة. "</item>
        <item>"كن حريصا وأنت تنصح.. فقد يصدّقك البعض. "</item>
        <item>"يوجد دائما من هو أشقى منك، فابتسم. "</item>
        <item>"كلنا كالقمر، له جانب مظلم. "</item>
        <item>"المهزوم إذا ابتسم أفقد المنتصر لذّة الفوز. "</item>
        <item>"لن تستطيع أن تمنع طيور الهمّ من أن تحلق فوق رأسك، ولكنّك تستطيع أن +
            تمنعها من أن تعشّش فيه. "
        </item>
        <item>"تصادق مع الذّئاب، على أن يكون فأسك دائما مستعد. "</item>
        <item>"ذوو النّفوس الدّنيئة يجدون اللذة في التّفتيش عن أخطاء العظماء. "</item>
        <item>"الذي يولد وهو يزحف لا يستطيع أن يطير. "</item>
        <item>"من العظماء من يشعر المرء بحضرته أنّه صغير، ولكنّ العظيم بحقّ هو من يُشعر الجميع في حضرته بأنّهم عظماء.
            "
        </item>
        <item>"كلما ارتفع الإنسان تكاثفت حوله الغيوم والمِحن. "</item>
        <item>"لا تجادل الأحمق فقد يخطئ النّاس في التّفريق بينكما "</item>
        <item>"أن تكون فردا في جماعة الأسود خير لك من أن تكون قائدا للنعام "</item>
        <item>"إذا كانت لك ذاكرة قوية، وذكريات مريرة، فأنت أشقى أهل الأرض "</item>
        <item>"لا يجب أن تقول كلّ ما تعرف، ولكن يجب أن تعرف كلّ ما تقول "</item>
        <item>"لا تبصق في البئر، فقد تشرب منه يوما "</item>
        <item>"ليس من الصّعب أن تضحي من أجل صديق، ولكن من الصّعب أن تجد الصّديق الذي يستحقّ التّضحية. "</item>
        <item>"الحياة مليئة بالحجارة، فلا تتعثر بها بل إجمعها، وابنِ بها سلما تصعد به نحو النّجاح. "</item>
        <item>"في لحظة ما تشعر أنّك شخص في هذا العالم، بينما يوجد شخص في العالم يشعر بأنّك العالم بأسره "</item>
        <item>"الإنسان النّاجح هو الذي يغلق فمه قبل أن يغلق النّاس آذانهم، ويفتح أذنيه قبل أن يفتح النّاس أفواههم. "
        </item>
        <item>"تستغرق مناقشة المسائل التّافهة وقتا طويلا، لأنّ بعضنا يعرف عنها أكثر ممّا يعرف عن المسائل الهامّة "
        </item>
        <item>"عندما يمدح النّاس شخصا فإنّ قليلا منهم يصدّقون ذلك، وعندما يذمّونه فالجميع يصدّقون "</item>
        <item>"اختر كلامك قبل أن تتحدّث، وأعط للاختيار وقتا كافيا لينضج الكلام، فالكلمات كالثمار تحتاج لوقت كافٍ حتى
            تنضج "
        </item>
        <item>"كن على حذر من الكريم إذا أهنته، ومن اللئيم إذا أكرمته، ومن العاقل إذا أحرجته، ومن الأحمق إذا رحمته "
        </item>
        <item>"إذا استشارك عدوّك فقدم له النّصيحة، لأنّه بالاستشارة قد خرج من معاداتك إلى موالاتك "</item>
        <item>"لا تجادل بليغا ولا سفيها، فالبليغ يغلبك والسفيه يؤذيك "</item>
        <item>"من آداب الحوار أن تفكّر كثيرا، وتستنتج طويلا، وتتحدّث قليلا، ولا تهمل كلّ ما تسمعه، فمن المؤكد أنّك
            ستحتاجه في المستقبل "
        </item>
        <item>"من آداب الزّواج أن تتزوّج من تجيد المحادثة، فعندما يتقدّم بك العمر ستعرف أهمّية ذلك، عندما يصبح الحديث مع
            من تحبّ قمّة أولوياتك واهتماماتك "
        </item>
        <item>"لا تتردّد في أن تتأسّف لمن أخطأت في حقة، وانظر لعينيه وأنت تنطق بكلمة آسف، ليقرأها في عينيك وهو يسمعها
            بأذنيه "
        </item>
        <item>"إذا أحببت شخصا فاذهب إليه وقل أنّك تحبّه، إلا إذا كنت لا تعني ما تقول فعلا، لأنّه سيعرف الحقيقة بمجرد
            النّظر في عينيك "
        </item>
        <item>"السّيف أصدق أنباء من الكتب، في حدّه الحدّ بين الجدّ واللعب "</item>
        <item>"إذا كنت في كلّ الأمور معاتبا صديقك لم تلق الذي تعاتبه "</item>
        <item>"على قدر أهل العزم تأتي العزائم، وتأتي على قدر الكرام المكارم "</item>
        <item>"لأستسهلنّ الصعب أو أدرك المنى، فما انقادت الآمال إلا لصابر "</item>
        <item>"لا تحسب العلم ينفع وحده ما لم يتوّج بأخلاق "</item>
        <item>"لله درّ الحسد ما أعدله، بدأ بصاحبه فقتله "</item>
        <item>"لا تمدحنّ امرئ حتّى تجرّبه، ولا تذمّه من غير تجريب "</item>
        <item>"لكلّ شيء إذا ما تمّ نقصان، فلا يغرّ بطيب العيش إنسان "</item>
        <item>"هي الأمور كما شاهدتها دول، من سرّه زمن ساءته أزمان "</item>
        <item>"أوّل الحزم المشورة "</item>
        <item>"ظنُّ العاقل خير من يقين الجاهل "</item>
        <item>"الشرّ قليله كثير "</item>
        <item>"ربّما كان السّكوت جوابا "</item>
        <item>"ترْكُ الجواب جواب "</item>
        <item>"ربّ نعل شرّ من الحفاء "</item>
        <item>"كلّ خاطب على لسانه تمرة "</item>
        <item>"كفى بالشّك جهلا "</item>
        <item>"اجعل سرّك في واحد، ومشورتك في ألف "</item>
        <item>"لا تقل يا ربّ عندي همٌّ عظيمٌ، ولكن قل يا همّ عندي ربٌّ عظيم "</item>
        <item>"كلّ شيء يُستطاع قتله إلا الأطباع "</item>
        <item>"كلّ شيء يحتاج إلى العقل، والعقل يحتاج إلى المشاورة "</item>
        <item>"العقول مواهب والعلوم مكاسب "</item>
        <item>"الأم تأمل أن تجد لابنتها زوجا أفضل من أبيها، وتؤمن بأنّ ولدها لن يجد زوجة مثل أمّه "</item>
        <item>"تحدّثُك دائما عن نفسك دليل على أنّك لست واثقا منها "</item>
        <item>"يجب أن تكون عندنا مقبرة جاهزة لندفن فيها أخطاء الأصدقاء "</item>
        <item>"من يحتمل عيوبي أعتبره سيّدي ولو كان خادمي "</item>
        <item>"التّصفيق هو الوسيلة الوحيدة التي نستطيع أن نقاطع بها أيّ متحدث دون أن نثير غضبه "</item>
        <item>"من سبّ النّاس بما فيه ذكّرهم بمساوئه "</item>
        <item>"قمّة الأدب أن يستحي الإنسان من نفسه "</item>
        <item>"حياء المرأة أشدّ جاذبية من جمالها "</item>
        <item>"أكثر ما يتعب الإنسان تعبه وهو واقف في مكانه "</item>
        <item>"لا شيء في الوجود يرفع قدر المرأة مثل العفّة "</item>
        <item>"من يُسمعــك الكلام المعسول يطعـمك بملعقة فارغة "</item>
        <item>"من فكّر في العاقبة لم يحبّ "</item>
        <item>"لا تثقل يومك بهموم غدك، فقد لا تجيء هموم غدك، وتكون قد حُرمت سرور يومك "</item>
        <item>"البيوت السّعيدة لا صوت لها "</item>
        <item>"ثلاثة أشياء تسقط قيمة المرأة: حبّ المال، والأنانية، وحبّ السّيطرة، وثلاثة ترفعها: التّضحية، والوفاء،
            والفضيلة "
        </item>
        <item>"من تكلم عن نفسه بما يحبّ، تكلم النّاس عنه بما يكره "</item>
        <item>"إذا كنت صادقا فلماذا الحلف؟ "</item>
        <item>"من يتكلم كثيرا إمّا أنّه يعرف كثيرا، وإمّا أنّه يكذب كثيرا "</item>
        <item>"أفضل علاج للقلق هو التّحدث عن متاعبك لمن تثق فيه "</item>
        <item>"تفضّل المرأة أن تكون جميلة أكثر من أن تكون ذكية، لأنّها تعلم أنّ الرّجل يرى بعينيه أكثر ممّا يفكر بعقله
            "
        </item>
        <item>"عندما تكره المرأة رجلا لدرجة الموت، فإنّ ذلك يعني أنّها كانت تحبّه لدرجة الموت "</item>
        <item>"الحسود لا يسود، ولا يموت إلا وهو مكمود "</item>
        <item>"إذا كان الكلام من فضّة فإنّ السّكوت من ذهب "</item>
        <item>"لا تقل بغير تفكير، ولا تعمل بغير تدبير "</item>
        <item>"من نمّ لك نمّ عليك "</item>
        <item>"في الاتحاد قوة، وفي التّشتت ضعف وهوان "</item>
        <item>"خير الكلام ما قلّ ودلّ "</item>
        <item>"من جدّ وجد، ومن زرع حصد، ومن سار على الدّرب وصل، ومن طلب العلا سهر الليالي "</item>
        <item>"أن توقد شمعة خير من أن تلعن الظلام. "</item>
        <item>"الغضب ريح تهبّ فتطفىء سراج العقول. "</item>
        <item>"واجبنا أن نظلّ متفائلين نحو المستقبل، لكن بحذر "</item>
        <item>"البطل الحقيقي لا يتخلى عن أصدقائه في وقت الشّدة "</item>
        <item>"لسانك حصانك: إن صنته صانك، وإن خنته خانك "</item>
        <item>"من أطاع هواه باع دينه بدنياه "</item>
        <item>"إن كان الصّبر طعمه مرّ فإنّ عاقبته حلاوة "</item>
        <item>"إنّ ألذ طعام يكون بعد جوع، وأعذب ماء بعد ظمأ، وأهنأ نوم بعد تعب، وأجمل نجاح بعد تضحية "</item>
        <item>"ما دامت هناك حياة فهاك أمل "</item>
        <item>"عقل المرأة في جمالها، وجمال الرّجل في عقله "</item>
        <item>"ربّ نعل شرّ من الحفاء "</item>
        <item>"صعب أن تقع في حب شخصٍ قلبه لا يزال ينزف من خيانة موجعة ..الأصعب إقناعه بأنّك شخص مختلف "</item>
        <item>"لا تمازح الشّريف فيحنق عليك، ولا الدّنيء فيتجرّأ عليك "</item>
        <item>"قَلبُ استحكمہ الصبر بَات طول الدهر مبتسمُ "</item>
        <item>"اكتشف النظام في الأشياء التي لا تجد فيها نظاما من النظرة الأولى "</item>
        <item>"المتشائم لا يرى من الحياة سوى ظلها "</item>
        <item>"لو أيقن الظالم أن للمظلوم ربا يدافع عنه لما ظلمه، فلا يظلم الظالم إلا و هو منكر لربه "</item>
        <item>"المنافق شخص هانت عليه نفسه بقدر ما عظمت عنده منفعته "</item>
        <item>"التّائب من الذّنب كمن لاذنب له "</item>
        <item>"كان مُحمّد عليه الصلاة والسلامإذا حزبه أمر صلّى كذلك إذا حزب الأمر نفسا رجعت لمن تُحب فخفّ وقرها وانفرج
            كربها، وأنست بعد وحشة واهتدت بعد حيرة "
        </item>
        <item>"سأل الممكن المستحيل أين تقيم فأجاب في أحلام العاجز "</item>
        <item>"إذا فاجأني الموت في وقت من الأوقات، فإنني أصافحه ولا أخافه، بقدر ما أخاف المرض، فالمرض ألم مُذِل لا
            يُحتمل، لكن الموت ينهى كل شيء "
        </item>
        <item>"فـ ثق تمآماََ گل مٱ تفعلھ سـيعود اِلـيگ "</item>
        <item>"العمل الذي لا يحقق غير أرباح مادية هو عمل ضعيف "</item>
        <item>"كلما ارتفع الإنسان تكاثفت حوله الغيوم والمِحن "</item>
        <item>"خير الكلام ما قلّ ودلّ "</item>
        <item>"القليل كثير إذا قنعت، والكثير قليل إذا طمعت، والبعيد قريب إن أحببت، والقريب بعيد إن بغضت "</item>
        <item>"لا تستعن بظالم على ظالم، حتى لا تكون فريسة للاثنين "</item>
        <item>"الشرّ قليله كثير "</item>
        <item>"اثنان يذهبان ضياعا: عقل بلا دين، ومال بلا بذل "</item>
        <item>"هناك أوقات نشعر فيها أنها النهاية ثم نكتشف أنها البداية و هناك أبواب نشعر بأنها مغلقة ثم نكتشف أنها
            المدخل الحقيقي "
        </item>
        <item>"مـا أجمل الحياة إن كان فيها: عزيز يتذكر، وقلب يتأثر، ومخلص لا يتغير ♥ +
            أوّل الغضب جنون وآخره ندم "
        </item>
        <item>"ليس من الصّعب أن تضحي من أجل صديق، ولكن من الصّعب أن تجد الصّديق الذي يستحقّ التّضحية "</item>
        <item>"ما حكّ جلدك مثل ظفرك، فتولّ أنت جميع أمرك "</item>
        <item>"من أطاع هواه باع دينه بدنياه "</item>
        <item>"كلّ إناء بما فيه ينضح "</item>
        <item>"الكلمة الطيّبة جواز مرور إلى كلّ القلوب "</item>
        <item>"العاجـز يسمّي الاستسلام توكّلا، وقصر الهمّة قنــاعة "</item>
        <item>"من لا يقدر على جمع الفضائل فلتكن فضائله ترك الرذائل "</item>
        <item>"أفضل علاج للقلق هو التّحدث عن متاعبك لمن تثق فيه "</item>
        <item>"تذكر أن اليوم هو الغد الذي كنت قلقا عليه بالأمس "</item>

        <item>"السّعادة في أن يعيش الإنسان مع زوجة يحبها، وفي بلد يحبه، ويعمل عملا يُحبّه "</item>
        <item>"آلـلـهـم آرحـمـنـيّ يـوم يـصـلـون عـلـيّ صـلآة لآ ركـوع فـيـهـآ ولآ سـجـود ♡ "</item>
        <item>"نيہَ بيضااء فقط : كفيلہ بجلب المُعجزاا? المذهلہ الى الحيااھہَ ??? ‘ "</item>
        <item>"تحدثك دائما عن نفسك دليل على أنك لست واثقا منها. "</item>
        <item>"الصباح الذي ﯾمٺلئ بك تكوُن سمائهُ قوسَ قُزح ♡ ♬ "</item>
        <item>"قالت: إنك تبحث عن المستحيل قلت : و هذه مأساتي "</item>
        <item>"الأقدار أوسع نظرا منك، فلا تتحير معها، وأرحم منك، فلا تتهمها، و أحكم منك، فلا تستجهلها، و أقوى منك، فلا
            تعاندها، و أسرع منك، فلا تسابقةا "
        </item>
        <item>"لم يكن أهل الخير في عصر من عصور التاريخ أكثر عددا من أهل الشرك أو يساوونهم، و لكن عصور الخير هي التي تمكن
            فيها أهل الخير من توجيه دفتها +
            عندما يمدح النّاس شخصا، قليلون يصدّقون ذلك، وعندما يذمّونه فالجميع يصدّقون "
        </item>
        <item>"يستطيع النّاس أن يعيشوا بلا هواء بضع دقائق، وبلا ماء أسبوعين، وبلا طعام حوالي شهرين، وبلا أفكار سنوات لا
            حصر لها "
        </item>
        <item>"الحلم سيد الأخلاق "</item>
        <item>"استنزلوا الرّزق بالصدقة "</item>
        <item>"إذا أسديت جميلا إلى إنسان فحذار أن تذكره، وإن أسدى إنسان إليك جميلا فحذار أن تنساه "</item>
        <item>"البستان الجميل لا يخلو من الأفاعي "</item>
        <item>"قيمة الشّيء تعرف عند الحاجة إليه "</item>

        <item>"قليل الحق يدفع كثير الباطل "</item>
        <item>"جودة الكلام في الاختصار "</item>
        <item>"الاحترام ليس صفة مكتسبة بل تربية تتناقلها الاسر الراقية فقط♥ +
            لا تكن كالذي كسر المُنبّه لأنّه أيقظه "
        </item>
        <item>"يضاعف الحب من رقّة الرجل، ويضعف من رقّة المرأة.
            فمن الطبيعي أن تسر المرأة بسرور الرجل لأنها تحبه .. و من الطبيعي كذلك أن تغار من السرور الذي يحببه إلى غيرها
            لأنها تحبه .. و قد يفترق القلبان في لحظة من اللحظات لأنهما مقتربان أشد اقتراب "
        </item>
        <item>"في لحظة ما تشعر أنّك شخص في هذا العالم، بينما يوجد شخص في العالم يشعر بأنّك العالم بأسره "</item>
        <item>"لا يؤلم أكثر من حبك سوى كرهك، ولا مستحيل أعظم من كرهك سوى حبك .. +
            ليس من روح الإسلام أن يجمد المؤمن على عادة موروثة؛ لأنها عادة موروثة وليس من روحه أن يرفض عادة جديدة؛ لأنها
            عادة جديدة "
        </item>
        <item>"ألا إن الدنيا بقاؤها قليل، وعزيزها ذليل، وشبابها يهرم، وحيها يموت فالمغرور من اغتر بها "</item>
        <item>"لا مستحيل أمام القلب النشيط "</item>
        <item>"إذا استشارك عدوّك فقدم له النّصيحة، لأنّه بالاستشارة قد خرج من معاداتك إلى موالاتك "</item>
        <item>"في المدرسة نتعلم ثمّ نواجه الامتحانات، أمّا في الحياة فإنّنا نواجه الامتحانات وبعدها نتعلم الدّروس "
        </item>
        <item>"السفر ميزان الأخلاق. "</item>
        <item>"إنّ الحكمة هي ضالة المؤمن. "</item>
        <item>"ليس هناك رجل لا يستطيع أن يفعل أكثر مما يعتقد +
            إنّ أسوأ ما يصيب الإنسان أن يكون بلا عمل أو حبّ "
        </item>
        <item>"لن تستطيع أن تمنع طيور الهمّ من أن تحلق فوق رأسك، ولكنّك تستطيع أن تمنعها من أن تعشّش فيه "</item>
        <item>"لا تمدحنّ امرئ حتّى تجرّبه، ولا تذمّه من غير تجريب "</item>
        <item>"الشتاء هو بداية الصيف والظلام هو بداية النور والضغوط هي بداية الراحة والفشل هو بداية النجاح "</item>
        <item>"أن توقد شمعة خير من أن تلعن الظلام "</item>
        <item>"غالبا ما يضيع المال، بحثا عن المال "</item>
        <item>"فلسفة حياة في بضعة سطور: غناك في نفسك، وقيمتك في عملك، وبواعثك أحرى بالعناية من غاياتك، ولا تنتظر من
            الناس كثيرا تحمد عاقبته بعد كل انتظار "
        </item>
        <item>"لا داعي للخوف من صوت الرّصاص، فالرّصاصة التي تقتلك لن تسمع صوتها "</item>
        <item>"رغباتنا هي كصغار الأطفال، كلّما تساهلنا معها أكثر زادت طلباتها منّا "</item>
        <item>"اجتنب مصاحبة الكاذب، فإن اضطررت إليه فلا تُصدّقة "</item>
        <item>"التّسويف سمّ الأعمال وعدوّ الكمال "</item>
        <item>"الجميلات والذكيات لا يشاركن في الحكم، فهن يدعن الحكم للرجال طالما هنَّ يحكمن الرجال "</item>
        <item>"لحظٌة لقآء غيرهآ مآتمنُيت …> "</item>
        <item>"إذا كان الجميع يتحرك للأمام فالنجاح كفيل بأن يتحقق وحده "</item>
        <item>"إذا علمت رجلا فإنّك تعلم فردا، وإذا علمت امرأة فإنّك تعلم أمّة "</item>
        <item>"تذكر أن إهمالك لأشياءك القيّمة يعرّضها للتّلف والضّياع "</item>
        <item>"الصّغائر بمرور الزّمن تصير كبائر "</item>
        <item>"في قلب كل شتاء ربيع يختلج، ووراء نقاب كل ليل فجر يبتسم "</item>
        <item>"حتى مع العدو ينبغي على المرء أن يفي بوعده. "</item>
        <item>"لا يتم حسن الكلام إلا بحسن العمل كالمريض الذي علم دواء نفسه فإذا هو لم يتداوى به لم يغنه علمه "</item>
        <item>"إننا نقرأ لنبتعد عن نقطة الجهل، لا لنصل إلى نقطة العلم "</item>
        <item>"فخر المرء بفضله أولى بفخره بأصله "</item>
        <item>"آڷڷّهمٰ إجعڷ أيّآمٰ |{ أُمّٰي }| شبيهه بهآ جمٰيڷه مٰثڷهآ “ ۋ “ نقيّه ڪَـ قڷبـ♥ـهآ +
            ليس المهم أن تكون في النور كي ترى،المهم أن يكون ما تود رؤيته موجود في النور "
        </item>
        <item>"القلوب أوعية، والشّفاه أقفالها، والألسن مفاتيحها، فليحفظ كلّ إنسان مفتاح سرّه "</item>
        <item>"لوددت أن أخرج من الدنيا كفافا لا لي ولا عليَّ! "</item>
        <item>"إخوان السّوء كالنّار، يحـرق بعـضـهم بـعـضا "</item>
        <item>"هكذا الإنسان لا يقنع إلا بالمستحيل ولا يدرك أبدا أن ذلك طريق للهلاك أيضا "</item>
        <item>"كلّ وعاء يضيق بما جُعِل فيه إلّا العلم فإنّه يتّسع "</item>

    </string-array>

    <string-array name="friendship">
        <item>إذا عشت مئة يوم لا أرغب أن ينقص منهم يوم بدونك يا صديقي</item>
        <item>جميل أن تبدأ الصداقة بابتسامة، والأجمل منها أن تنتهي بابتسامة. ليس الضحك بداية سيئة للصداقة، وما زال أفضل نهاية لها.</item>
        <item>من يبحث عن صديق بلا عيب، يبقى بلا صديق</item>
        <item>الرفيق قبل الطريق</item>
        <item>صداقة الجاهل هم</item>
        <item> صديق واحد مخلص أفضل من الآف الأصدقاء المتملقين</item>
        <item> الصديق الحقيقيّ هو الذي يمشي إليك بينما يبتعد عنك الآخرون</item>
        <item> الصديق الحقيقيّ شخص يحدّثك عن مشاعره بصدق ويعلم أنك لست مثالياً، ولا يتوقع أنك ستكون كذلك يوماً</item>
        <item> ستعلمك الحياة أنّ الصديق الذي يغيب عنك وقت حزنك، ليس له أيّ قيمة في وقت فرحك</item>
        <item> الصديق الحقيقيّ هو من يشعر بألمك عندما تخفيه</item>
        <item> الصداقة هي الوردة الوحيدة التي لا أشواك فيها</item>
        <item> ثمار الأرض تجنى كلّ موسم، لكن ثمار الصداقة تُجنى كلّ لحظة</item>
        <item> الصداقة كصحة الإنسان لا تشعر بقيمتها النادرة إلا عندما تفقدها</item>
        <item> كل ما هو جديد جميل، إلا الصداقة قديمها أجمل</item><item>😍 العمل قد يجلب لك المال لكنه لا يجلب لك الأصدقاء</item>
        <item> الصديقات أخوات أخريات، وجودهنّ نعمة وأحاديثهنّ متعة</item>
        <item> هناك شخص يبعث في نفسك السعادة ولو كان في مدينة بعيدة</item>
        <item> صديق واحد مخلص أفضل من الآف الأصدقاء المتملقين</item>
        <item> الصديق الحقيقيّ هو الذي يمشي إليك بينما يبتعد عنك الآخرون</item>
        <item> الصديق الحقيقيّ شخص يحدّثك عن مشاعره بصدق ويعلم أنك لست مثالياً، ولا يتوقع أنك ستكون كذلك يوماً</item>
        <item> ستعلمك الحياة أنّ الصديق الذي يغيب عنك وقت حزنك، ليس له أيّ قيمة في وقت فرحك</item>
        <item> الصديق الحقيقيّ هو من يشعر بألمك عندما تخفيه</item>
        <item> الصداقة هي الوردة الوحيدة التي لا أشواك فيها</item>
        <item> ثمار الأرض تجنى كلّ موسم، لكن ثمار الصداقة تُجنى كلّ لحظة</item>
        <item> الصداقة كصحة الإنسان لا تشعر بقيمتها النادرة إلا عندما تفقدها</item>
        <item> كل ما هو جديد جميل، إلا الصداقة قديمها أجمل</item>
        <item>😍 العمل قد يجلب لك المال لكنه لا يجلب لك الأصدقاء</item>
        <item> الصديقات أخوات أخريات، وجودهنّ نعمة وأحاديثهنّ متعة</item>
        <item>"أفضل مرآة هي صديق قديم "</item>
        <item>"أفضل صديق هو روح في جسدين مختلفين "</item>
        <item>"الصداقة تضاعف سعادتك وتنصف تعاستك "</item>
        <item>"وردة واحدة قد تكون حديقتي، صديق واحد، هو عالمي "</item>
        <item>"الأصدقاء كالنجوم، يأتون ثم يذهبون، لكن الذين يبقون هم أولئك الذين يتوهجون "</item>
        <item>"صديقك قد يشاركك وجبة الغداء، أفضل صديق قد يأكلها ويدعك تتضور جوعا "</item>
        <item>"صديقك الحقيقي هو ذلك الذي يشعر بتعاستك عندما تخدع الجميع بأنك بخير "</item>
        <item>"الصداقة ليست شيء تتعلمه في المدرسة، لكنك إن لم تتعلمها، أنت لم تتعلم شيئا
            صداقة حلوة قد تفرفح القلب "
        </item>
        <item>"صديق وفي هو طب الحياة "</item>
        <item>"الطريق الوحيد لتصنع أصدقاء هو أن تكون واحدا "</item>
        <item>"أفضل نعمة هي صديق حقيقي "</item>
        <item>"أنا وصديقي لسنا صديقان، نحن عصابة "</item>
        <item>"الصداقة أفضل مكوّن للوصفة المسماة بالحياة "</item>
        <item>"ذاك الذي يمكنك محادثته في أي وقت للضحك أو البكاء، هو صديقك "</item>
        <item>"بعضهم يدخل حياتك لسبب، بعضهم يدخل لمصلحة، بعضهم يدخل ليوم واحد "</item>
        <item>"رأيت شخص اليوم لن تراه في حياتك مرة ثانية "</item>
        <item>"ذاك الذي يؤمن بقدراتك عندما تفقد ثقتك فيها "</item>
        <item>"أحسن صديق هو ذاك الذي يستمع لك عندما يتركك الجميع بسبب غبائك "</item>
        <item>"صديق يفهم دموعك أفضل من الكثير الذين يفهمون ابتسامتك "</item>
        <item>"كما نمضي، نتذكر، أنه أحيانا كل ما امتلكناه كان فقط أصدقاء، لكننا كنا أغنياء
            شجرة قد تصنع غابة، وصديق قد يصنع حياة "
        </item>
        <item>"نرتبط بمشاعرنا، ونتعلق بأحلامنا، تدعمنا آمالنا، نستعد بالشدائد، ونستعين بالصداقة "</item>
        <item>"كل شيء أفضل عند مشاركته مع أصدقاءك "</item>
        <item>صـديـقـآتـي . .كـَنـْزُ حـيآتـي ="$💜</item>
        <item>بعض الأصدقاء تقضي معهم ساعات من الحديث المتواصل لتختمها بعبارة "ماحسيت بالوقت" #حديثهم ممتع دوما ♥</item>
        <item>صديقتي العمر أنتي ومعنى الحياة قربك💕🅱</item>
        <item>بعض الأصدقاء تقضي معهم ساعات من الحديث المتواصل لتختمها بعبارة "ماحسيت بالوقت"</item>
        <item>عُمق الصَداقة فِي قَول أبي بَكر 💛
- شَرِب الرَّسول فارتويت أنا</item>
        <item>أشُيَآء فَآتٌنْةّ 💭💕.
ك صديق يقف معك في السراء و الضراء ، لاآ يغيره حبيب ، و لاآ يبعده حديث غريب 💜🎵.</item>
        <item>من أجمـل الموآقف .. أن تكـون لديكي صديقــه ♥ من شدة قربكمــآ لبعضكمــآ .. يعتقد الآخرون أنها أختـــــ💜ــــك


دمتـي لـي الى مـا بعد الابـد 💕</item>
        <item>بَعَض الأصدِقَاء ..
نَخجَل أنْ نَلقبهُمْ بـِ أصَدقائنَا / فقَط !
إنهُمْ شَي أكبَر مِنْ ذَلكْ ♥ ،
إنهُم أخوَة .. وَ أعمَق ... !</item>
        <item>أّلَصٌدِأّقِهِ ګنِزِّ وِمَعٌنِأّهِأّ جِمَيِّلَ .👥.
مَنِ مَلَګهِأّ أشٍهِدِ  أّنِهِ مَلَګ.💛.
تّعٌرفِّ أوِصٌأّفِّګ مَنِ أوِصٌأّفِّ أّلَخَلَيِّلَ.💛.
وِأّلَصٌدِيِّقِ أحٌيِّأّنِ أقِربِ مَنِ أّهِلَګ.💛.</item>
        <item>الصَّديق الحقيقيّ هو من يرى الألم في عينيك ,في حين أنَّ الآخرين يصدِّقون أبتسامتك 👩‍❤‍👩</item>
        <item>صديقتي:♡.. لــــوكـــآن لــي ان اكــــون شيئـــآ...لكـــنت نبضــــآ لايفــــآرق قلـــبك ابــــدآ…!! ❤</item>
        <item>ثانياً :رأيتك صديق لا اكثر🔕❤</item>
        <item>ربي رزقني ب اخوات ، صارت الحياة معهن لها طعم ثاني ربي يخليكن لي ❤
</item>
        <item>كوني بقربي دائما خففي من ضجيج الحياة بِـصوتك اخبريني انـﮩ\'ه لاشئ سيئ وانتي بالقرب مني ي صديقتي🍂🍁</item>
        <item>صديقتي ، أصبحَت دعۆاتي لا تُفارق اسمگِ ، گأنگِ رۆحي الأخرى التي أخافُ عليہا في مگان بعِيد (♡)"</item>
        <item>ومن قآلء الصدآقہ بآلسنينء
‏ﺎلصدآقہ بالوفآء وبالموإقف تبين</item>
        <item>أنا لا أكره أحداً! حتى صديقتي التي خذلتني لا زلت أحبها لكني لا أستطيع تقبلها بجواري مرةً أخرى "</item>
        <item>صديقتي ...

سأظل معك حتى يأتي ذلك اليوم ونضحك للعالم بدون اسنان ...</item>
        <item>بَعَض الأصدِقَاء ..
نَخجَل أنْ نَلقبهُمْ بـِ أصَدقائنَا / فقَط !
إنهُمْ شَي أكبَر مِنْ ذَلكْ ♥ ،
إنهُم أخوَة .. وَ أعمَق ... !</item>
        <item>صديقاتي مهما ابتعدت عنكم فستظلون في قلبي كما انتم</item>
        <item>هــَي صَديـقـه السنيـن ،
أخُـت الحـَيـآه ، رآحـَـه قـلـبـ♡ـي ....</item>
        <item>صديقتي ...😍
ادامك الله لي نبضا لا استطيع الاستغناء عنه</item>
        <item>كل الأصدقاء #أصدقاء

لكن !!؟؟ يكون بينهم #شخص

يكون كل الأصدقاااء</item>
        <item>الأصدقاء .. هم أولئك الذين يقفون أمامك حين تبكي !لـ يحجبوا عنِ البشر رؤيتك منكسراً !!</item>
        <item>حَـلوهۃ ﭑلصّديقهۃ ﭑللي مآ تلقيَن لهآ وصف \' تلقينهآ ععآئلۃ و عآلم صغيرّ \' تلقينهآ قصهٓۃ فرح طويلهۃٓ</item>
        <item>قلبي معكِ يَ صديقة فَ حٌزنك حٌزني كوني بخير ي صديقتي آجعلي حزنك بعيد عنكِ لأن آبتسامتك و خآلقي جميلة ♡♡</item>
        <item>صًڊيَقٌٺيَ ؛ آعٌيَڏڪ ٻآلُلُهِ مْنْ عٌيَنْ ٺرآڪيَ ڛعٌآڊةّ لُقٌلُٻهِآ وُلُآٺعٌلُمْ آنْڪ لُقٌلُٻيَ ﭸيَآهِ ❤❤</item>
        <item>استودع الله صديقات يظنو اني انساهم ..يظنو انهم مركونات ع جانب مع ازدحام علاقاتي وهم اقرب من قلبي لي ،، ربنا يحميكم وين ماحلت خطاكم😘</item>
        <item>ويبقى فِي الذّاكرةِ ملامِحُ اصدِقاء ، عناقُ ايدِي ، وأحاديث خالدٌھٓ ، وكِتاباتٌ ركيكةٌ ، وذكرياتٌ بيضَاء وخفقاتٌ اُولَى وامنياتٌ لا تبُور .. ♡</item>
        <item>أوعدكِ ي صديقتيَ , آنَ ابقىَ انا التى عرفتيهآ ولا اتركك لاي سبب كآن فإنتي أخت عظيمه لاتتكرر مرتينَ فهنيئاَ ليَ بك ❤😚</item>
        <item>ليس هناك اجمل من الصديق ممزوج
بنكهة الأخ أو الأخت
😍</item>
        <item>مسآئگ يا صَديقي فرحٌ يَغمركَ حدّ السَماء ، وبَسمة تَرتسمُ على أبواب قلبك ♡*</item>
        <item>صديقتي دعينآ نتشآجر ، نبكي ، نختلف \'
نتفق ، نخطئ ، نتخآصم
دعينآ نفعل كل شيء ۈ آي شيء \'(

.. إلآ آلفرآق ♡̷̷̷̷♡̷̷̷̷\'</item>
        <item>عندما يسألوني من هو سبب سعادتك سأخبرهم عنك يا احلى واغلا صديقه♥♥</item>
        <item>اريــد صـديـقه يـحـمل حـظآ سـيـئآ كـ حـظي
نحـكي خـيبـاتـنا سـويـآ وفـّي نـهـايـة الـحديـث نـبكـي ضـاحكـين لـحـظـنـا الـعـاثـر .~</item>
        <item>جميلة هي الحياة عندما تمنحك صديق ..
يكفيك ان يبتسم في وجهك حبا لا كرها ..
منفعة لا مضرة ..
وعندما يحادثك شوقا لا تسلية ...</item>
        <item>صديقتي ، لا أرغبُ في أن تگۆن گلمہَ [ گنا ] في حدِيثي عنّا ، فَ أنا لا أريدگِ #ماضي فقَط ، ۆإنما #حاضرٌ ۆ #مستقبل !!</item>
        <item>يوم من الأيام سأنام كـثيرا ياصديقتي أكثر مما تتوقع فلا منبه سيوقضني ولا حتى خوفك علي يوقضني،في ذاك اليوم دعواتك تكفيني.</item>
        <item>حكيها و الراحهه، أشياء تشبهه بعض ..🌸💜</item>
        <item>الدنيا حياة والحياة حب والحب قلب والقلب للغلا والغلآ آانتي♥♥♥</item>
        <item>صديقتي ،،
الله يخليكِ لي ليـن تغمض عيني قبل عينك.</item>
        <item>صديقتي "-انتي وحدك حينما اجلس معك اشعر باني بحضن السماء❤</item>
        <item>الأصدقاء الحقيقيون كالنجوم، لاتراها دوما؛ لكنك تعلم أنها موجودة في السماء</item>
        <item>لا أُرِيـدُ عَشَـرآتّ الأصدِقآء؛فقَـط أُريّدُ وآحِـداً"وفَياً،مُخلِصاً يَفّهَمُـني منّ صَمتِيٓ\'😪💙.أيوّجَد؟</item>
        <item>ﺑﻌﺾ ﺍﻟﺎﺻﺪﻗﺎﺀ !!!!!!!!!! ﻫﻢ ﺟﻨﺔ ﺍﻟﺪﻧﻴﺎ ~°°</item>
        <item>سأّلَوِنِيِّ ؛ أّتّحٌبِيَهِأّ ؛ قِلَتّ لَهِمَ أّلَحٌبِ بِحٌقِهِأّ قِلَيِّلَ

فَِّّسأّلَوِنِيِّ؛ وِأّنِ رحٌلَتّ َّستّګرهِيَهِأّ قِلَتّ لَهِمَ لَأّتّرحٌلَ أّلَروِحٌ عٌنِ

 أّلَجَِّسدِ أّلَأّ بِأّلَمَوِتّ ؛؛

صٍدِيَقَتٌيَ ••••••♪</item>
        <item>يا صاحبي وش بك علينا تغيرت حتى الرسايل من طرفكم قليله مدري الزمن قساك ولا تكبرت ولا الزمن نساك ذكرى جميله..🍁</item>
        <item>صديقتي ..وكم أتمنى أحتضانك طويلاً و الجلوس معك لوقت طويل نقضيه بالمزاح و الضحك هي تفاصيل صغيرة و لكني بحاجتها لأنها معكِ...</item>
        <item>تَنهدت عند صديقتهآ و قالت : لا إله إلا أنتَ سبحانك إني كنتُ من الظآلمين 💚
 ردّت عليها مُبتسمة: نجّته من بطن الحوت أيَعجز عن قلبكِ المثقل ؟</item>
        <item>الصديق الحقيقي هو من ترد التحية عليه بـ: لست بخير</item>
        <item>نحتاج اصدقاء يجيدون الطعن من الامام....فالمساحة من الخلف مخصصة للاحبة!!ولم يعد فيها مكان من هول الطعن فيها</item>
        <item>الصديق الذي يفتح ما أستطاع من شبابيك النور ليهزم عنك عتمة البارحة يعادل هذه الحياة بكل عابريها</item>
        <item>خير رزق الحياة: صديق يتجاوز عن تقصيرك، ولا يزيدك لومه ثقلا وقت ضيقك.</item>
        <item>الصديق هو الشخص الذي أستطيع أن افكر أمامه بصوت مرتفع ..</item>
        <item>انتهت صداقتنا ليس بمشاجرة أو موقف عنيف، وإنما هي حالة من القرف والملل التدريجي ... ما ينتهي ببطء لا يعود بسرعة .. لا يعود أبدًا ..!</item>
        <item>بعّض الأصدقاء , يشبھوُن النھَر في كل شيء : طھر ، وَ عذوبة ، و ارتواء .."</item>
        <item>إذا صمت صديقك ولم يتكلم فلا ينقطع قلبك عن الإصغاء إلى صوت قلبه لأن الصداقة لا تحتاج إلى الألفاظ والعبارات- جبران</item>
        <item>في الطريق إلى قمة الجبل نحتاج إلى صديق حتى نشاركه روعة المنظر</item>
        <item>كتب صديق إلى صديقه يعتذر منه فقال :"مثلي هفا و مثلك عفا"فأجابه :"مثلك اعتَذر ومثْلِي غَفَر"ما ألطف الإشارة وأوجز العبارة بين الإخوة.</item>
        <item>بعض الاصدقاء صحبتهم مثل [ علب الحلوى ..!مزدحمة بالفرح والذكريات الجميلة ..</item>
        <item>صُحبة المدرسة هي أجمل صُحبة، ستظل معك طول عمرك </item>
        <item>الأصَدقاء وطنْ ♤ إن تغَيروا اغترَبنا ❣❣ </item>
        <item>هناك أصدقاء كالغذاء تحتاجهم في كل وقت , وهناك أصدقاء كالدواء تحتاجهم في وقت المرض , وهناك أصدقاء كالداء لا حاجة لهم.</item>
        <item>يُخجلني جداً .. هؤلاء الرائعون !الذين يجدون لي ألف عذر حين أكون مُقصر  !</item>
        <item>تواصلوا مع أصحابكم فالصاحب الوفيّ مصباح مضيء قد لا تُدرك نُوره إلا إذا أظلمت بك الدنيا</item>
        <item>جميل أن تبدأ الصداقة بابتسامة، والأجمل أن تنتهي بابتسامة</item>
        <item>الاصَدقاء بالمواقَف وَ لَيسَ بَالسنين ؛ حَقيقة سَتدركهَا يوماً مَا </item>
        <item>الصداقة تتكون من أذن مستعدة للانصات وقلب مستعد للتفهم ويد ممتدة للمساعدة الصداقة تعني مضاعفة السعادة وتقاسم اﻷحزان</item>
        <item>لو كنت يا صديقتي بمستوى جنوني رميت ما عليك من جواهر وبعت ما لديك من أساور و نمت في عيون</item>
        <item>طاب العمر بك يا صديقة .. وطبتي أنتِ لي عمراً حتى المشيب</item>
        <item>ما أجمل أن يكون لك صديق ., لاا تخشى غدره !</item>
        <item>صديقتي سأعتني بك رغم البعد بيننا !في دعائي ؛ وصـلاتي ؛ وبين أحرفي .. وثنايا ذاكرتي</item>
        <item>لا يمكن للصداقة التي تتدفق من القلب أن تتجمد من الشدائد، مثلما الماء الذي يتدفق من نبع لن يتحجر في فصل الشتاء</item>
        <item>الصديق يراك أكثر جمالاً، و العدو يراك أكثر عيباً و فى الحالتين ليس هذا حكماً منصفاً و لا موقفاً عادلاً</item>
        <item>اقرئيها بهدوء تفهمين معناها: لك صديقه تثقين بها. ولصديقتك صديقه تثق بها.. ولصديقتها صديقه تثق بها... فاحتفظي بأسرارك لنفسك ...!!</item>
        <item>من بين كل الأصدقاء هناك صديقٌ واحدٌ يُشبهُ البحر تزورهُ كلما ضاق بالآلام صدرُك ولا تُغادرهُ إلا وقد زال همُّك فتمضي مبتسماً راضياً على الرغم من أنك لم تبُح لهُ بشيءٍ من كل ما يُحزنُك !</item>
        <item>للوفاء معاني گثيرة ، ولگن أجملُها هو :صديق قلبه يفيضُ بإهتمام لا يجف ..</item>
        <item>صديق الروح هو من يقرأني من عيني</item>
        <item>أتعلم يا صديقي ما هو العجز ؟!هو أن تشكي لي من نفس الألم الذي بي !فأقول لك .. إبتسم فالحياة جميلة :\')</item>
        <item>الصّـداقة هي ؛ أن تذهب وتعود .. وتجد لــ نفسك مــكـانـاً بينهم</item>
        <item>الصاحب التمام بينعمله... في القلب مقاااام</item>
        <item>حافظ على صديقٍ .. لا تحتاج أن تعدّل جلستك حينما تكون معه</item>
        <item>عُمر الصحبه ما كانوا بالعدد يمكن تلاقي واحد يغنيك عن ألف واحد !✋</item>
        <item>إذا أردت أن تحتفظ بصديق فكن أنت أولا صديق</item>
        <item>استودع الله صديقة تظن اني انساها؛صديقة تظن انها مركونة على جانب مع ازدحام عﻻقاتي وهي اقرب من قلبي لي</item>
        <item>آﻷصّـدٍقُآء نِوٌعٌآنِ .. صّـدٍيِقُ لَآ تٌـنِسِـى فُـضًـلَهّـ طِوٌآلَ حًيِآتٌـکْ وٌصّـدٍيِقُ لَآ تٌـنِسِـى غُدٍرهّـ لَيِوٌمً مًمًآتٌـکْ ..</item>
        <item>أنا يا صديقي ، لآ أشتهي الوجع كمآ تظن ،بل هو يقتربُ مني كلمآ أعطيتهُ ظلي ..</item>
        <item>للأسَفْ أعْرِفُ أصدِقَاء , أصّبحُوا لَا يَفتَحُون حَدِيثا إلاّ وَقْت الحَاجَة !..</item>
        <item>الصداقه تعطى ولا تطلب وإلا أصبحت كالأزهار الإصطناعية جميله في مظهرها وكثرة عددها لكن !! ميته في جوهرها</item>
        <item>آلصاحب إلليے ممآ يقدر مشآعرک . . فرقآآهہ ممآ يحتآج صلآة إستخآرة،،ღღ</item>
        <item>يَا صَدِيْقَة ؛ لَوْ كَانَتْ اﻷُخوَه تُخَيٌر، ﻷِخْتَرْتُكِ أُخْتاً لِيْ ، !` ❤ `</item>
        <item>ثمة أصدقاء .. يخجل الحزن أن يأتي بتواجدهم ..</item>
        <item>لا تمش ورائي فقد لا أعرف الطريق، ولا تمش أمامي فقد لا أتبعك. امش إلى جواري فقد نصبح أصدقاء</item>
        <item>شكراً لصديقي المستمر صديقاً حقيقياً منذ أول مرّة إلى الآن</item>
        <item>بًتٌـحًکْيِلَيِ عٌنِ آلَآدٍمًآنِ بًحًکْيِلَکْ عٌنِ رفُـقُآتٌـيِ.، کْلَآمًهّـمً وٌضًـحًکْآتٌـهّـمً وٌبًرآئتٌـهّـمً.. آلَآخِـيِرة لَلَقُرآءة فُـقُطِ ..</item>
        <item>ما أجمل أن تلتقي بصديق قديم ؛ يخبرك أن أيامه معك كانت الأجمل :) ~</item>
        <item>الصديق الحقيقي هو الذي تكون أفعاله عباره عن إنعكاس لظنونك فيه ..شخص لا يٌمكن أن يٌخيب ظنك فيه للأبد .. !!</item>
        <item>فُيّ رحًلة غّيّٱبّك يّ صِدُيّقَتي ؛ قَطٌعتُ ألفُ ميّل منٌ ٱلصِبّر ..!</item>
        <item>أنا يا صديقي ، لآ أشتهي الوجع كمآ تظن ،بل هو يقتربُ مني كلمآ أعطيتهُ ظلي .."(</item>
        <item>آﻷصّـدٍقُآء نِوٌعٌآنِ .. صّـدٍيِقُ لَآ تٌـنِسِـى فُـضًـلَهّـ طِوٌآلَ حًيِآتٌـکْ وٌصّـدٍيِقُ لَآ تٌـنِسِـى غُدٍرهّـ لَيِوٌمً مًمًآتٌـکْ ..!</item>
    </string-array>

    <string-array name="sadness">

        <item>الأمل يخفف الدمعة التي يسقطها الحزن.</item>
        <item>حين يغمرك الحزن تأمل قلبك من جديد، فسترى أنك في الحقيقة تبكي مما كان يوماً مصدر بهجتك.</item>
        <item>الحزن يقلق والتجمل يردعُ والدمع بينهما عصيّ طيّع يتنازعان دموع عينِ مسهدٍ هذا يجيء بها وهذا يُرجع .</item>
        <item>الدموع ليست هي الحزن ،الحزن هو أن تستطيع أن تمنع نفسك من أن تبكي أمام أحد من أجل هذا الأحد .</item>
        <item>لم يعد للقلب من هم يحمله منذ دفن في التراب أعز ما كان يملكه.</item>
        <item>في القلب حزن لا يذهبه إلا السرور بمعرفة الله.</item>
        <item>الحياة لحظة أملائها بِالفرحَ ، إكسوها بِالأمل إطربها بِالضحك ، و جرّدها من الحزن فَلا شيء يستحق.</item>
        <item>علام الأسف والحزن ؟ إن هذا العالم الجديد لا يستحق أسفاً ولا حزنا.</item>
        <item>كل شئ عبث سوى عبادته ، الحزن و الوحشة فى العالم كله ناجم عن النظر إلى كل ما سوى الله.</item>
        <item>هل لاحظتم أن الجراح وحدها هي التي تملك ذاكرة قوية ، وأن الفرح لا ذاكرة له .. الفرح عصفور من زجاج ، يرتفع عن الأرض عشرة أمتار ، ثم يقع على الأرض ويتهشم ، أما الحزن فهو هذه السنونوة السوداء التي تحمل أولادها وتعشعش على شواطئ العين ومدخل القلب وترفض أن ترحل.</item>
        <item>الحزن يُحضِّرك للفرح ، إنه يشدُّ الجذور الفاسدة حتى تجد الجذور الجديدة المختبأة مكاناً وتنبُت.</item>
        <item>ولا حزن يدوم ولا سرور.. ولا بؤس عليك ولا رخاء</item>
        <item>إذا ما كنت ذا قلب قنوع ….. فأنت ومالك الدنيا سواء</item>
        <item>الحزن يُضعف القلب ، ويُوهن العزم ، ويضرّ الإرادة ، ولاشيء أحبّ إلى الشيطان من حزن المؤمن .</item>
        <item>ستة لا تفارقهم الكآبة : الحقود..والحسود .. وحديث عهد بغنى.. وغني يخاف الفقر .. وطالب رتبة يقصر قدره عنها.. وجليس أهل الأدب وليس منه.</item>
        <item>لست حزينا لأن الناس لا تعرفنى، ولكنى حزين لأني لا أعرفهم.</item>
        <item>لا تتمادى في إغلاق عينيك من الحزن فربما تمر من أمامك فرحة ولا تراها .</item>
        <item>لا داعي للغضب عندما يقول من يمزق قلبه الحزن والأسى كلاماً غير منطقي .</item>
        <item>امنح الحزن كلمات. فالفجيعة التى لا تُنطق إنما تُهامس القلب الفائض بالألم، وتأمره بأن ينحط .</item>
        <item>وجعاً لم تجربه ، لا تخبر صاحبه بأنه لا يستدعي الحزن .</item>
        <item>تنبع الفكاهة من الحزن ، لا من السعادة.</item>
        <item>الحزن هو المعرفة ، من يعرفون أكثر يُفجعون بشكلٍ أعمق ، شجرة المعرفة ليست شجرة الحياة.</item>
        <item>لو أردت بناء جدران حولك لتمنع الحزن من الوصول إليك ، فاعلم أن هذه الجدران ستمنع السعادة من الوصول إليك كذلك .</item>
        <item>أجمل إحساس أن تكون وحدك بعيداً عن كل هذا العالم</item>
        <item> جروح القلب لا تشفيها كلّ كلمات الاعتذار</item>
        <item> قمة البراءة طفل يشاهدك تبكي، ولا يعلم ما بك فيجلس بجانبك ويبكي معك</item>
        <item> يرحلون ثمّ تصمت الشفاه عن الكلام، ولا يتحدث سوى قلب بدقات تقطر ألماً</item>
        <item> كي لا تصاب بالخيبة لا ترسم في مخيلتك أن أحدهم لا يستطيع الاستغناء عنك</item>
        <item> أحياناً تبكي ولا تدري ما القصة غير أنك تعبت من كل شيء</item>
        <item> لو لم يكن الحب نادراً لما بكت قلوبنا من شدّة الفراق</item>
        <item>😢 وجعاً لم تجربه، لا تخبر صاحبه بأنّه لا يستدعي الحزن</item>
        <item> في حياة كلّ إنسان يحدث موقف لا تعود الحياة بعده كما كانت</item>
        <item> لا أحد يشعر بأحد، ها هي الشمس تحترق من أجلنا ونحن نتغزل بالقمر</item>
        <item> ربما الابتعاد قاتل لكنه أفضل من القرب بلا تقدير</item>
        <item> قليلة هي الأيام التي مرّت عليّ دون أن أنام فيها وأنا حزين جداً</item>
        <item> إننا بحاجة للخلافات أحياناً لمعرفة ما يخفيه الآخرون في قلوبهم</item>
        <item> لا تُصدّق هَذه الصلابة يا صديقي، أنا هشّ من الداخل ولستُ على ما يُرام</item>
        <item>💔 ذات يومٍ كنتُ في قلبك أعيش</item>
        <item>😢 لا أستطيع التعبير عمّا في نفسي فأنا أسرع الناس بكاءً</item>
        <item>"الكذبة كذبة، سواء صغيرة أم كبيرة"</item>
        <item>"أعتذر يا قلبي، سأستمع لعقلي هذه المرة، لا أريد أن يجرحني الناس أكثر"</item>
        <item>"لا أندم على الماضي، أندم على الوقت الذي أضعته مع الأشخاص الخطأ
            أشعر بالبعد عن من تمنيت وجوده قربي"
        </item>
        <item>"تظاهرك بالسعادة وأنت حزين هو مثال واضح على قوتك الهائلة"</item>
        <item>"أن تكون وحيدا أفضل من أن تكون مع شخص يشعرك بالوحدة"</item>
        <item>"لا أعلم لمَ تعلمني الحياة دروسا لا أود معرفتها"</item>
        <item>"أسوأ أنواع الحزن هو ذلك الذي لا يمكن تفسيره"</item>
        <item>"يجب أن أتوقف عن كوني مشاعري في كل شيء"</item>
        <item>"الابتسامة أسهل من تفسير سبب حزنك"</item>
        <item>"تعلم أنه لا شيء يتغير، لكنك لسبب ما، لازلت تنتظر"</item>
        <item>"وأحيانا يجب أن تنسى من أحببت يوما لكي تمضي في حياتك"</item>
        <item>"أحاول أن أشغل نفسي عنك في أشياء كثيرة وعندما أتوقف، أتذكرك"</item>
        <item>"ليست الدموع فقط مقياس للحزن، الابتسامة التي نصنعها قد تكون مقياسا أيضا"</item>
        <item>"كل تفكير هو معركة، وكل نفس هو حرب وأعتقد أنني سأخسر هذه الحرب"</item>
        <item>"كل تفكير هو معركة، وكل نفس هو حرب وأعتقد أنني سأخسر هذه الحرب"</item>
        <item>"لا أود أن أشعر بالسعادة لأنه في كل مرة أكون سعيدا، شيء سيء يحدث"</item>
        <item>"القلب الذي يرى جمال العالم قد يمشي وحيدا"</item>
        <item>"أحيانا أشعر وكانني أرغب بأن أكون وحيدا، لكن ما أحبه حقا هو وجود شخص يخلصني من هذا الشعور"</item>
        <item>"لا تعتمد على الناس كثيرا لانك يوما ما تمشي وحيدا"</item>
        <item>"لا تخف من الوحدة، النسور تطير وحيدة، والبطاريق تمشي سوية"</item>
        <item>"ينتقدونني قبل معرفتي، لذلك أفضل الوحدة"</item>
        <item>"أعتقد بأنني سأبقى وحيدا بقية حياتي"</item>
        <item>"مرحبا يا ظلام، صديقي القديم، لدينا أمر لنناقشه"</item>
        <item>"تعبت من الأنتظار لـ لا شيء"</item>
        <item>"دعني وحيدا، أعلم ماذا يجب أن أفعل"</item>
        <item>"حان وقت القوة، الوقت الذي يجب أن أكون وحيدا فيه"</item>
        <item>"دع أملك معك، هكذا لن تكون وحيدا أبدا"</item>
        <item>"لاتدعني وحيدا، هل ستفعل؟"</item>
        <item>"أحب أن أكون وحيدا، لكنني أفضل أن أكون وحيدا معك"</item>
        <item>"أنت تسميها وحدة، أنا أسميها مصاحبة نفسي"</item>
        <item>"صمت مفيد، أحسن من كلام غريب"</item>
        <item>"الوحدة هي عندما لا تعرف أحدا لتقول له أنك وحيد"</item>
        <item>"وعدتُ نفسي أن أكون وحيدا، لكنه من الصعب عدم مصاحبة الناس"</item>
        <item>"انا هالة حزن ترتع بجوف الليل والاشجانوكل ما انشدك يا الفرحه مزيد الحزن يلفانينعم هذي معاناتي تعيش بداخلي
            بركان"
        </item>

    </string-array>

    <string-array name="islam">
        <item>من ملأ قلبه من الرضا بالقدر : ملأ الله صدره غنى وأمناً وقناعة ، وفرغ قلبه لمحبته والإنابة إليه والتوكل عليه.</item>
        <item>قال النبي ﷺ ( إن لله تعالى أهلِينَ من الناس : أهلُ القرآنِ ، هم أهلُ الله وخاصته ) ~ صحيح الجامع [2165]</item>
        <item>ومعنى استقامة القلب : أن يكون ممتلئاً من محبة الله ، ومحبة طاعته ، وكراهية معصيته . ~ جامع العلوم والحكم [١٤٤]</item>
        <item>وهذه الدنيا هي دار الابتلاء والامتحان ، هي دار العمل والإعداد للآخرة . ~ مجموع الفتاوى [349/8]</item>
        <item>كان ﷺ إذا رأى المطر قال : (اللهم صيباً نافعاً) ~ صحيح الجامع [٤٧٢٥]</item>
        <item>ومن كثرت ذنوبه وسيئاته حتى فاتت العدَّ والإحصاء ، فليستغفر الله مما عَلِم الله ، فإن الله قد علم كل شيء وأحصاه . ~ جامع العلوم [٧٤٢]</item>
        <item>وكذلك الصبر واجب باتفاق الأمة ، قال الإمام أحمد : "ذكر الله الصبر في تسعين موضعاً من القرآن أو بضعاً وتسعين" . ~ مدارج السالكين [١/٨٤]</item>
        <item>الذنوب تُنسي العبد حظّه من هذه التجارة الرابحة ، وتشغله بأسباب التجارة الخاسرة ، وكفى بذلك عقوبةً ، والله المستعان . ~ الداء والدواء [١٦٤]</item>
        <item>قال النبي ﷺ (استغفروا ربَّكم ، إني أستغفر اللهَ و أتوب إليه كلَّ يومٍ مائةَ مرة) ~ صحيح الجامع [٩٤٤]</item>
        <item>وحسن الخلق يقوم على أربعة أركان ، لا يتصور قيام ساقه إلا عليها : الصبر ، والعفة ، والشجاعة ، والعدل . ~ مدارج السالكين [٢٢٨/٢]</item>
        <item>ليس الجزع أن تدمع العين ويحزن القلب ، ولكن الجزع القول السيئ والظن السيئ . ~ عدة الصابرين [١٦٢]</item>
        <item>"إنِ اتقيتَ الله كفاك الناس ، وإن اتقيت الناس لن يغنوا عنك من الله شيئاً" ~ الفوائد [٢٥٧]</item>
        <item>"ما من الناس إلا مبتلى بعافيةٍ لينظر كيف شكره ، أو بلية لينظر كيف صبره" ~ عدة الصابرين [٢٢٢]</item>
        <item>قال النبي ﷺ ( أربعٌ أفضلُ الكلام ، لا يضرُّك بأيِّهنَّ بدأتَ ؛ سبحان الله ، والحمد لله ، ولا إلَه إلا اللهُ ، واللهُ أكبرُ ) ~ صحيح الجامع [874]</item>
        <item>قال النبي ﷺ (أكثِروا الصلاة عليَّ يوم الجمعة وليلةَ الجمعة ، فمَن صلَّى عليَّ صلاةً صلَّى اللهُ عليه عشرًا) ~ صحيح الجامع [١٢٠٩]</item>
        <item>نحن إلى قليلٍ من الأدبِ أحوجُ منا إلى كثيرٍ من العلم . ~ مدارج السالكين [٣٥٦/٢]</item>
        <item>فلا يجوز التشدد في الدين والمبالغة ، ولا التهاون وعدم المبالاة ، بل كن وسطا بين هذا وهذا . ~ القول المفيد [٣٧٥/١]</item>
        <item>مجرد الجمال الظاهر في الصور والثياب لا ينظر الله إليه ، وإنما ينظر إلى القلوب والأعمال . ~ الاستقامة [٣٥٧/١]</item>
        <item>كان النبي ﷺ يقول (اللهمَّ إنِّي أعوذُ بك من منكراتِ الأخلاقِ والأعمالِ والأهواءِ والأدواءِ) ~ صحيح الجامع [١٢٩٨]</item>
        <item>والتوكل من أعظم الأسباب التي تطلب بها الحوائج ، فإن الله يكفي من توكل عليه ، كما قال {ومن يتوكل على الله فهو حسبه} ~ نور الاقتباس [٢١٢]</item>
        <item>قال النبي ﷺ (أقرب ما يكون العبدُ من ربه وهو ساجدٌ ، فأكثروا الدعاء) ~ صحيح الجامع [١١٧٥]</item>
        <item>وأما الاستغفار من الذنوب : فهو طلب المغفرة ، والعبد أحوج شيء إليه ، لأنه يخطئ بالليل والنهار . ~ جامع العلوم والحكم [٤٢٧]</item>
        <item>لا تنظر إلى صغر المعصية ، ولكن انظر من عصيت . ~ الداء والدواء [٨٢]</item>
        <item>قال النبي ﷺ (كفى بالمرءِ كذبًا أنْ يحدِّثَ بكلِّ ما سمِعَ) ~ صحيح الجامع [٤٤٨٢]</item>
        <item>قال النبي ﷺ ( من دعا لأخيه بظهر الغيب ، قال الملك الموكّل به : آمين ، ولك مثله ) ~ صحيح الجامع [6235]</item>
        <item>قال الحسن : يا ابن آدم كُلْ في ثلث بطنك ، واشرب في ثلث ، ودَعْ ثلث بطنك يتنفس لتتفكر . ~ جامع العلوم والحكم [٧٩١]</item>
        <item>يُفسد النمام والكذاب في ساعة ، ما لا يفسد الساحر في سنة . ~ بهجة المجالس لابن عبدالبر [٤٠٣/١]</item>
        <item>قال النبي ﷺ (إذا تثاءب أحدكم فليضع يده على فِيه ، فإن الشيطان يدخل مع التثاؤب) ~ صحيح الجامع [٤٢٦] فِيه : يعني فمه.</item>
        <item>قال النبي ﷺ ( أوَّلُ ما يحاسب به العبد يوم القيامة الصلاة ، فإن صلَحَتْ صلَح له سائر عمله ، وإِنْ فسَدَتْ ، فَسَدَ سائرُ عملِهِ ) ~ صحيح الجامع [2573]</item>
        <item>قال النبي ﷺ (خير الأصحاب عندالله خيركم لصاحبه ، وخير الجيران عند الله خيركم لجاره) ~ صحيح الجامع [٣٢٧٠]</item>
        <item>قال النبي ﷺ (لا يستر عبدٌ عبداً في الدنيا إلا ستره الله يوم القيامة) ~ صحيح الجامع [٧٧١٣]</item>
        <item>الأبرار في النعيم ؛ وإن اشتد بهم العيش وضاقت عليهم الدنيا ، والفجار في جحيم ؛ وإن اتسعت عليهم الدنيا . ~ الداء والدواء [٢٨٠]</item>
        <item>وكذلك الصبر واجب باتفاق الأمة ، قال الإمام أحمد : "ذكر الله الصبر في تسعين موضعاً من القرآن أو بضعاً وتسعين" . ~ مدارج السالكين [١/٨٤]</item>
        <item>فالعلم إن لم يكن لله كان للنفس والهوى ، والعمل إن لم يكن لله كان للرياء والنفاق . ~ عدة الصابرين [٩٧]</item>
        <item>أعظم الربح في الدنيا أن تشغل نفسك كلَّ وقتٍ بما هو أولى بها وأنفع لها في معادِها . ~ الفوائد [٤٥٨]</item>
        <item>قال النبي ﷺ (اللهم إني أعوذ بك من الهم والحزن ، والعجز والكسل ، والبخل والجبن ، وضلع الدين ، وغلبة الرجال) ~ صحيح الجامع [١٢٨٩]</item>
        <item>قال الشافعي رضي الله عنه : "رضى الناس غاية لا تدرك ، فعليك بما فيه صلاح نفسك فالزمه" . ~ مدارج السالكين [٢٢٣/٢]</item>
        <item>فالتكلمُ بالخيرِ خيرٌ من السكوت عنه ، والسكوتُ عن الشرِ خيرٌ من التكلم به . ~ مجموع الفتاوى [٣١٥/٢٢]</item>
        <item>فلا بد من هذه الثلاثة : العلم ، والرفق ، والصبر . العلم قبل الأمر والنهي ، والرفق معه ، والصبر بعده . ~ الاستقامة [٢٣٣/٢]</item>
        <item>قال النبي ﷺ ( إن الله ينهاكم أن تحلفوا بآبائكم ، فمن كان حالفاً  فليحلف بالله ، وإلا فليصمت ) ~ صحيح الجامع [1923].</item>
        <item>وعن عثمان بن زائدة قال : كتب إليَّ سفيان الثوري : إن أردتَّ أن يصحَّ جسمك ، ويقلَّ نومك ، فأقلَّ من الأكل . ~ جامع العلوم والحكم [٧٩٣]</item>
        <item>قلة الغذاء توجب رِقَّة القلب ، وقوة الفهم ، وانكسار النفس ، وضعف الهوى والغضب ، وكثرة الغذاء توجب ضد ذلك . ~ جامع العلوم [٧٩١]</item>
        <item>العجب ممن عرف ربه ثم عصاه ، وعرف الشيطان ثم أطاعه . . لطائف المعارف [٦١]</item>
        <item>قال الحسن : لا تملُّوا من الاستغفار . ~ تفسير سورتي النصر والإخلاص [٥٤]</item>
        <item>قال أبو الدرداء رضي الله عنه : كفى بالموت واعظاً ، وكفى بالدهر مفرقاً ، اليوم في الدور ، وغداً في القبور . ~ لطائف المعارف [١٠٨]</item>
        <item>قال معمر: كان يقال : أنصح الناس لك من خاف الله فيك . ~ جامع العلوم والحكم [١٥٦]</item>
        <item>وأفضلُ الأعمالِ ؛ خشيةُ الله في السرِّ والعلن . ~ فتح الباري لابن رجب [٦٣/٤]</item>
        <item>وقال عبدالله بن عمرو -رضي الله عنهما- لرجل سأله عن الجهاد : ابدأ بنفسك فجاهدها ، وابدأ بنفسك فاغزها . ~ نور الاقتباس [١٩٥]</item>
        <item>قال ﻋﺒﺪ اﻟﻠﻪ ﺑﻦ ﻣﺴﻌﻮﺩ - رضي الله عنه -: " ﻋﻨﻮانُ صحيفة اﻟﻤﻴّﺖ ﺛﻨﺎءُ اﻟﻨّﺎﺱِ ﻋﻠﻴﻪ ". بهجة المجالس (167).</item>
        <item>قال الإمام ابن القيم - رحمه الله -: " من المروءة التغافل عن عثرات الناس ، وإشعارهم أنك لا تعلم لأحد منهم عثرة ". مدارج السالكين(٣٣٥/٢)</item>
        <item>قال رسول الله ﷺ : " تنزلُ المعونة من السماء على قدر المؤنة ؛ وينزل الصبر على قدر المصيبة ". صحيح الجامع (٣٠٠)</item>
        <item>" كل قضاء يقضيه الله للمؤمن الذي يصبر على البلاء ويشكر على السراء فهو خير له ". مجموع الفـتاوى(٤٤/١٠)</item>
        <item>" أجرى الله علينا وعليكم محبَّتَه ، وجعل قلوبَنا أوطانًا تَحِنُّ إليه ". تاريخ الإسلام ، للذهبي (3/456)</item>
        <item>" نصرة المسلمين بعضهم بعضا من الفرائض التـي افترضها رب العزة من فوق سبع سماوات ". مجلة البحوث (١٧-٣٥٦)</item>
        <item>" الله تعالى غفور شكور ، يغفر الكثير من الزلل ، ويشكر اليسير من العمل ". جامع المسائل ، لابن تيمية(٤٨/٤)</item>
        <item>" أبصر الناس من أحاط بذنوبه، ووقف على عيوبه". (الأمثال والحكم للماوردي)</item>
        <item>" العُمـرُ أنفـاسٌ تَسِيـرُ، بَـل تَطِيـرُ ". (ابنُ الجَوزي)</item>
        <item>حسن الخلق: " أن لا تغضب ولا تحقد ".اهـ جامع العلوم والحكم(1/182)</item>
        <item>روي أن موسى عليه الصلاة والسلام قال للخضر عليه السلام : أوصني ؟ فقال له الخضر : " لا تعير أحداً بذنب ". المخلصيات (3035)</item>
        <item>"من توقى سلم، ومن تهور ندم ". الحكم الملكية(84)</item>
        <item>
        قال شيخ الإسلام ابن تيمية رحمه الله : " أسوء أنواع الكرم هو : كرمك في إهداء حسناتك للآخرين: غيبةً ،  ونميمةً ، وبھتاناً ، وسباً ، وشتماً ". [ مجموع الفتاوى - (٤٥٤/٨) ]</item>
        <item>من أسَاءَ إليكَ فَادفَعهُ عَنكَ بِاﻹحسَانِ إليهِ! . التفسير : ( ٧ / ١٨١ )</item>
        <item>قال ﷺ : اصبروا فإنه لا يأتي عليكم زمان إلا الـــــذي بعده شر منه حتى تلقوا ربكم . رواه البخاري (٧٠٦٨)</item>
        <item>ومن كان قصده الجدال والقيل والقال والمكابرة لم يزده التطويل إلا خروجاً عن سواء السبيل. [ الانتصار لأهل الأثر ص ١٢ ]</item>
        <item>اﻟﺘﻘﻮﻯ ﺃﻥ ﻻ ﺗﺮﻯ ﻧﻔﺴﻚ ﺧﻴﺮا ﻣﻦ ﺃﺣﺪ . تفسير البغوي (٨٢/١)</item>
        <item>ﻗـﺎﻝ أحـدهــم : ﻧﺼـﻒ ﻋﻘﻠﻚ ﻣﻊ ﺃﺧﻴﻚ ﻓـﺎﺳﺘﺸﺮﻩ. اللطائف والظرائف (صـ١٢٠)</item>
        <item>قال أعرابي : الصبر مُر لا يتجرعه إلا حُر البصائر والذخائر  لأبي حيان ص ٢١٨.</item>
        <item>من اعتـاد الانتقـام ولم يصبر لابد أن يقع في الظلم. قاعدة في الصبر (صـ١٠٢)</item>
        <item>قال عمرو بن العاص لابنه عبد الله : ما الكـــــرم ؟ قـــال : صدق الإخاء في الشدة والرخـــاء. مكارم الأخلاق لابن أبي الدنيا (صـ٣١٩)</item>
        <item>من حمـل النــاس على المحامل الطيبـة وأحسـن الظـن بهــم سلمـــت نيتـه وانشـــرح صــدره وعوفـــي قلبــه وحفظه الله من السوء والمكاره. مدارج السالكين (٥١١/٢)</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: إن الله كره لكم ثلاثا قيل وقال وإضاعة المال وكثرة السؤال (رواه البخاري 1477)</item>
        <item>يأتي على الناس زمانٌ ، تموت فيه القلوب ، وتحيى فيه الأبدان. حلية الأولياء ٨٢/٧</item>
        <item>قال رسول الله ﷺ: من كان له وجهان في الدنيا كان له يوم القيامة لسانان من نار. السلسلة الصحيحة : (892)</item>


    </string-array>

    <string-array name="other">
        <item>أحياناً تبكي ولا تدري ما القصة غير أنك تعبت من كل شيء</item>
        <item>لو لم يكن الحب نادراً لما بكت قلوبنا من شدة الفراق</item>
        <item> مؤلم عندما تري من تحب يفعل للأخرين ما لم يفعله لك</item>
        <item>اه من نصيب يأتي علي غير هوانا فيهبنا لمن لا نهوى ويهب من نهوى لسوانا</item>
        <item>لما تلاقي نفسك فرحان بدون سبب اعرف ان ربنا راضي عنك يارب ارض عنا</item>
        <item>أستيقظ فجأه وأضع يدي في أرجاء سرير باحثاً عن هاتفي ثم أتذكر أننا أفترقنا فأعود إلى نومي</item>
        <item>مع الوقت ستكتشف أن ما تفعله أنت بي الأن ستفعله هي بك غدًا</item>
        <item> محتار ما بين المكابّر والحنين مدري أداوي الشوق وإلا أدفنه</item>
        <item>ماني على درب المقفين مجبور لا حبهم سُنه ولا وصلَهم فَرض</item>
        <item>أحياناً لا يتوجب عليك ان تعتذر سوى لنفسك</item>
        <item>ربي لك لجأت أجبر بخاطري يا رب</item>
        <item>احببتك وليس باختياري وسأنساك وهذا قراري</item>
        <item>في وقت في حياتك لازم تتصدم فيه عشان تبدأ تفوق لنفسك شويه وتعرف تشوف اللي حواليك علي الحقيقة مش الصوره
            اللي انت موهوم بيها
        </item>
        <item>وبقيت اعمل مبسوط عشان محدش يسألني مالك</item>
        <item>لا يؤخر الله امرا الا لخير ولا يحرمك أمراً إلا لخير ولا ينزل عليك بلاء إلا لخير فلا تحزن ف رب الخير لا
            يأتي إلا بخير
        </item>
        <item>لا تتوقع شيئاً ولا تنتظر شيئاً فأجمل الأشياء تلك التي تأتي صدفه</item>
        <item>(يومئذ لا تنفع الشفاعة إلا من أذن له الرحمن ورضي له قولا) [طه:109]</item>

    </string-array>

    <string-array name="morning">
        <item>صباح معطر بالأشواق ينثر عبيره على الأحباب وينعش القلب الخفاق لو أقدر كنت أخبيه جوا الأهداب </item>
        <item>ربـّيِ في گل صباحَ ، اجعل قلۆب احبٺي ٺشرق بـَّ ارٺياححٺى ٺسٺشعر قۆلھ ٺعالى: {ان مع العسر يسرا} صباحَگم
            يسر لٱ يٺبعھ عسر صباح الٺۆگل على من لٱيخيب بھ الرجاء
        </item>
        <item>يا صباح الحـب كله وشمس عمري وظله مهما تغيـــــر الزمان حبك انت في محله</item>
        <item>صباح الورد الأبيض مثل قلوبكم، صباح العود والبخور وهو طيبكم، صباح الشهد يا أحلى الزهور وهذا زينكم! ممكن
            أصبح عليكم وأقول أشتياقنا لكم فاق شوقكم
        </item>
        <item>صباح بارد بطعم الايــس كريم صباحك بنكهة السكر اشهى يارب دووم حياتك تحلى</item>
        <item>يسعد صباح الورد يا ريحة الورد ويسعد نهار اللي تعنى وشاله يسعد صباح العين والرمش والخد ويسعد صباحك كاش ما
            هو حوالة يفدونك العدوان جد ورا جد وتبقى لنا زهي في كماله
        </item>
        <item>صباح الخير حياتي احلى صباح صباحك احلى حب حبك واحلى شي اني احبك</item>
        <item>نبدأ بأسم الرزاق الفتاح يجعل صباحك عطر فواح وأيامك كلها أفراح</item>
        <item>صباح السكر يليق بغلاك صباح ينقصه نسمة هواك ويابخت اللى صباحهم اليوم معاك</item>
        <item>أهديك وردة ياسمين لونها لون قلبك تصبح عليك وتقول يا عسى الخير دربك </item>
        <item>صباح الغلا والمعزه صباح الحب في كل حزه يا اغلى واحلى من اعزه</item>
        <item>اللهم صبح احبتى بما يسرهم وكف عنهم ما يضرهم ويسر لهم أمورهم وأجمعنا بجنتك</item>
        <item>صباح النور لا أكثر صباح الورد بأنواعه صباح الشمس لي تظهر ونور الفجر وشعاعه صباح السحب لي تمطر كل لحظة وكل
            ساعة صباح الجوري لمعطر بدهن العود واتباعه وفوق اكثر ما تتصور صباح الأمر والطاعه
        </item>
        <item>صباح الوردصباح الشوق صباح الحبوالرقة صباح خاص بكوحدك انته تستحقه</item>
        <item>جملك الله برقة النسائموطيب ذكرك بطيب المسك وثبت همتك بثبات الجبال الراسيات وأسكن نفسك حياة دائمة الاشراق
            ورسم على محياك بسمة صادقة وسقى روحك إيمانا متصل الوثاق وغفر الله لنا ولك ولوالديك
        </item>
        <item>وصيت الطير وحلفته برب الخير يبوسك ويقولك صباح الخير</item>
        <item>صباح الخير : يا توت با أغلي من الياقوت يا ريح نجد وفاكهة بيروت</item>
        <item>صباح الخير لأحلى طير، صباح الحبّ لأطيب قلب، صباح الهنا لعمري أنا </item>
        <item>صباح الحبّ والعهود، صباح الفلّ ودهن العود صباح الورد لأحلى قلب بالوجود </item>
        <item>صباح المحبّة والأشواق على من عليه القلب خفّاق </item>
        <item>صباح الورد من قلب يهواك وعين تحلم برؤياك وجرح يشفى بلقياك وعهد مني ما أنساك</item>
        <item>“صباح ممزوج بايات القران تحفظك من الشيطان و تضيء يومك بإذن الرحمن ”</item>
        <item>أحبّ أصبح بهداوة نهارك، هادي بطراوة، بطعم العسل والحلاوة، صباح الخير </item>
        <item>صباح القلوب النّظيفة، صباح يتقبّل الله فيه عملك، ويشرح صدرك، ويزيل همّك </item>
        <item>أحب أصبّح بهداوة نهارك، هادي بطراوة، بطعم العسل والحلاوة، صباح الخيـــر </item>
        <item>” صباح الحب كلّه ،ياشمس عمرى و ظلّه يتغيّر الزمان و المكان و يزال حبك فى محلّه ”</item>
        <item>صباح الورد والتّفاح والجاي بماء اللّقاح للي سكن روحي وخذا قلبي وراح </item>
        <item>صباح معطّر بذكر الله، مبعوث لأحلى خلق الله، ينوّر دربك ويبارك يومك بإذن الله </item>
        <item>أجمل معاني الحب للي سكن قلبي أهديهاصباح الورد وصافي الود وطيب المسك حاويها صباحك نعمة الرب صباحك حلو
            عالقلب يحفضك ربى بكل درب هذا دعائى من القلب
        </item>
        <item>صباح التوت و الرمان صباح مكتوب بماي الزعفران صباح مخصوص لأعز وأغلى انسان</item>
        <item>دعواتي أن تحتويك دنيا الفرح في كل أمر وأن ترعاك عين الرحمن أبد الدهر وأن يبارك الله لك في مالك وأهلك
            ويرفع منزلتك بين خلقه إن شاء الله ويجعل الخير في يومك وسائر أيامك
        </item>
        <item>صباح الخير يا وجه الخير صباح النور يا دفا المسرور صباح الورد يا صاحب الود صباح الحب يا مالك القلب صباح
            الغلا على الغل
        </item>
        <item>يا شمس أشرقي على حبيبي وصبّحي عليه وأدعيلي ما يغيب عن نظر عيني وعلى طول بقلبه يشيلني </item>
        <item>” أتطلع للنافذة فى كل صباح لأراكفأنت الشمس التي لن تخذل السماء برحيلها ”</item>
        <item>أفسح لي اليوم مكانا في دفء صدركوامنحني أذنك صاغية …واعيةً … لأهمس فيها كم ( أنا احبك )…… صباحك حب يا أعذب
            صباحاتي ………
        </item>
        <item>صباح الخير وأسراره يزيل الهم وأكداره، رسالة حب أرسلها لخل زاد مقداره </item>
        <item>صباح الخير يا ماسه يا نبض القلب واحساسه صباح ينشر العنبر لروح الزين وانفاسه</item>
        <item>صوتك صباحي وإن تباطيت صوتك يبطي صباحي، وأتعذّر من الشّمس يعني إذا طوّل عليه سكوتكإشتقت لي؟ تعال دوّرني
            بأمس صور صباح الخير
        </item>
        <item>أهديكم صباحاً جميلاً باسماً عطره، ومقلة لا ترى في غيركم بدلاً، صباحكم فلّ إن شاء الله </item>
        <item>كيف يجتمع الصبح وصوتك ضاعفت لهفتي إليك أضعافا فصبحك إشراق وصوتك إشراق ما توقعته …… فهنيئا لصبحي بنور
            إشراقاتك ……صباحك فل يا أجرأ صباحاتي ……
        </item>
        <item>صباح الورد بكل ألوانهصباح الروح بكل أحساسهصباح الشوق بكثر أوقاتهوصباح الحب بكل جنونه</item>
        <item>صباح الحب والغيرةيافارض دوم تقديرهصباح اشرقت شمسهلشخصك انت ماغيرهصباحك نعمة الربصباحك حلو ع القلبيحفظك
            ربي هذا دعائي من القلب
        </item>
        <item>تعالي إلى طرف الصّباح لنعلن نحن ابتداء النّهار تعالي نعيد خُطانا إلينا ونحرق أوراقنا الزّائفة فمن ألف
            عامٍ يجيء التّتار ونقتل أحلامنا الواقفة
        </item>
        <item>حين يصبح الصباح ( أنت ) وتصبح ( أنت ) نور صباحي عندها لا أملك إلا أن اهمس لعينيك : صباح الفل يا أروع
            صباحاتي …… !!!
        </item>
        <item>صباحك نرجس وعنبرصباح احلى من السكرصباح العطر والكاديصباحك مسك ومبخر</item>
        <item>بالخير صبّحتك، وبماء الورد رشّيتك، والسلام أهديتك، ولو خدّك قريب حبّيتك </item>
        <item>” إشراقة الصباح رائعةلكن الأروع هو إشراقة وجودك فى القلب و الرّوح ”</item>
        <item>أنا وعبير الورد، ونسمة البرد، نقول صباح الورد، يا ورد </item>
        <item>” صباحي يتمنّى أن تشرق عليه شمس رؤياك و يتمتّع بدفئ لقياكأسعد الله صباحك “</item>
        <item> يا صباح الحـب كله وشمس عمري وظله
            مهما تغيـــــر الزمان حبك انت في محله
        </item>
        <item>صباح الورد والتفاح والجاي بماي اللقاح
            للي سكن روحيخذا قلبي وراح
        </item>
        <item>صباح الخير يا مصحصح يا عسل يا ورد متفتح
            انا أبى نهاري خير قلت برقمك اتصبح
        </item>
        <item>صباح الخير حياتي احلى صباح صباحك
            احلى حب حبك واحلى شي اني احبك
        </item>
        <item>أحب أصبح بهداوه
            نهارك هادي بطراوه
            بطعم العسل والحلاوة
            صباح الخيـــر
        </item>
        <item>صباحك يختلف نوره تفتح ورده وزهوره
            تبشر بالهنا طيوره صباح الخير وسروره
        </item>
        <item>صباح الحب من قلب عشق روحك وتمناها
            عشق همسك عشق خطك ومراسيلك تحراها
        </item>
        <item>جمال الصبح بنظرة عيونك ونور الشمس مرسوم بجفونك
            وكل الكون ما يسوى بدونك !!
        </item>
        <item>صباح الغلا والمعزه صباح الحب في كل حزه
            يا اغلى واحلى من اعزه
        </item>
        <item>صباح الخير لأحلى طير صباح الحب لأطيب قلب
            صباح الهنا لعمري انا
        </item>
        <item>صباح الورد والفل عالحلوين
            بس حبيت اقول لهم احنا !!!
            وايد، وايد مشتاقين
        </item>
        <item>يا صباح الأماني والفجر الجميل
            على حلو المعاني والشوق الأصيل
        </item>
        <item> أنا وعبيـــــــــــر الورد ونسمة البرد
            نقول:
            صباح الورد ياورد
        </item>
        <item>أحلى صباح لساكن القلب والروح
            شوفتك تكحل العين وتداوي الجروح
        </item>
        <item>أهديك وردة ياسمين لونها لون قلبك
            تصبح عليك وتقول ياعسى الخير دربك
        </item>
        <item>وصيت الطير وحلفته برب الخير
            يبوسك ويقولك صباح الخير
        </item>
        <item>صباح الحب والعهود
            صباح الفل ودهن العود
            صباح الورد لأحلى قلب بالوجود
        </item>
        <item>صباح الورد صباح الشوق
            صباح الحب والرقه صباح خاص بك
            وحدك انته تستحقه
        </item>
        <item>صباح الشهد صباح العسل
            صباح الحب والغزل
            صباح مصحوب بالأمل
            صباح الحب يا عسل
        </item>
        <item>صباحك نرجس وعنبر
            صباح احلى من السكر
            صباح العطر والكادي
            صباحك مسك ومبخر
        </item>
        <item>أرستلك قلبي محمول على جناح الطير
            يبوسك ويقولك صباح الخير
        </item>
        <item>صباحك نعمة الرب
            صباحك حلو عالقلب
            يحفضك ربي بكل درب
            هذا دعائي من القلب
        </item>
        <item>اهدي الورد لاهل الورد
            صباح الشوق لاهل الذوق
            وصباح الهنا لحبيبي أنا
        </item>
        <item>يا صباح الحب كله وشمس عمري وظله
            مهما تغير الزمان حبك أنت في محله
        </item>
        <item>صباح الحب والعهود
            صباح الفل ودهن العود
            صباح الورد لأحلى قلب بالوجود
        </item>
        <item>صباح الحب من قلب عشق روحك وتمناها
            عشق همسك عشق خطك ومراسيلك يتحراها
        </item>
        <item>صباح المنجا و الاناناس
            صباح مخصوص لأعز الناس
            صباح مكتوب بماء الألماس
        </item>
        <item>صباح الخير لأحلى طير
            صباح الحب لأطيب قلب
            صباح الهنا لعمري انا
        </item>
        <item>من يترقب الصباح صابرا يلاقي الصباح قويا</item>
        <item>كل صباح يستيقظ مجموعة من الصحفيين ليعلقوا الامنا على الجدران</item>
        <item>المخ عضو ممتاز، فهو يبدأ في العمل عندما تستيقظ في الصباح ولا يتوقف إلا عند وصولك إلى المكتب</item>
        <item>كثيرا ما وجدت أن المشكلة التي تكون صعبة في الليل تحل في الصباح بعد أن تكون لجنة النوم قد تعاملت معها
        </item>
        <item>إذا ما طرق طارق بابي في الصباح الباكر ولم يكن لدي شك في أنه بائع الحليب فأنا أعيش في بلد ديمقراطي</item>
        <item>في كل صباح في أفريقيا يستيقظ غزال يدرك أنه يجب أن يعدو بخطوات أسرع من خطوات الأسود وإلا كان الموت مصيره،
            وفي كل صباح في أفريقيا يستيقظ أسد يدرك أنه يجب أن يعدو بخطوات أسرع من أبطأ غزال وإلا سيموت جوعاً
            لا يختلف عليك الأمر سواء أكنت غزالا أم أسدًا، عندما تبزغ الشمس عليك أن تعدو بأقصى سرعة
        </item>
        <item>أجمل الوجوه في الصباح ليست أحلاها خِلقة</item>
        <item>وإنما أكثرها ابتسامة صباحكم مُبتسم !</item>
        <item>صباح يحمل في باطن سماه ألف أمنيه</item>
        <item>صباح استعيذ فِيه ربي من كل ضُر </item>
        <item>وأسأله الخير والتوفيق والنجاح في كل درب لي ولكم</item>
        <item>ويرتدي الصباح لون النقاء بعد عتمة الليل</item>
        <item>يسعدلي صباحكم </item>
        <item>ﻫﻨﺎﻙ ﺃﺷﺨﺎﺹ ﻻ ﺃﺗﻤﻨﻰ ﺃﻥ ﻳﺤﺰﻧُﻮﺍ ﺃﺑﺪﺍً
            ﻷﻥ ﺍﻹﺑِﺘﺴَﺎﻣْﻪ ﺗليق بهم كثيرﺍ ً
        </item>
        <item>الامَل : صديق رائع ربّما يغيب ولكن لا يخوُن !</item>
        <item>صباح الرضا والسرور !</item>
        <item>فيبث أنفاسه بِـ نسمات تنفث في الروح أملاً بأن القادم أجمل</item>
        <item>و أصبح أقصى أمنياتى فى الدنيا
            أن أعيش كما أنا طبقا لمبادئي و قناعاتي
            لا كما يمليه على الاخرون
        </item>
        <item>فيودائعك يا الله ارواحنا واهلنا ومن نحب</item>
        <item>ولصباحي امنة ان يكون جميع من نحبهم بخير</item>
        <item>يارب فى هذا الصباح اشرح صدورنا برضاك واختر لنا ما يسعدنا ويرضيك</item>
        <item>صباح الورد لاجمل الناس عندي</item>
        <item>صباحكم هدوء وارتياح وبشارات خير بإذن الله</item>

    </string-array>

    <string-array name="afternoon">

        <item> أحلا مسا مع أبرد النسايم لأرق قمر على بالي دايم عساك بخير لوصاحي أو نايم </item>
        <item> ربي يجعل نومتك عافية والملائكة تحميك من كل ناحية وأحلامك من الشر صافية </item>
        <item> مساء يليق بغلاك مساء ينقصه نسمة هواك ويا بخت اللي مسائهم اليوم معاك </item>
        <item> مساء الروعة و الاحساس مساء مخصوص لأعز الناس مساء مكتوب بماء الألماس </item>
        <item> مساء الحب وحفظ الرب مساء السعد وعطر الورد مساء الماس يا أعز الناس </item>
        <item> مـا أروعـه مـن مـسـاء أن يكون لك أحباء في الحياة يبادلونـك صـدقـا ً بـصـدق و دعــــاء ً بــــدعــــاء

</item>
        <item> مسـاي≈ اَحْتِـريّ بـہ شَخص عيَّـا عَـنْ الْخاطِـرْ يِزولْ </item>
        <item> مسائگُم حنينْ لـِ منْ اپتعدوا عنّا پَ حگُم القدر</item>
        <item> مساء الغلا و كلمة هلا مساء الورد و عظيم الود مساء الشوق يا كامل الذوق </item>
        <item> ياعسى مساء الخير … يغرد فيه الطير … ويقولك مساء الخير يا وجه الخير </item>
        <item> مساء صافي ، وهواء بارد ويوم جمَيل ، اللهم ادِم علينا نِعمك وارسُم على شِفاهنا الإبتسامه واغمُر قلوبنا بِ
الفرح ”
</item>
        <item> يا مساء الخير مره ويا مساء النور مره ويا مساء الورد مني للغالي ألف مره </item>
        <item> أفقـدگّ بـ الحيل يا نفسي وذاتي وأعشقگّ يا ليل يسعد لي مساهـ في غيابگّ شي أگّيد إنِّي أحاتي قلبي يمشي
وتركض أحزانهـ ورااهـ
</item>
        <item> في القلب ِ شيء لا يموت كجذور الأرض الممتدة في عمقها توحي بالحياة سيظل أبدا ً يرافقنا ذاك هو الحنين إليكم
أحبكم في الله
</item>
        <item> مسّائگ قلب من مدّھ وهو ۆاقف على بابگ ’ مْسِاءٌ گنـّـھ عيۆنگ سگۆتگ حگيگ جنۆنگ </item>
        <item> لٱ اعرف سر حبيَ للمساء المختلط برائحة القهوة رُبما لان الظلمه تخفف مِن وضوح اثار الحزن فيَ الملٱمح او
لان القهوة ٺسيطرعلى ضجيج الحنين
</item>
        <item> مساء الورد يالي كلك ود و مني بوسة لأنعم خد احبك رغم هذا البعد </item>
        <item> سأرسل من أريج المسك ِ عطرا ً يفوح ُ إلى الأحباب ِ بكل ِ وادي و أنثر ُ بين قافيتي ورودا ً لأكرم من أحبهم
فؤادي بريد ُ الشوق ِ يخبركم بأني أقدركم على رغم البعاد ِ
</item>
        <item> مسائكُم حنينْ لـِ منْ ابتعدوا عنّا بَ حكُم القدر</item>
        <item> مسسا اء الخيرّ يَ [ ثاني العييدمساء الفرحةْة لـ’ ناس أبيههم كل سسنه ~ بَ عممريّ </item>
        <item> اشوف إن المسا حلّ وَ بدا لون السسما يعتمْاشوف إن الشجر نامت علا متنه عصافيره بداية ليل ٍيا قلبي !
جديدة نصف ابوها همّ ابيها بِ نصفها الثاني عسسى ياتي لنا بـ خيييره
</item>
        <item> بغيت أرسل سلام و شعور القلب و إحساسه مساء الورد ما تكفييا عطر الورد و أنفاسه </item>
        <item> ممكن أقول للوردة قبل ما تضم أوراقها تصبحي على خير يا أحلى وأعذب وأرق مخلوق </item>
        <item> اللهم اجعل هذا المساء مساء خير لا يضيق لنا فيه صدر ولا يخيب لنا فيه أمر واجعل لنا بكل خطوة توفيق وتيسير
وأجر
</item>
        <item> مساء معطر بذكر الله مبعوث لأحلى خلق الله لينير الدرب و يبارك فيك </item>
        <item> يّ هالمسَسْساء أبد ما تغير باقي مثل ما هوأبد ما تغير من غيبتك ” موحش ؛ مظلم مملمدري بأي شيءٍ أوصفه
… المهم إنه كئيب
</item>
        <item> ليَس لِـ الفرَح أيـام إنّما نحنُ مَن يجلِبُ الفرَح لِـ ايّـ??نـا ? نحنُ مَن يضيّعهَا بِ أيدِينا </item>
        <item> يَ رب خل الأماني فَ عيوني حقايق وأعطني من ريحـة هَ المسساإء [ كل خيـر ] </item>
        <item> مساء الذهب للي قلبه ذهب و بشوفته انسى التعب و يعل الخير في دربه وين ما ذهب… </item>
        <item> مسائڳمُ نسَماتّ هدُوء خاليہ مِن العتبْ لأِيّ شخصِ گانَ </item>
        <item> مساء خاص للغالين معطر بفل و ياسمين راسلينه بس للحلوين و انقولهم مشتاقين </item>
        <item> مساء الغلا و المعزه مساء الحب في كل حزه يا اغلى و احلى من احبه </item>
        <item> مساء خاص مش حق أي ناس، ناس اغلى من الألماس ناس طيبين الاحساس </item>
        <item> مساء الذهب للي قلبه ذهب و بشوفته انسى التعب و يعل الخير في دربه وين ما ذهب </item>
        <item> مساء الروعة و الاحساس مساء مخصوص لأعز الناس مساء مكتوب بماء الألماس </item>
        <item> مسائك نعمة الرب مسائك حلو على القلب يحفظك الله بكل درب هذا دعائي من القلب </item>
        <item> مساء الخير لأحلى طير مساء الحب لأطيب قلب مساء الهنا لعمري انا </item>
        <item> مساء معطر بذكر الله مبعوث لأحلى خلق الله لينير الدرب و يبارك فيك </item>
        <item> يالي القمر على نورك سهر و شروق الشمس لعيونك ظهر تصبح على خير يا أحلى بشر </item>
        <item> احب امسي على اللي من ملك نفسي من زود ماهو غالي اهديه روحي و عمري </item>
        <item> ربي يجعل نومتك عافية والملائكة تحميك من كل ناحية وأحلامك من الشر صافية </item>
        <item> ياعسى مساء الخير … يغرد فيه الطير … ويقولك مساء الخير يا وجه الخير </item>
        <item> مساء الخير والشمعة مساء يمسح الدمعة أحبك من نهار السبت حتى ليلة الجمعة </item>
        <item> أحلا مسا مع أبرد النسايم لأرق قمر على بالي دايم عساك بخير لوصاحي أو نايم </item>
        <item> ممكن أقول للوردة قبل تضم أوراقها تصبحي على خيرياأحلى وأعذب وأرق مخلوق </item>
        <item> احلى مساء مغلف بورد الجوري ومعطر بدهن العود اللي غلاهم عندي ماله حدود … </item>
        <item> امر فيك افكاري ويطري بالهوى طاري واقضي ليلتي ساري واقول مساء الخير يا غالي… </item>
        <item> أسأل الله لي ولك هذا المساء حسنات تتكاثر وسيئات تتطاير وهموم تتناثر </item>
        <item> امسي على من في قلبي حبهم امسي على من يدور في بالي ذكرهم امسي على من يرتاح روحي لوصلهم (مسال ورد يابعدهم
كلهم)
</item>
        <item> واحسب مسافات الليالي البعيده بس المهم تكون مرتاح وبخير والا اللقا ملحوق بفرصه جديده </item>
        <item> مسيت يا اعز المخاليق يالخير يا كيف احوالك يا عساها سعيده احلم بشوفك حلم عطشان للبير </item>
        <item> يسعد مساء اللي على البال ما غاب الصاحب اللي بالوفا دوم اطريه عسى مساه ورود وزهور واطياب وعسى الزمن من
فرحته دوم يعطيه
</item>
        <item> النهار مشى و الليل جانا بسكونه فحبيت أمسي عالغالي قبل ما يغمض عيونه </item>
        <item> جنة الحب سميتك وروحي وقلبي أهديتك وعلى راسي حطيتك وبأحلى مسا مسيتك </item>
        <item> ممكن أقول للوردة قبل ما تضم أوراقها تصبحي على خير يا أحلى وأعذب وأرق مخلوق </item>
        <item> مساء الحب وحفظ الرب مساء السعد وعطر الورد مساء الماس يا أعز الناس </item>
        <item> بغيت أرسل سلام و شعور القلب و إحساسه مساء الورد ما تكفييا عطر الورد و أنفاسه </item>
        <item> يا طيب القلب أسعد الله مساك العين ما تشوفك لكن القلب ما نساك </item>
        <item> مساء الخير والشمعة مساء يمسح الدمعة أحبك من نهار السبت حتى ليلة الجمعة </item>
        <item> يَاربّ فيَ مَسَاء يَومِك
هَذاَ أَسْألُڪَ أنَ تُلَبِّي أَمَانِي مُعَلَّقَة فِيْ قَلْبِي وَ قَلب مَنْ يَقْرَأ وَ أنَْ تَكتُب لِي وَ
لَهُم الخَيرَ حَيثُ كَان
مَسَاؤكمْ سَعَأدَة وْرَاحِة بَأل
</item>
        <item> أمسى عليك بوردتين ورده تقولك يسعد مساك وورده تقولك مستحيل أنساك </item>
        <item> لك احلى الزهور و اسابق الطيور و اضمك و اقولك مسائك حب و زهور </item>
        <item> مساء الشوق يارايق يابسمة كل متضايق مساء لشخصكم لايق لأعز وأغلى الخلايق </item>
        <item> مع هدوء الليل … وسكون البشر حبيت أسلم وأقول تصبح على خير يا قمر </item>
        <item> ﻭَ ﻝِ ﻳﺸﻬَﺪ مًسـائي ; ﺏِ ﺃﻧﻲ ﺍُﺣِﺒﻚ ﻭَ ﺃﻛﺮﻩ ﻏﻴﺂﺑﻚ ﻭَ ﺁﻏَﺂﺭ ﻣِﻦ ﻛُﻞْ ﻣَﺂ ﺣﻮﻟﻚ#Good night </item>
        <item> ﻣﻤﺎ ﻳﺠﻌﻞ ﻣﺴﺎﺋﻲ ﻣﻤﻴﺰﺍً ﻗﺂﺋﻤـﻬﮧ ﻣﻠﻴﺌﮩﮧ ﺏِ ﺁﺷﺨﺂﺹ ﺁﺿﺂﻓﻮﺁ ﻟـﺣﻴﺂﺗﻲ ﺷﻌﻮﺭﺍ ﻣﺨﺘﻠﻒ ﺩﻣﺘﻢ ﺑﺨﻴﺮ ﻫَﺬﺍ ﺍﻟﻤﺴﺎﺀ ﻭﮔﻞ ﻣﺴﺎﺀ
“”ﻣﺴﺎﺀ ﺍﻟﺨﻴﺮ ~”
</item>
        <item> يسعد مساكـ ياراعي الحب والجود وتسعد حياتك من صباحك لممساك مني سلام عانق الورد والعود كله عشانك والا مل
كله رضاااك
</item>
        <item> يمسي عليك قلب من الود مغليك وحلم بات بالأمس يطـــريك وسحابة شوق تمطر بأشواق تناديك باختصار يسعد مساك و
يا عسى ربي للي يحبونك يخليك
</item>
        <item> إحترت شلون أمسي عليك؟ سلام ، كلام ، ورد ، شهد ،ما يكفيك! قلت ما في أحلى من الدعاء لك بأن ربي يحميك
ويحفظك ويخليك
</item>
        <item> (مساء الغلا لعيونك) “لك شووووق” لو يظهر تضيع السواليف “ولك وحشه” ما ترجمتها الرسايل </item>
        <item> إحترت كيف أمسي عليكم …! مساء الورد الأبيض مثل قلوبكم مساء العود والبخور وهذا طيبكم مساء

</item>
        <item> بعدد الورد اللي في هالكون و العصافير اللي بكل لون ارسل امسياتي لاغلى عيون </item>
        <item> للمساء حكايةْ …تخبرنا أنَّ الأماني مهما تأجلتْ سيأتي فجرها لتشرقْ فاستبشروا وتفاءلوا يسعد مساكو يارب
والله يجعلو مسا حلو
</item>
        <item> ﻣﻤﺎ ﻳﺠﻌﻞ ﻣﺴﺎﺋﻲ ﻣﻤﻴﺰﺍً ﻗﺂﺋﻤـﻬﮧ ﻣﻠﻴﺌﮩﮧ ﺏِ ﺁﺷﺨﺂﺹ ﺁﺿﺂﻓﻮﺁ ﻟـﺣﻴﺂﺗﻲ ﺷﻌﻮﺭﺍ ﻣﺨﺘﻠﻒ ﺩﻣﺘﻢ ﺑﺨﻴﺮ ﻫَﺬﺍ ﺍﻟﻤﺴﺎﺀ ﻭﮔﻞ ﻣﺴﺎﺀ
“”ﻣﺴﺎﺀ ﺍﻟﺨﻴﺮ ~♡
</item>
        <item> في جنون المساء نوقد لنا من سراج الأمل حكاية ؛ خيوطها زهرية تنسدل من افاق أحلامنا ومع الله لا تخذل
</item>
        <item> إذا نويت تضر شخص قبل ما تخاف من اي شي خاف من – حسبي الله ونعم الوكيل – الجملة اللي يمكن تقلب حياتك لجحيم

</item>
        <item> طابَ مسسائكم برفقہ مَن تحبونّ وطاب مسائيَ بِأمنيات لعلہا تتحقق ♡مٌـــسِـــيَــــتْـــوَ
بّـــالُـــٌخــيَـــرَ
</item>
        <item> أكرموا من تحبون بِكلمات جميلة،وأفعال أجمل،أرواحنا خُلقت لِفترة من الزمن وسَترحل، إبتسموا وتناسوا أوجاعكم
فَـهي دنيا ليست جنة’يسعدلي مساكم ♡
</item>
        <item> مساء التوكل عَلى مَن لا يُخيْب الرَجاء به ربي إجعَل حيَااتِي و حيَاة من أحب نُور على نُور مساء الورد
</item>
        <item> ﻱاَ ﺭﺏ ﺧﻞ ﺍﻵﻣﺎﻧﻲ ﻋﻴﻮﻧﻲ ﺣﻘﺎﻳﻖ ﻭ ﻋﻄﻨﻲ ﻣﻦ ﺭﻳﺤﺔ ﻫَـ ﺍﻟﻤﺴﺎﺀ : ﻛﻞ ﺧﻴﺮ </item>
        <item> أَقْصَرُ كَلَمِّهِ قد تُشعرك بِالأَمَانِ ” اِسْتَوْدَعَتْكَ اللهُ ” مَنْ يَقُولُهَا لَكَ فَهُوَ
أُحِبُّكَ بِشِدَّه
</item>
        <item> * مساء خاص مو حق أي ناس، ناس أغلى من الألماس رهيفين القلب و الإحساس </item>
        <item> إنت يمكن تنام و تترك الدنيا وراك بس انا لما أنام يبتدي حلمي معاك </item>
        <item> مر طيفك في منامي قمت ورديت السلام كيف لو شفتك قدامي تفتكر أقدر أنام </item>
        <item> مساء الخير في لوحة رسمها بالغلى فنان ، تزينها ورود الفل و للغالين نهديها </item>
        <item> مساء العود و أطيابه لأهل الخير و أحبابه لمنهو نذكره دايم في حضوره و غيابه </item>
        <item> مساء الغلا و كلمة هلا مساء الورد و عظيم الود مساء الشوق يا كامل الذوق </item>
        <item> بغيت أرسل سلام و شعور القلب و إحساسه مساء الورد ما تكفييا عطر الورد و أنفاسه </item>
        <item> مساء الشوق يإللي من العسل أصفى و لو بيدي علاج الناس لأخلي شوفتك وصفه </item>
        <item> لك سلام قبل المنام و لك طيور تغرد ما تنام و تقول تصبح على أحلى الأحلام </item>
        <item> أرق رساله و أسعد وقت لأحلى موبايل في أرق يد و أحلى مساء و بوسه لأحلى خد </item>
        <item> أمسيك بورده معطره وضحكه منوره وفنجان قهوه أنت فيه سكره </item>
        <item> اهديك وردة جورية ، بالماي مروية ن يا احلى حورية و اتمنى لك احلام وردية </item>
        <item> مساء الخير ياهل زين كله مساء الورد بزهاره و فله مساء لشوفكم يفز الكون كله </item>
    </string-array>


    <string-array name="love">
        <item>يكفِيني فخرا اني لا اوُۿم احد بمشاعِر مزيفة .</item>
        <item>الرسائل القديمة ، إما أن ترسُم ابتسامةً كبيرة ، وإما أن تكون قنابل حنين مؤلمة !</item>
        <item>وجُودك ،يُرغِم الأشيَاء حَولي أن تَبدُو ٱنيقَہ .</item>
        <item>الحُب ليسَ وهماً بلْ هُو عملة نادِرة يصوُنهاَ الجآدُون ويُلوثها العآبِثون .</item>
        <item>أحياناً تكون اللامُبالاة هي أهم أسباب السعادة.</item>
        <item>من يريد وصالك سيأتي،ومن يريدك يقبل بك على أي حالا كنت عليه لذلك لا توهم نفسك بأنك سيء لأنه لم يريدك فمن أرادك يأتي لك على اي حالاً كنت عليه</item>
        <item>كُن لنفسك كل شَيء ، اعتَد دائما على الوقوف دون ان ينتَشلك احَدهم ، فالجَميع راحِلون وإن رحل من كان يقف بجانبك حينها سَتسقط وتخيب أمالُك .</item>
        <item>مسك جيداً بالذين يأخذون بيَدك نحو النجاة ، الذي يسلكون معك كل الطُرق النَعيم والجَحيم ، وان سَقطت انتشلوك واخَذوا بك نحو الحياة .</item>
        <item>أكثر ما يؤلمَ قلبكَ عندمَا تكتشفَ أن منَ تُحبَ يتجَاهَل رسائلكَ عمداً .</item>
        <item>من جنون الكتابة أن تكتب لـ شخص لا يقرأ لك .</item>
        <item>من حقّ نفسك عليك إنك تنسحب من كل علاقة ما تمدّك براحة البال .</item>
        <item>من اتقن الصبر اتقن ، مستحيلات هذه الحياه .</item>
        <item>كان صلبًا يلوي ذراع الفقد ولا ينحني..حتى قال: “لقد إختارك الله بعيداً عني، وحاشا لله أن يضرني، ولكنّي بكيت”..</item>
        <item>حسبِي الله ونعم الوكيل علِى كل من ظلمني،أو جرحنيَ،أو بنيته سوء لي،وعلى كل من ضرنيَ،حسبي الله وكفىّ..!</item>
        <item>لا أعرف سبب كُرهك لي ، ولا يهمني أن أعرف حتى ولكن كل ما أعرفه هو أنني سأستمر في تجاهل إساءتك ونهشك في لحمي حتى تحترق رماداً كأنك لم تكن من قبل بالنهايه حبك مايعمر لي بيت .. وكرهك مايحفر لي قبر رفقا بقلبك الصغير ..!</item>
        <item>أسوء شعور ، عندما يكون هُناك شيء يقتلك في الداخل ، وعليك أن تتصرف وكأنك لا تهتم..!ويحدث ان قلبي نزف من أذى كلمة .. ورفعت عيناي الى ربّي توكلاً و احتساباً..!</item>
        <item>جربتوا شُعور الـ عطيته الدنيّا بأهلها ولابان بعينه..ماهمني الشُعور قد ما إن الخيبّة أكلت بصدري والله..!</item>
        <item>تعرف حجم صبرك الكبير عندما تتحمل أمراً ينهش من روحك كل يوم جزء وتستمر انت بتأدية دورك في هذه الحياة بكل هدوء دون أن يتضح شيئاً من هذا التعب على ملامحك..!</item>
        <item>مؤلم جداً ان يخسر الانسان اشياء واشخاصاً لم يكن يعتقد يوماً انه سيفارقهم، فيأتي الفراق ليدمر كل خططه واحلامه التي بناها مع هؤلاء ويترك له الحزن والالم والذكريات التي تلهب قلبه بنار الحزن والاشتياق، يتمني حينها ان يعود للزمن الجميل الذي جمعهم معاً، يتمني لو يعود إليه هذا الشخص ولو لحظات قليلة، لا احد يعرف الم الفراق ومدي تأثيره علي الانسان وحياته إلا من جربه .</item>
        <item>لا أود أن أشعر بالسعادة لأنه في كل مرة أكون سعيدا، شيء سيء يحدث </item>
        <item>أنت أفضل شيء لم أكن أعرف أنني أحتاجه لكي أستمر في الحياة </item>
        <item>أفضل طريقة للدخول إلى قلب شخص هو أن تعطيه قلبك </item>
        <item>مئة قلب لا يكفون لحبي لك </item>
        <item>قلبي لا ينام، يبقى يبحث عنك طوال الليل </item>
        <item>يمكنك دفع الناس بعيدا، لكن من يحبك سيبقى </item>
        <item>تحتاج آلاف الناس لتصنع عالما، لكن عالمي مكتمل بك وحدك </item>
        <item>إذا استطعت ان اختار مكان آخر نفسي لي، فسيكون بين يديك </item>
        <item>يقال أنك تقع في الحب مرة واحدة، لكنني أقع في الحب في كل مرة أسمع صوتك
            مجرد أن أتكلم معك، لا شيء آخر يهم
        </item>
        <item>أشعر وكأن حبي لك يمكنه فعل أي شيء من أجلك </item>
        <item>عيوني تتحول إلى قلوب عند رؤيتك </item>
        <item>أتمنى أن لا يبعدنا القدر مهما حصل </item>
        <item>أنت قلبي وروحي، سأحبك للأبد </item>
        <item>من أول يوم رأيتك به، كنت لي، وكنتُ لك </item>
        <item>أشعر وكأن نصفي الآخر مفقود في غيابك </item>
        <item>من كل الأكاذيب التي أخبرتني بها، أحبك كان المفضلة لدي </item>
        <item>ربما تمسك بيدي للحظات، لكنك تمسك بقلبي إلى الأبد </item>
        <item>لا أريد مال الدنيا، أريدك أنت فقط </item>
        <item>سقطت مني دمعة في المحيط، عندما أجدها، سأتوقف عن حبك </item>
        <item>وهذا وعد مني، مهما حصل، سأبقى أكثر شخص يحبك في هذا العالم </item>
        <item>التفكير بك سهل، دائما أقوم بذلك، لكن اشتياقي لك هو صدع القلب الذي لا يذهب </item>
        <item>الوقوع في الحب معك مرة ثانية وثالثة، هو أفضل طريقة لتمضية هذه الحياة </item>
        <item>لا يهم أين سأذهب ومتى، سيبقى حبك في قلبي إلى الأبد </item>
        <item>وجودنا مع بعضنا كان هدية عظيمة </item>
        <item>إذا كان بإمكاننا أنني سأتحول إلى دمعة، أولد في عينيك وأعيش على خديك وأموت عند شفاهك </item>
        <item>أعطيك وقتي، وهو أغلى ما لدي لأنك أغلى ما لدي </item>
        <item>وكلما تغيرنا مع العمر والحياة، هناك شيء لن يتغير، هو حبي لك </item>
        <item>ليت من تشتاق لـہ النفس تلقاھ ليتـہ بغمضة عيـن عنديـے أجيبـه </item>
        <item>ي البدايات فقط يكون فيهآ الاهتمام ليتني استطيع العيش في بدآيآت دآئمھٓ</item>
        <item>أحياناً نذكر بعض الأشخاص بخير ممّن مرّوا في حياتنا ثم اختفوا فجأة </item>
        <item>أنتم أهل للروعة فلا تلوموننا إذا حجزنا لكم قلباً في صدورنا ينبض بمحبتكم </item>
        <item>يمكن ابتعدت وانشغلت..يمكن ما سألت وقصرت..بس الأكيد حنيت لك، واشتقت </item>
        <item>كلّ الذي مر عابرة سوى نسمة الهوى تلك، تمسكت بالقلب واتخذتها موطنًا، كما طفل باحثٍ عن الدفء وسط الجليد،
            كما ذاكرة تحاول النسيان دون جدوى، كما سيمفونية بلا معزوفة أصبحت مقطوعةً موسيقيةً أنيقة
        </item>
        <item>العيون التي لا تشبه إلّا نفسها، ارتباطها وثيق، اتّحاد في الوجع، النبض، الكلام، فاتّصال الروح اختزل كل
            مصطلحات الحب فيه
        </item>
        <item>احترق بانتظار اليوم الذي سيجمعني بك لأفرغ به أثقال الشوق لاحتضانك </item>
        <item>أحبك حد منتهى الوجع الذي يستعمر بلادي، أنت وطني ولا وطن لي سوى أنت، تكفيني هجرة الآباء والأجداد، لا تعيد
            عليّ النكبة وتهجّرني من وطني، يا وطني
        </item>
        <item>يا صاحبي…من اين يبدأ النسيان </item>
        <item>اجمل البدايات تبدأ من القاع يا صديق .. هل رايت يوما عظيما بدأ مشواره من القمة </item>
        <item>الصمت يخفى داخله لمسة عتاب.. والبوح دولة يصعب العيش فيها.. </item>
        <item>الهدوء…. لا يعني عدم القدرة على الحديث، أو ضعف في الشخصية، بل العكس.. فهو يدل على القوة والوعي والمقدرة
            على التحدث في الوقت المناسب، وهو من أجمل الصفات التي يمكن أن يتحلّى بها الإنسان لأنه يقرب القلوب منه وبه
            تنال إعجاب كل من حولك،
        </item>
        <item>uFأنت لست نصفاً لتنتظر أحداً يكملك أنت مكتمل بذاتك وإن أتى شخصاً في حياتك فما هو إلا نجمٌ يزين سمائك وإن
            رحل فما أجمل السماء وهي صافية.
            لاشئ يطفئ انوار الكون في عين الرجل كرحيل امرأة كان يعتبرها ارضه وسماءه وكونه
        </item>
        <item>ﻟﻢْ ﻳَﺨﺬﻟﻨﻲ ﺃﺣَﺪ ؛ ﺃﻧَﺎ ﻣﻦّ ﺧَﺬﻟﺖُ ﻧَﻔﺴِﻲ ﺣِﻴﻨﻤَﺎ ﺗَﻮﻗﻌﺖُ ﻣﻨﻬُﻢ ﺍﻷﻓﻀَﻞ ﺩﺍﺋﻤًﺎ </item>
        <item>قَد لَا تَفْهم الآن حِكمَتَهُ فِي تَرتيب حَياتگ وَلكن ؛؛ انْتَظِر وَعن قَريبٍ سَتشكره :” </item>
        <item>إذا لم نكن في الأماكن التي نحبها وبقلوب من نحب فنحن لاجئين أينما كنا ♡ </item>
        <item>يبقى الرّد المتأخر يعلّمني مكاني بين أولوياتك</item>
        <item>ولعلك زرعت نفسك في غير ارضك …فذبلت ❤ </item>
        <item>الحياة هي ما يحدث عندما تكون عاجزًا عن النوم </item>
        <item>وحيدًا برفقة وعودٌ كثيرة بعدم تركي وحيدًا </item>
        <item> ماهو الوحيد الي ب هالكون عايش لكنه اغناني عن الكون كله </item>
        <item>لا تحاول أن تعيد حساب الأمس وما خسرت فيه فالعمر حين تسقط أوراقه لـن تع ـود مرة أخرى </item>
        <item>ردد للي ينافسني بغلاك الخلا ثم الخلا ثم الخلا ! </item>
        <item>تمنيت اكون دمعه .. حتى اولد في عينيك .. واعيش على خديك .. واموت عند شفتيك . عمري ما فكرت فيك .. وما خطر
            في البال حبك .. لين قلبي قال ابيك .. وقالت عيوني احبك
        </item>
        <item>هلا بالي إذا أرسل تجدد للغلا عنوان هلا يا أجمل.. وأغلى.. ويا أرق إنسان </item>
        <item>من [غــلاڪ] ودي اڪتب على .. ڪفڪ قصيدة الحبر موجود بس آآآهـ ڪفڪ.. من يصيده ..} </item>
        <item>الحب شي جميل فهو موجود في جميع قلوب البشر والاجمل ان يكون الطرفين يتبادلان الحب </item>
        <item>سَـآإعَـٱتْ أَهْدِيّ [ رُۈۈحِـيْ ] ٱْلۈلْهَــَآإنَه.. ۈ سآعـآإتْ [ أبَڪـِيّ ] بِٱْلغِنـآإءْ جِيرآإني..

        </item>
        <item>الحياه مليئة بالصخور فﻶuآ تتعثر بها بل اجمعها و ( افلع ) الي باط جبدك </item>
        <item> نفسي أسمع كلمة منك .. كلمة فيها نور عمري .. نفسي أسمع .. أنا أحبك </item>
        <item>سُاعاَت أجلسً لحُالَي ! أقعد فيٍهٌا أفٌڪٌر!{..أتذڪٌر أشياء ڪٌثيرة كنت فيها معاك مقصر </item>
        <item>الثِقَـه ضَآعَ ـتْ في [ أحْ ـضآن ] السَـرَآبْ والسُؤآلْ مَآلَه في هَـ الدِنيـَآ جَ ـوَـوَآبْ ..~!
        </item>
        <item>آخِرْ تفاصِيلكْ رבِيلْ/..وآخِرْ تفاصِيلِي ألمْ وما بِينِنا مسْتבيل يْكونْ فْي لבظه عدم </item>
        <item>كنت اشوفك من قريب مع جميع الناس عادي .. ما تخيلتك حبيب .. رايح بقلبي وغادي </item>
        <item>لا تحاول أن تعيد حساب الأمس وما خسرت فيه فالعمر حين تسقط أوراقه لـن تع ـود مرة أخرى </item>
        <item>لا تحاول أن تعيد حساب الأمس وما خسرت فيه فالعمر حين تسقط أوراقه لـن تع ـود مرة أخرى </item>
        <item> ليتني قطرة من دمك واستقر بقلبك واعملك جلطة المرسل : عاشق نذل </item>
        <item>ومخلصا لمن يحب لان اكثر شيئ يولم هو الخيانه واجمل شي في الحياه يفرح هو الحب تشعر من </item>
        <item>ڷيهـً ٱفڪر .؟ً!فيـے ٱمٍڛي ٱۈ ٱڜيڷ همٍ بـٱڪر ٱنْـٱ بعيڜ بڛ ڷٱجڷ يۈمٍـيـے </item>
        <item>أني لا أريدُك مع غيريلا أريدُ أن يخلق غيري الفرح في عينيّكِ !! </item>
        <item>كل شي(ن) فيك انا نصفه الثاني..</item>
        <item>اللهم ارحم من اشتاقت لها الدنيا </item>
        <item>ردد للي ينافسني بغلاك الخلا ثم الخلا ثم الخلا ! </item>
        <item>أجآوب آلي يسألنْىآ عن أخبآري { و أقول بخير ~ و أنآ لآ.. [ *بخير *] بغيآبگ و لآ حآجه تهنيني </item>
        <item>كتبت الشعر فيك لكني عجزت اوصف معانيك الناس توصف بالشعر والشعر ينوصف فيك </item>
        <item>صوتك اللى زار مسمعي تو؟ الله أعلم كيف عقبه صار حالي </item>
        <item>يآللي تقولّ آن الحكي . . فِنو آبداعّ ترِى [ السكوِتّ ] . . أبدآع . . من نوِع آخر </item>
        <item>يعين الله على دنيا تخلي خاطري مكسور واسايرها وانا راضي غصب عني يعين الله </item>
        <item>فديت الي تذكرني وخلاني على باله فديت الي يراسلني وطمني على احواله </item>
        <item>الثِقَـه ضَآعَ ـتْ في [ أحْ ـضآن ] السَـرَآبْ والسُؤآلْ مَآلَه في هَـ الدِنيـَآ جَ ـوَـوَآبْ ..~!
        </item>
        <item>علمتنيّ آلحيآة آن آحترمْ عقول آلبشرٌ ولكنَ لآإ آثق بهآإ =( ! </item>
        <item> تمنيت اكون دمعة .. حتى اولد في عينيك .. واعيش على خديك .. واموت عند شفتيك </item>
        <item>يخطئوُن .!. فَ نُسآمحّ نخطِئ .!. فَ يزعلُون هُمَ الصّح دآئماً هگذآ عقليتهُم </item>
        <item>وآللهْ يآنيوتن لَو شفت ” عيونّهآ ” گآن عرفتّ إن آلجآذبيّه . . { مآلهآ قآنونْ ! </item>
        <item>ونيت مادري من الهم ولـــا من الشوق ونيت حلمت أني بلقاه وياليته حقيقه </item>
        <item>إن هزك الشوق يوما فلم تراني .. فهذه الرسالة تنوب عن لساني .. أحبك </item>
        <item>آسسًهرُ مُع الشًعر . . آنتُ تٍنآم مٍنُ بًدريْ . .يَّ قُـو قٌلبـٍڪَ ٺٍنـآمُ . . و عُآآشققڪَ صصًـآحٍيْ
        </item>
        <item>سُاعاَت أجلسً لحُالَي ! أقعد فيٍهٌا أفٌڪٌر!{..أتذڪٌر أشياء ڪٌثيرة كنت فيها معاك مقصر </item>
        <item> </item>
        <item>ومآبيننآ آي مستحيل / يكون في لحظة عدم </item>
        <item>لِلـ ” فعِـل .. { رده فِعـِل } آللأ آنت .. مآلك آي نذييير !فجآه من آلله ..{ آحبـگ بدون آفعـآل وآسبآب ’’

        </item>
        <item>بنام يا تنهيدة الصدر تكفين ،،، فكي ازارير التعب وارحميني </item>
        <item>وديّ آضمڪ الفْ مَره واسألكّ في كٍل ” ضمهّ ” ٱللي تخونيني عَشآنه يحضِنـﮗ مثِلي بح‘ـنانه ؟ ! </item>
        <item>إن كنت بروحك انا ثانيك .. وإذا متضايق انا اسليك .. وإذا مستانس الله يهنيك </item>
        <item>لآ صـآر يوجعني من { ـآلشوق }رآسي ! ليت ـآلزمن يمشي ع آلكيف وآلقـآكـ ..! </item>
        <item>أحببببًڪ♥ يَ آهـَلْ {آلشششمآل}” غَرآميِ زآدْ عنْ حدّه !! ذِبحنِي وآحدٍ فيـڪُـم ْ .. خذَآ قَلبي ولآ ردّه

        </item>
        <item> أنا من دمعة اليائس تعلمت الحياة اصرار </item>
        <item>لِلـ ” فعِـل .. { رده فِعـِل } آللأ آنت .. مآلك آي نذييير !فجآه من آلله ..{ آحبـگ بدون آفعـآل وآسبآب ’’

        </item>
        <item>توقع وش يكون الرد من قلبٍ هديته جروح؟ يهلي بك وينسى الجرح•• يقولك يا غلا مسموح؟ تخيل عيش مأساتي تصور إنك
            المجروح بتعرف بعدها ردي•• معاناتي مع الأيــــامْ
        </item>
        <item>يقولون الغياب افضل طريقه لاختبار الشـــوق !لك الله من عرفتك و انتْ غايب لجل تختبــره ؟ </item>
        <item>لا مرني طيفك .. اضمه حيل باحضاني .. وشلون إذا جيت عندي .. وشافتك عيني . </item>
        <item>أعلنت حبي للملاء سر واجهار وانكرت حب قلبي دائم يراعيك من أول ما غيرك من الناس مأختاإار واليوم أهين القلب
            لو جاإب طااريك
        </item>
        <item>صوتك اللى زار مسمعي تو؟ الله أعلم كيف عقبه صار حالي ♥ </item>
        <item>فكري عجز يفهم الواقع وأعنّيه! وأنا أعترفلك بالذي صار منّي عشت بزمن فيه إزدواج بمعانيه !!! شفت الحقايق
            ..عكس ماكان ظنّي
        </item>
        <item>وَ اللي فلقْ هـ’ [ آلصبّحْ ] .. وَ أحيْئ به آلناسْ ‘~ يـَاأ إنڪ سڪنتْ ’’ بيّـن ‘‘ رمِشّيْ وَ عِينّيْ ..

        </item>
        <item>كن حذرا في إنتقاء عباراتك!! فالفرق بين أن تجرحني أو تحرجني، هو الفرق في موقع النقطة </item>
        <item>من عرفتك أشوفك في كل وقت قبالي في غرفتي في العمل في السوق في الصالة أعوذ بالله لك ميزات </item>
        <item>قبل اتصالك تجي <item>موبايلي</item> حاله يهتز لو ميزة الهزاز ملغيّة يتنهد من الفرح ويسوق مواله وتظهر
            على شاشته ألعاب نارية وان جيت للجد أنا متفهم أحواله نبرات صوتك ترى ماهي طبيعة …
        </item>
        <item>يا سائلا عني من القلب لبيه صوت عزيز وغصب عنا نلبيك مثلك من الاجواد و لا شك نغليك و نفتح لك ابواب الخفوق و
            نحييك اشري رضى من يشتريني وارضيه و اقوله بالروح و العين نشريك
        </item>
        <item>ما اغليك انا مثل ما المخاليق تغليك اغليك انا لاجل الغلا لايق فيك…</item>
        <item>انســــــــــى الزمـــــــــان وثقل دمـــه وغرباله ان قلتي <item> الاسم </item> بنبرررررره سحاويه
            اقوووووول لبيـــــــــــــه ياعمه ويا خاله ويا كل ناســــــــــي ويا نعمـــــه سماويه يا اطهـــــــر كلام
            الغـــــــرام وأصــــــدق اقواله ويا فرحــــــــــــــة أيامي
        </item>
        <item>إن تجلجل في قلبي حب جال في قلبي قصيده أنت فيها بيت شعري وأنت نظراتي البعيده وأنت أهلي وأنت ربعي وأنت
            أحلامي السعيده وأنت نبضة في حياتي صوب دنياي الجديدة أنت نبراتي وصوتي وأنت عنوان القصيدة
        </item>
        <item>غلاك في نبض الشرايين مدسوس لو بوصفه ماريت له وصف وقياس يا ليت قربك ينشرى بمال وفلوس بشريك لو بعلن من
            الدنيا افلاس
        </item>
        <item>من يوم شفتك صرت بالحب ملموس مدري عن الدنيا ونفسي وعن الناس كيف أوصفك يا اعز من كل محسوس يا مالك الدنيا
            بذوقه والإحساس
        </item>
        <item>صعب جدا تلاقيني أناجوهر بحر مكنون أنا لو تقلب الدنيا صعب جدا تلاقيني جمالي من حلا روحي وكل الزين من زيني
            تصدق عاد يا خلي أنا كلي بكل وصفي بكل زيني عجزت أوصل ربع زينك
        </item>
        <item>مساء خاص موحق أي ناس، ناس أغلى من الألماس ناس رهيفين القلب والأحساس…</item>
        <item>ابيك وماأبي غيرك واحبك فوق تصويرك مدام انت الهوى والماي كيف اعيش من غيرك</item>
        <item>يا صاحبي ما شفت مثلك بها الناس فيك الوفا والوقت شح الوفا فيه انت الذي لين اظلم الليل نبراس ولا جارت كروب
            الدهر صحت اناديه وانت الذي بين الذهب خاتم الماس غالي الثمن عندي ولا احد يوازيه
        </item>
        <item>سر يا قلم واكتب الابيات منقوشه بيوت شعر تشرفني معانيها للصاحب اللي يمد الطيب وينوشه من روس قوم علي العليا
            مبانيها رفقة شرف ماهي بالتلفيق مغشوشه يسمع بها قاصي العرب ودانيها
        </item>
        <item>ماللعمر في بعض الأيام قيمه لاغاب عنك اللي تحبه وتغليه !!!</item>
        <item>لو ضاقت الدنيا على راعي الطيب يبقى شذى طيبه على الناس طايب للغيم في صدر الثرى صوت ترحيب والطيب هو فعلك يا
            راعي النجايب وفي كل يوم تشرق الشمس وتغيب وتبقى انت الحاضر والكل غايب
        </item>
        <item>أخفيك بالقلب وأنت في العين بادي اللي يناظر عيوني يلقى غلاك فيها</item>
        <item>جعل الردي والنذل والاش يفداك حتى الكفو يفداك ياتاج راسي</item>
        <item>أُحِبُه جِداً ؛
سأقوَلها بعدد أنفاسُي ، وَ بعدد رمش عيني
وَ بحجم خوَفي عليهَ ، وَ لن أترَدد بقولهَا .*</item>
        <item>الحب الحقيقي .. هو أن تزرع في طريق من تحبهم وردة حمراء .. وتزرع في خيالهم حكاية جميلة .. وتزرع في قلوبهم نبضات صادقة .. ثم لا تنتظر المقابل ..</item>
        <item>انا ما احبك كثر ما انت تظن انا احبك فوق مُجمل ظنونك .</item>
        <item>احبك .... يعني تحس بوجعي
"احبك .... يعني لما أضعف تعطيني الأمان</item>
        <item>م̷ـــِْن يـﺣبك ﻟن ﻳترڪ ﯛﻟو ڪـنـٌت ﺷﯛڪاً بـيـن يـديـہ🌸</item>
        <item>ﻭﺷﻠـﻮﻥ ﺃﺧﻠﻴـﻪ ﻳﻔﻬـﻢ ﺍﻧـﻪ ﻣـﺎ ﻣﺜﻠـﻪ ﻓـﻲ ﻗﻠﺒـﻲ ﺑﺸـﺮ !♥</item>
        <item>انا خلقت عٍل شُان حبگ</item>
        <item>في الحُب: كل المقَاَيِيس فَاشِلَه .. فَلَيس العَين بالعيَن والسَّن بالسَّن .. و البَادي أَظَلَم ..! فِي الحُب: العَين بالقَلب ، والسِّن بالشَّوق ، والبَادي أجَمل♡ ~</item>
        <item>حلوه ودلوعه وتمشي على الهون
‏ والزين فيها من جميع النواحي
‏ً
‏ والصاحي الي شافها صار مجنون
‏ ويشوفها المجنون ويصير صاحي</item>
        <item>سّأبقىَ أُراقبكِ منَ بعيَد ..
گ طفَل فقيرَ يستمتعَ بالنظر لِـ بائع الحلوىَ دُون شراءها !</item>
        <item>دمعي علي الخد سايل .. مشتاق وحظي مايل .. أكتب بالقلم السايل .. أحبك بكل الوسايل</item>
        <item>سّأبقىَ أُراقبكِ منَ بعيَد ..
گ طفَل فقيرَ يستمتعَ بالنظر لِـ بائع الحلوىَ دُون شراءها !</item>
        <item>دمعي علي الخد سايل .. مشتاق وحظي مايل .. أكتب بالقلم السايل .. أحبك بكل الوسايل</item>
        <item>أحبك وكأنك قد وضعت أمانة في عنقـي وكأن أمـك قد أستودعتـك في قلبـي ومضت مطمئنـة ، وكأن الكـون كلة قـد أوصـاني عليك 💜احبك</item>
        <item>أاشيَـاءُ تترَاكَـمُ فِي أعمـاقِ القَلبِ ,,
إان فتَحنـا لَهـا مجـالًا للبَوح ,,
سَـ تُمطِرُ من العَينِ قَبلَ أن تُترجـم لكَلِمـاتٍ</item>
        <item>أرغُبً بً أنِ تٌـأتٌـيِنِيِ وٌ أحًتٌـضًـنِکْ بًشُـدٍة وٌ أبًکْيِ وٌأطِلَبً مًنِکْ أنِ لَآ تٌـغُيِبً مًرة أخِـرى❥🌹°⇥)*</item>
        <item>حبيبتي
أغآر عليَكِ مَنَ قلمَيَ آلذىَّ يَگتَب حروفَ إسٍمَكِ
أغآر عليَكِ مَنَ قلبَيَ آلذىَّ لآ يَنبض آلآ بحبكِ
أغآر عليَكِ مَنَ عقليَ آلذىَّ لآ يَفگر آلآ بكي .</item>
        <item>تحبني!!!


ادخل اللحين وقول أحبك 😍</item>
        <item>مآذا فعلتُ بقلبيّ ؟ لِـ أحبگ بَ هذآ الجنون الطاغي ،
أي تعويذة عشقْ سكبتُهآ عليّ ؟"</item>
        <item>اقسم بربي اللي خلق الكون
انك لو دم في وريدي كنت اذبح نفسي كل دقيقه عشان اشوفك</item>
        <item>عيونك وطن..
والوطن من غير عينك وش يكون.🎵</item>
        <item>أحبك في تفاصيـلك أحـب أسـلـوبك الـمـجـنــون
أحـبـك في طـلـوع الشـمـس أحـبـك يا أمل باكر
أراك داخلي أطفال مع ريح الـفـرح يـمـشـون</item>
        <item>انا اكتبْ لك احساسي ، تبي ينزف بعد جسمي عشانْ تصدقْ احساسي ، تبي اكتبْ لك بدمي .. مشاعر مالها نهايه ، ؟ ❣</item>
        <item>الله يبعثلك جني يلي مجنني يبعدك عن كل الناس ويقربك مني</item>
        <item>بتسأل ياحبيبي بحبك قد ايه ده حبك ياحبيبي بالعالم ويلي فيه بالشمس والقمر بالنجم والسهر بالبحر والشجر ده حلم انا عايشة به….</item>
        <item>أحبك لو تجافيني
وعلى كل الخطأ مسامح
أحبك يا نظر عيني.... ورضاك ألزم
ولكني فقير الحظ..
أنا لك أكثري تجريح..
ترى حبك بيشفعلك... أحبك </item>
        <item>اتحدى كل شي ببعدني عنك! ❤ ويبقى قلبي ينبض بإسمك..
إلى أن تتوقف تلك ❤النبضاااات</item>
        <item>قاعده مهمه بالحب :
لا تخبرني بأنك تُحبني ،
إفعل مايجعلني أعلم بذلك ! </item>
        <item>ﺃﺭﻳﺪ ﺃﻥ ﺃﺧﺒﺮﻙ ﺑﻬﺬﺍ ﺍﻟﻮﻗﺖ ﺇﻧﻲ ﺃﻓُﻜﺮ ﺑﻚ . .
ﺃﻧﺘﻈﺮﻙ ، ﺃﺷﺘﺎﻕَ ﻟﻚ ﻭ ﺍﻷﻫﻢ ﻣﻦ ﺫﻟﻚ ﺃﻧﻲ ﺃﺣﺒﻚ
ﺟﺪﺍً ♥♥♥♥♥♥♥</item>
        <item>وآذٍآ جُيِنآ لّطآآريِ آلّحًب .. آنآ مٌحًبوبتٍيِ آمٌيِ *#💞❤💓💜</item>
        <item>شوفتك ما تجي مثل شوفه الخلق
وعيونك تسوى عرب ب اوطانها</item>
        <item>لَاْ يَلِيْقُ بِيِّ سِوَاكَ رَجُلَاً يُضْيْءُ عَالَمِيِّ ، وَ يُتَوِجُ أُنُوْثَتِيِّ عَلْىْ عَرْشِ الْنِسَاءْ ، أُحِبُكَ يَا مَنِّ سَكَنْتَ نَبْضْي…❤</item>
        <item>مدري أحُب حظي الي جمعّني فيِك
 ولا أحب دنيِتي عشانك فيها </item>
        <item>رأيَتٌَہُ فَِيَ حٍُلُمِيَ يَہمِسْ أُحٍبُْگِ !فََ تٌَمنْيَتٌُ أنْْ أُگملُْ عَمريَ گُلَُہُ نْآئِمةّ..</item>
        <item>مابي اكثر من لقى عيني بـ عينك ..❤</item>
        <item>عندما يأتي آيلول اسأل عن عينكي كل غيمة......#</item>
        <item>أحبــك بـ عقلــي الــذي يفكــر بحبــــك .....
وأحبك بأناملــي التـــي تعبــر عـــن حبــك
 وأحبـــك بأذنــــي التـــي تستمـــع لهمســـــك ...
وأحبك بشفاهي التي تقول لكى أحبك..</item>
        <item>أحبك من اليوم لسنين قدام ، و أحبك اليوم أكثر من أمس بعام .</item>
        <item>نعم هو الوحيد المميز لدي ولا أعشق الجنون إلا معه… بحبك حبيبي…</item>
        <item>من كل قلبي ادعي الرب يرعاه
اهديه عمري ومهجة القلب اهديه
واهديه نور العين اللي كم تمناه
 احبه وبروحي انا افدييييه
وان ماكفت روحي ترى الكون يفداه
بحبك</item>
        <item>ربي لاتحرمني من شخص اصبح سر سعادتي..°-°♥</item>
        <item>أنتَ وَحّدگ ؛ من يَعّلم مدى جِنون عشّقي ،
وَ وحّدُگ من يعّلم مآ يُگّسِر نبّض الفؤاد ،،
وَ مع ذلگ تُجيدُ ألَمي آضّعآفاً ..</item>
        <item>ثمة قبلة تقول لك ..

ما تزال الحكايات في بدايتها ..

 وقبلة أخرى قد تهمس لك بيقين ..أنها الصفحة الأخيرة 💔 !!</item>
        <item>دٍقُاتٌ قُلَبًيِ بًتٌتٌخِانِقُ \' أيِ دٍقُة بًتٌحًبًکْ أکْتٌر ..🙈😍❤</item>
        <item>انتي عمري
انتي نبضي
وفرحي وحزني
وانتي ايامي وسنيني
وانتي شعري وقصائدي
 مهما كتبت لا يوصف مشاعري
احبك كلمه قليله اعشقك واموووت فيك
 انتي الوحيد من دون كل الناس
اعشقك انتي يا كل كياني بحبك</item>
        <item>حبيبتـــــــــــــــــــــــــــــــــــــــــــي
أحبك
 ولآ أُرِيـد حـديثاً فقـط أُرِيـد عناقاً جنونيا يعيد إِنتظآمِ نـبض
قلبيِ ولَا أُرِيد سماعِ شيء منكِ سوى أَنفاس تعانق أنفـاسكِ</item>
        <item>لأني احبك ؟ بتحمل الساعات الطويله بدونك ، ولأني ابيك ! بخلي إحساسي مايعيش الا عشانك لأني بكل وقت اشتاق لك 🎼 💜.</item>
        <item>لم احضنك…
لم امسك يدك......
لم اشعر فيك
اكن اقسم لك
احتاجك في كل ثانيه...
اريدك بلهفه...</item>
        <item>حَـبْيت عُيُونَـك أنـت وَغِيْر عُيُونَـك مَا حـَبيْت 💚</item>
        <item>آنت عشقي بآلنهار و بآلمساء ،
 وآنت نبضي لآ تمنيت الحيآهه."⠀⠀⠀</item>
        <item>صٍُۆتٌَك يَقدِرٍ يَِمِحٍيَ گلُ آلُحٍُزَنْ ۆيَبْدِلُهِ بْآلُفَرٍحٍ * بْس صٍۆتٌگ ♡ - فَمِآ بْآلُگ إنْتٌ</item>
        <item>شو بتحب تاكل حبيبي🍖🍗🍟
يلي بتحرقي حبيبتي♨
لك يلعن التفهم شو حلو😍😍</item>
        <item>احبُڪ فُيُ تْفُاصًيُلُڪ احبُ اڛلُوُبُڪ الُمْجنْوُنْ
احبُڪ فُيُ طُلُوُعٌ الُشُمْڛ احبُڪ يُا أمْلُ بُڪرﮩ ♥🎵</item>
        <item>دعني أرافقك ولا أفارقك

دعني أحميك ولا أمحيك

فـأنا لا أجيد الوسطية

وأحببتك حب الأبدية 💝💝</item>
        <item>آعٍشُق رٍدِگ حٍيَنْ…

آنْآدِيَگ حٍبْيَبْيَ❤

ۆتٌرٍدِ عٍلُيَ رٍۆحٍ حٍبْيَبْگ

ذِآگ آلُرٍدِ يَجٍعٍلُنْيَ آنْسﮯ

مِآ آرٍيَدِ</item>
        ﻗﺪ ﺗﻜﻮﻥ ﺑﻌﻴﺪﺍً ﻋﻦ ﻧﻈﺮﻱ ﻟﻜﻨﻚ ﻟﺴﺖ ﺑﻌﻴﺪﺍ ﻋﻦ ﻓﻜﺮﻱ🎀
        <item>كُـل أحآديث آلبشر عآبرهـ ..
إلا احآديثـگ..فإنهآ بـ وتـين آلقلـب عآلـقه💭❤</item>
        <item>صۆتگ حياة ۆلمسة ايدِگ عٍمر تاني..♥</item>
        <item>متى سنلتقي
ف محادثتك عبر الهاتف
لم تعد تجدي نفعأ
بختصار،،،،،أريد عناقك</item>
        <item>إدمـآني بك شــديد أصبحــت لا أشعــر بسعــآدتي بدونك </item>
        <item>أتَسألُ مَن أنا ؟ أنا ، التّي أحبَّها الجميَع و لم تُحبّ سِواكَ يُفرِحها عِناقُك وتُذيبُها عيناكَ .</item>
        <item>انت الذي دخلت قلبي ولا يدخل سواك اعشقك عشق لن تنهيه المواقف ولا الكلمات علمتني الحب والحترام والصبر انسيتني وجعي بوجودك يكتمل معنا الحب لدي 💝💝💝بحبك💝💝💝🌷👫</item>
        <item>سأضعك داخل قلبي و سأضع حوله ألف
جدار و لن يسكن فيه ابدا احدا غيرك
و ان سألني أحد يوما عليك سأقول بكل
افتخار بأننا أحسنت الأختيار
♡أحبك انت♡
</item>
        <item>ســألــونـي إلــى مــتــى ســتــنتظري حبك البعيـــــــــــــــــد
فــأأجـبـت بــكــل هــــــــــــــــــــــــــــــــدووء
" لآ أدري مـتـى ســوف أأمــــــــــــــــــــــــــــــــووت</item>
        <item>تمطر وانا قلبي ؛ على صُوت المطر يدعيّ لِك يديمك لي عمر ☔💜</item>
        <item>كِنَ اقًــرَبّ لُــيَ مٌنَُهـــمٌ فَأنَـــا اٌختْــرَتْــكِ مــٌنَ بيَنَـــُهمٌ ❉</item>
        <item>اصعب أن تحب شخص
 لايحبك وتستمر بقناع نفسك بحبه</item>
        <item>خذني بٱلہدوُٱھ يشہد آللہ ؛ ما لقيٺ إنسان غيرگ لي ھديہ . .</item>
        <item>أنا لقيت نفسي فيك، في حكيك العفوي وعيونك اللي مليانه حياة وإبتسامتك اللي بتاخذ قلبي كله، أنا حبيتك والسلام♡.</item>
        <item>ما قلتلك ؟ إني على حسك أعيش ~</item>
        <item>كآنَ لي عقلٌ أحبُك بهِ وَ آليومّ جنوني بك يُسعدني . .</item>
        <item>ليتك💗تعلم💓كم💖احبك💝وكم💟انا ❣بحاجة 💔لك</item>
        <item>ھۆ ٱنٺ , ٱجمڵ شيء صَٱر , ( بَ حيٱٺي ) ۆڵٱ حيٱٺي مَ بھٱ - شيء غيرڳكَ , ♡┇| ¬</item>
        <item>في عيونك حنية الدنيا كلها , يَ جعل عينك مَ تغمض قبل عيني 😴💜</item>
        <item>اجلس مع الناس لكن قصتي قصه
الفكر شارد وعيني صوب جوالي !📱💙</item>
        <item>بتبقى سري الحلو…
بتبقى المقصود بگل الحكي…😘💖</item>
        <item>السعاده هى ♡ ان تجد شخص يشبه روحك كثيراً</item>
        <item>و لي نبض سَ يدعو لک دائماً ،
ب ألا يسكُن الحزن حيآتک ♡$</item>
        <item>تعالِ و أن ما كفاك الكون ، بعيوني انا اضمّك❤ .</item>
        <item>أتنفس الحياة ب أنفاس اخرى،
عندما أستمع لصوتك و حديثك📞😍</item>
        <item>گنّ ليّ ، ۈ بيّ ، ۈ معيّ ! ۈ سأگفيگ عنْ العآإلمَ ,,</item>
        <item>و بسمتي ماترتسم!إلا معاك🙂</item>
        <item>سولف معي ترا سواليفك إدمان،
يا كثر مايحتاج سمعي لصوتك📞❣</item>
        <item>خآيف عليگ من ٱخر جرۈح الايآم ، و الا غلاك اموٺ مآ افكر انسآھہ ♡ ↑</item>
        <item>ﻭ ﻟﻴﺸﻬﺪ ﺍﻟﻜﻮﻥ .. ! ﺃﻧﻲ ﺃﺣﺒﻚِ , ﻭ ﺃﻛﺮﻩُ ﻏﻴﺎﺑﻚِ , ﻭ ﺃﻏﺎﺭُ ﻣِﻦ ﻛُﻞ ﻣَﺎ ﺣﻮﻟﻚ !!♥</item>
        <item>الفرق بينك وبين القمر 😍القمر للناس كلها وانت لي وحدي 💘</item>
        <item>إن حكيت عن السعآدهہ شوفتك
اسعد حكايـہ ..! ♡</item>
        <item>لك الغزل ولي الخجل …
فأنا أمرأة وأنت رجل ..</item>
        <item>شفت صورتك و ردت الروح فيني
و شلون روحي لو تشوفك حقيقه😍</item>
        <item>وَديّ أَضمكَ الف َمره َوفيّ كَل
ضِمَه أِحكَيلّك شَِقد أحَبكِ وأبّيكَِـ ..❤🙊</item>
        <item>عطني تعبك وانت خذ الراحه،‏خل الوجع لي، وانت ألف بسم الله عليك💛".</item>
        <item>أحبك
سأظل أردد ليل نهار ❤وأعلم أنك تعلم ❤
وأن العالم كله يعلم ❤
لكن في الحب احترام التكرار</item>
        <item>كلّ ليلة..أترك دفتري مفتوحاً على صفحة بيضاء وأرفع عن قلمي الغطاء فأنا أدري أنه بينما أخلد إلى النوم يُواصل قلبي الكتابة إليك ..</item>
        <item>غن لي وأنا بغني معك ~ 
حظ عيني لو تشوفك كل يوم ؛</item>
        <item>مْبتلي قِلبي فيك,ولكن بلوتُي حُلوه.</item>
        <item>سيدي خل الزعل عنّك وتعال مالنا عمرين حتى نفترق“..</item>
        <item>إفعل مآ شئت : فَ وربُ العِشقِ أنْ لك بِ داخليّ باقآتُ غُفران نديّة ،أستنشِقها بِ عُمق ، متى وَ كيفما أردّت *</item>
        <item>آغّ ـآر عَ ـلَيّك إلَﮯ حً ـدُ آلَجَ ـنِوِنِ ..

وِآريّدُ آنِ آحً ـتُضًـنِك آمِآمِهِمِ ..

حً ـتُﮯ يّعَ ـلَمِوِنِ آنِك لَيّ وِحً ـدُيّ ..</item>
        <item>سِـألَوٌنِي عٌنِ حًبًيبًي مًنِ هّـوٌ؟
فُـأجّـبًتٌـهّـمً بًإخِـتٌـصّـآر ~>هّـوٌ وٌتٌـينِي
لَمًنِ لَمً يفُـهّـمً مًعٌنِﮯ وٌتٌينِ
وٌتٌـينِ شُـريآنِ مًتٌـصّـلَ بًآلَقُلَبً آذِآ آنِقُطِعٌ آنِقُطِعٌتٌـ آلَحًيآةّ❤</item>
        <item>مغرٍوُرٍة انا بَحٍبَه هـوُ إخـتارٍني وُ أنا لُا ارٍى رٍجٍلُا غيرٍهـ❤</item>
        <item>التَّفکِیرُ بكِ لیسَ إلزَاماً ، بَل هُوَ رُوتِینٌ یَومِيّ دُونَ أنْ أشعُر !
</item>
        <item>تٌـحًيآتٌـي لَ حًمًآتٌـي لَأنِهّـآ آنِجّـبًتٌـ روٌحًي وٌ عٌمًري وٌ حًيآتٌـي ❤😍</item>
        <item>قًالُوَا تْْعطِيَُها قًلُبّكِ قًلُتْ قًلُبّيَ وَرَوَحُيَ فَدِاُها❤❤

❤❤قًالُوَا يَا مٌجْنَوَنَ تْمٌوَتْ قًلُتْ انَا مٌيَتْ #بّلُاُها</item>
        <item>هو حبيبي وانا ازعله وأراضيه ، و أنا أوجعه وانا أواسيه وأنا أحزنه وانا أفرحه هو لي حبيبي أنا💙.</item>
        <item> هكذا هي عيناك مؤامرة من الجمال</item>
        <item> ❤️ الحياة لا تعطينا كل ما نحب ولكن من نحبهم يعطونا كل الحياة</item>
        <item> دمت لي شيئاً جميلاً لا ينتهي</item>
        <item> أنا وطنك يا حبيبي إن غرّبتك الأوطان</item>
        <item> أنت هدوء قلبي وصخبه في آن واحد</item>
        <item> ❤ الحبّ هو اثنان يضحكان للأشياء نفسها، يحزنان في اللحظة نفسها، يشتعلان وينطفئان معاً بعود كبريت واحد</item>
        <item> البعض نحبهم لأن مثلهم لا يستحق سوى الحب، ولا نملك أمامهم سوى أن نحب</item>
        <item> يُحكى عن جنة صغيرة على الأرض اسمها أنت</item>
        <item> ليت كلّ صوت أسمعه صوتك</item>
        <item> ❤ إنّ نظرة بالعين أجمل من ألف رسالة</item>
        <item> كن بقربي فأملي وأحلامي وبهجتي وأجمل حكاياتي كلها أنت</item>
        <item> ❤️ وحين أتحدث عن جمال الصُّدف سأكتفي بتلك الصدفة التي جمعتني بك</item>
        <item> وأنت وحدك الشيء المختلف الذي لا يشبه في قلبي أو حلمي أو خيالي شيء</item>
        <item> أنت بالنسبة لي جرعات سعادة لا أجيد الاكتفاء منها</item>
        <item> كقطرة المطر تهطل أنت على قلبي وتملئني بالحياة</item>
        <item>جميل ان تكون شئ ثمين لدى شخص يخاف فقدانك يوما</item>
        <item>الرجل لا يستطيع ان يكون قاسيا مع الانثى التى يحبها</item>
        <item>الشخص المهم فى حياتك ليس الشخص الذي تشعر بوجوده ولكنه الشخص الذي تشعر بغيابه</item>
        <item>لو رأيت كيف احكى للغرباء عنك لحاولت ان تقف فى طوابير الغرباء لتحب نفسك من حديثى</item>
        <item>قيدتنى بك حتى وان لم تكن موجودا استشعر طيفك معى مهما كنت بعيدا</item>
        <item>الحب ان اكتفى بك ولا اكتفى منك ابدا</item>
        <item>احبتتك جدا لدرجة انه عندما تغيب عنى يغيب معك كل شئ</item>
        <item>كل بنت فيها حاجه حلوة مايعرفهاش الا الولد اللى بيحبها</item>
        <item>لو كان الحب كلمات تكتب لأنتهيت أقلامى لكن الحب أرواح توهب فهل تكفيك روحي</item>
        <item>كل ما اريده هو أن تبقى فى حياتى للأبد</item>
        <item>احببتك حبا لو تحول الى ماء لأغرق العالم بأسره</item>
        <item>وفى سماع صوتك حنين اليك لا تعلمه</item>
        <item>معك أستطيع أن اكون على طبيعتى بلا تصنع</item>
        <item>مجاملة تحبنى كما أنا وأهواك كما أنت</item>

        <item>لا يهم كم يبقى لى من عمر المهم ان العمر كله ابقى معك.</item>
        <item>لا اريد ان اكون شئ جميل بحياتك يرسم على شفتيك الابتسامة كلما خطرت على بالك.</item>
        <item>ليتنى كل شئ تحبه انت.</item>
        <item>أما بعد فلن احب أحدا بعدك , أما قبل فأنا اساسا لم اعرف الحب الا بك.</item>
        <item>الناس فى عيني حاجة وانت فى عيني حاجه تانية خالص.</item>
        <item>عندما اقول لك أحبك لا أعني بها شئ سوي اني قد احيا وقد أموت من أجلك.</item>
        <item>️مش ذنبي ان قلبي راح معاك ومجاش.</item>
        <item>في الحقيقة إن لم تكن مستعداً للتصرف بحماقة فأنت لا تستحق أن تكون عاشقاً ! ?</item>
        <item>‏لـعيناكِ جمالٌ ‏من نفسِ يأخذنِ ‏و لأنوثتكِ سحرٌ ‏يُنسيني كُلّ جميلٍ ‏عدا لذة النظر ،، إليكِ</item>
        <item>وما الورد ألا أشياء تحمل رائحتكِ و و تعكس جمالكِ</item>
        <item>أنا يا سيدتي غريبٌ بلا وطن , فهل في قلبك متسعٌ لخيمةِ آمالي , وحبالٌ أشدُدْ بها حظي</item>
        <item>مجاعة الحب أخطر من مجاعة البطن</item>
        <item>كل القصائد تقف عند الاجتماع صدفه ❤</item>
        <item>الحب الحقيقي هو أن تتزوج من تحب ❤</item>
        <item>دا انت اول حاجه بتيجي فى بالي لما حد بيقولي ربنا يحققلك اللي بتتمناه. وبدونك قلبي لا ينبض.</item>
        <item>أنا اتصرف بتلقائية فإن أحببت أهتم وإن أشتقت أسأل لأطمئن وإن غضبت أعاتب وإن جرحت أرحل.</item>
        <item>كثرا ما تبوح العين بشئ تاه اللسان عن قوله.</item>
        <item>بس انت أكثر شئ مشتاق أشوفه.</item>
        <item>مازال حبك بقلبي كزهرة متفتحة.</item>
        <item>وحشتيني , كلمة بسيطه بس معناها كيبر جدا.</item>
        <item>لن تتوقف الحياة علي أشخاص خذلونا فدائما يعوضنا الله بمن هم أفضل.</item>
        <item>حاولت أن أتذوق طعم بحر الحب وإذا أنا عرقت فيه</item>
        <item>لمّا رآني في هواهُ متيَّماً عَرَف الحبيبُ مقامه فتَمَرَّدَ..</item>
        <item>أمنت أن حبك هو أبتلاء وقدر ونصيب ❤</item>
        <item>ولو خيروني بين أجمل الجميلات ، لن أجد أحدًا اجمل من روحكِ</item>
        <item>ستجد الحب حتما حين تؤمن بكل قواك القلبية أنك تستطيع تحمل كل نقطة عذاب ستواجهك في هذا الطريق ، و حين تؤمن و تستوعب جيدا أن الحب تضحية ، و وفاء ، و حنان لا ينتهي</item>
        <item>سأقول أحبك و أنظري في عيني سوف ترين دمعتي</item>
        <item>ليس العيب في الحب ولكن العيب فينا،، فنحن من أساء الإستخدام ،،</item>
        <item>أنت قد تعني الحياة لأحدهم ،، فكن ذَا حياة جميلة</item>
        <item>يا صاحبي خُذْ للحبيبِ رسالةً فعسى يرى بينَ السطورِ الأدمُعَا.. بَلِّغْهُ أَنِّي في الغرامِ متيّمٌ والقلبُ من حرِّ الفراقِ تَصَدَّعَا ?</item>
        <item>من يحبك صدقاً، سيحب عيوبك كما لو كانت مزاياك، ويبحث عن أضيق زاوية مظلمة في قلبك ليشعل الضوء فيها.</item>
        <item>‏لكي تكتب رسالة حب جيدة، يجب أن تبدأ وأنت لا تعرف ماذا ستكتب، وتنتهي وأنت لا تعرف ماذا كتبت…</item>
        <item>أمات الحب عشاقا وحبك أنت أحيانى ولو خيرت فى وطن لقلت هواك أوطاني.</item>
        <item>‏أيُلام قلبي بما هوى؟. ‏,ام عينيك بما أغوتني تُلام؟</item>
        <item>وأضمّ اسمك في الدعآء شوقاً وحباً وإحتياج..!</item>
        <item>لا تحبي غريباً.. فتأسرك عادات و مفردات و لهجة لا تحبي غريباً فيمضي بقلبك عائداً لأرضه..</item>
        <item>“”إياك ومَن لا يخاف الله حتى لو أحَبّك.”</item>
        <item>جمال روحك أروع ما أرى فيك??</item>
        <item>إن تقبلي حبي فقربكِ جَنَتي أو ترفضي قُربي فَتِلْكَ جهنمي #❤</item>
        <item>لم يبقى من الجميلات ألا أنتِ في عيني</item>
        <item>ما اروع أن يكون النصيب هو الحبيب</item>
        <item>"أود أن أكون بين يديك، حيث تحضني ولا تدعني أذهب "</item>
        <item>"لا أحب الإنتظار، لست صبورا، لكنني سأنتظر للأبد من أجلك "</item>
        <item>"الشخص الذي يمكنه جعلك سعيدا، يمكنه جرحك كثيرا "</item>
        <item>"لا يهم كم مشغول شخص ما، إذا كان حقا يحب، سيجد وقت لمن يحب "</item>
        <item>"في كل ليلة أنام وأنا أتمنى أن أكون معك، أتمنى أن تحقق أحلامي "</item>
        <item>"الحب هو بداية كل شيء في الحياة، هو الطريق إلى السعادة التي لا توصف "</item>
        <item>"وقعت في حبك بسبب ابتسامتك، استمريت في حبك بسبب قلبك "</item>
        <item>"الحب كالقهوة، إذا أكثرت منه منعك من النوم "</item>
        <item>"الأم هي الحب الثابت، والحقيقة التي لا تتغير في زمن كل ما فيه يتغي "</item>
        <item>"الثقة أسمى مراتب الحب، أن تثق بشخص يعني أن تعطيه بلا تردد مفاتيح قلبك
            الحبُّ الحقيقي سينتصر في النهاية قد تكون هذه كذبة أو قد لا تكون، أمّا وإن كانت حقا كذبة فهي أجمل ما لدينا من
            أكاذيب "
        </item>
        <item>"وعندما تبحث عن عذر لمن لا عذر له، تأكد بأنك بأعلى قمة الحب "</item>
        <item>"ما الذي يبقى من الحب غير القصائد العتيقة "</item>
        <item>"كل لحظة من ساعة الحب السعيدة تستحق عمرا من الحياة الرتيبة والعادية "</item>
        <item>"تجاهل صوت المحبطين، ركز على الحب المخبأ لك في صوت الذين يحفزونك "</item>
        <item>"النفس إذا ضاقت تدور هواها والروح إذا احتاجت تنادي غلاها وينك يا غلاها "</item>
        <item>"لا تحاول أن تعيد حساب الأمس وما خسرت فيه فالعمر حين تسقط أوراقه لـن تعـود مرة أخرى "</item>
        <item>"إن كانت منزلتي في الحُب عندكم ما قد رأيت، فقد ضيّعت أيامي "</item>
        <item>"الحب يحتاج إلى طرف معذِّب وآخر معذَّب ليكتمل "</item>
        <item>"إن كان جمال الحب في العطاء، فإن عظمته في تجاوز الأخطاء
            الألم، الحُب، الخَوف، يجعلونك حقيقيا من جديد "
        </item>
        <item>"لا تسأل اليوم عما كابدت كبدي .. ليت الفراق وليت الحب ما خلق "</item>
        <item>"عندما يأتي الشك يذهب الحب "</item>
        <item>"لا بد أن يكون الحب متبادلا، إن الحب من طرف واحد تعاسة "</item>
        <item>"حتى ولو جاء الحبُّ متأخرا : فمجيء الحب هو قدوم النور "</item>
        <item>"الحب الحقيقي، لا يتأثر بسوء المزاج، فمن يحبك، يحبك في كل حالاته "</item>
        <item>"في نهاية الأمر، الحب الذي تتلقاه، هو بنفس مقدار الحب الذي منحته "</item>
        <item>"لا أحد يموت من الحب يا عزيزتي، لا يحدث هذا إلّا في الكتب، وفي الكتب الرديئة تحديدا "</item>
        <item>"حفظة أسرار الحب يتكلمون بصوت منخفض وهامس، الله وحده يعلم ما يقولون "</item>
        <item>"الحب هو تلك الرغبة في إيجاد النصف الآخر المفقود من أنفسنا "</item>
        <item>"يبدأ فقدان الحب بأن نكف عن العطاء، بعدها نكف عن الأخذ "</item>
        <item>"في دستوري، الكرامة أولا ثم الحب "</item>
        <item>"الحب ليس الحب وحده من يملك عينين "</item>
        <item>"الحب أن أحبك ألف مرة، وفي كل مرة أشعر أني أحبك لأول مرة "</item>
        <item>"من لا يهتم لأمرك اترك أمره، الحب جميل لكن الكرامة أجمل "</item>
        <item>"المُزعج في الحب أنه جريمة لا يمكن فيها الاستغناء عن شريك "</item>
        <item>"يبقى الحب كلمة، حتى يأتي شخص ويعطيها المعنى "</item>
        <item>"حبنا لشخص لجماله فقط ليس حبا، ولكن أن تحبه رغم عيوبه فهذا هو الحب بكل تأكيد "</item>
        <item>"لا تعاتِب حبيبكَ الذي ملَّ، فإذا مرض الحب مات العتاب "</item>
        <item>"الحب الذي لا يزدهر، دائما يحتضر "</item>
        <item>"الحب وحدة لا يستطيع مهما بلغت حرارته، أن يخبز رغيفا وحيدا "</item>
        <item>"uFوما زالت الشمس وبعد كل هذا الزمن، لم تقل للأرض إنني ملكك، أنظر ما يحدث مع مثل هذا الحب، إنه يملأ
            السماء نور "
        </item>
        <item>"لا تعاتِب حبيبكَ الذي ملَّ، فإذا مرض الحب مات العتاب "</item>
        <item>"كُلَّمَا قلّت بلاغةُ التعبير عن المشاعر كان الحبُ أعظم "</item>
        <item>"الحب والروح عنصر واحد، وهو كالروح شعلة مقدسة، هو كالروح لا يفسد، ولا يتجزأ ولا يتلاشى "</item>
        <item>"قد فقدتُ القلبَ والنبضَ الرقيق .. دربُ المدينة يا أبي دربٌ عتيق، تتربع الأحزانُ في أرجائه .. ويموت فيه
            الحب والأمل الغريق "
        </item>
        <item>"إنَّ الرَّحمة أجْمل كثيرا من الحبّ وهِي أكبر مِن الحبّ، والَّذي لا يعْرف الرّحمة لا يعْرف الحب، فالحُب
            أحَد أبْواب الرحمة "
        </item>
        <item>"الحب كالحرب، قد تشتعل بخطأ ولكن لا أحد يعلم كيف تنتهي "</item>
        <item>"الاهتمام الكبير قد يغلب الحب أحيانا
            كُلَّمَا قلّت بلاغةُ التعبير عن المشاعر كان الحبُ أعظم "
        </item>
        <item>"الحب الذي ينتهي، ليس حبا حقيقيا "</item>
        <item>"إن قيود الحب لا تفرق كثيرا عن قيود السجن "</item>
        <item>"رغم حطام قلبك، يوما ما سيزهر الحب فيه ويرممه "</item>
        <item>"فالأمور الوسط لا يعرفها الحب، فهو اما أن ينقذ واما يحطم، الحب حياة إن لم يكن حتفا "</item>
        <item>"ان الحُب يكون اعظم وانبل ما يكون وقت الشدائد "</item>
        <item>"الحب أن تراني كل مرة كأول مرة "</item>
        <item>"إذا كان قلبك مجروحا، حب واعط الحب ليلتئم جرحك "</item>
        <item>"الشوق والغيرة، أصدق صفات الحب وأجمل طقوسه "</item>
        <item>"لأن الحُبّ، أن تكون قريبا؛ الكتف يلامس الكتف "</item>
        <item>"الحب أسهل ما نكتب عنه، أصعب ما نقوم به
            لا تحدثني عن الحب، بل عاملني به
            أجمل ما في الحب، أنه يجعل البشر أكثر أناقة وجاذبية
            قبَّح الله الحبَّ إنْ كان مثل وَجدي بك، لا يؤتي الحياة جمالَها إلَّا يسلبُها حُرّيَّتها واستقرارها مع "
        </item>
        <item>"ربما كانوا مُحقينَ حين وضعوا الحُبَّ بالكُتبِ، رُبما لم يكن ليعيشَ في أي مكانٍ آخر "</item>
        <item>"من هذا الذي وقع في الحب إن لم يكن قد وقع فيه من النظرة الأولى ؟ "</item>
        <item>"فكيف تعيدني من جديد متسولة على أبواب تكايا الوجد، عارية القدمين والقلب، في بلاط سيدي الحب "</item>
        <item>"اتَّبع الحبّ وسَوف يَهرب، اهْرب مِنَ الحبّ وَسوف يلحَق بِك "</item>
        <item>"الحب الحقيقي، لا البعد يقدر عليه ولا الزمن "</item>
        <item>"لا يُوجد شيءٌ اسمه الحُب يا صديقي ! إنّه وهمٌ جميل ينفذ بِه الرّجال إلى عقُول النّساءِ ليستولوا على
            أجسادهِن، صدّقني، هذه خُلاصة تجربتي "
        </item>
        <item>"أنا أضعُ الصّداقة فِي منزلةٍ أرقَى مِـن الحبّ، يمكنُني تماما الاستمتاع بحياةٍ لا تحْوي سوى صداقَـات "
        </item>
        <item>"جميع محاسن الدين ومكارم الأخلاق ثمرة الحب، وما لا يثمره الحب فهو اتباع الهوى وهو من رذائل الاخلاق "
        </item>
        <item>"ذلك الحُب الذي يقول إلى أبد الأبدين، uFثم يدهسك كشاحنة "</item>
        <item>"معوقات الحب دائما هي من صنع الإنسان "</item>
        <item>"حزين من لم تمر بيارق الحب في شوارع عمره "</item>
        <item>"الحب ليس معصية، المعصية هي أن تتلاعب بمشاعر البعض تحت مسمى الحب
            الاهمال يقتل الحب، والنسيان يدفنه "
        </item>
        <item>"كن أنيقا دائما فأنت لا تدري متى يصادفك الحب "</item>
        <item>"أن تدفن الحب في قلبك، أفضل من أن تعطيه لمن لا يستحق "</item>
        <item>"في أعماق كُل قلب قاسِ وجاف، هُناك قطرة أو إثنان من الحُب "</item>
        <item>"سنواتٌ من الحب تُنسى في لحظةٍ مِن الكراهية "</item>
        <item>"الحُب هراء، المشاعر تفاهة، أنا صخرة، أنا طائش، لا مبالٍ وغد، وفخور بهذا
            فرحةُ الحبِّ عظيمة، لكنَّ المُعاناة فظيعة، والأفضَل للإنسَان أن لاَ يحبّ أبدا "
        </item>
        <item>"كل شيء يشترى بالمال، إلا الحب لا يشترى إلا بالحب "</item>
        <item>"بعضهم يهديك الحب دون أن تهديه أي شيء، وبعضهم يهديك الألم بعد أن تهديه كل شيء "</item>
        <item>"ثم خفف الله على الإنسان؛ فأودع فيه قوة التخيُّل، يستريح إليها من الحقائق؛ فإذا ضجر أهل الخيال من الخيال،
            لم يُصلحهم إلا الحب "
        </item>
        <item>"الكراهية إحساس هو الأطول أمدا على الإطلاق؛ الناس يقعون في الحب في لحظة خاطفة ولكنهم يكرهون بتمهل وعلى
            روية "
        </item>
        <item>"الحبُّ هو كل ما تحتاجه، لكن بعض من الشيكولاته لا تضر من وقت إلى آخر "</item>
        <item>"اجتماع مشاعر الحب والصداقة بذات الشخص تبني علاقة من الصعب أن تنتهي "</item>
        <item>"اثنان يهتمون بأدق تفاصيلك، شديد الحب وشديد الحقد "</item>
        <item>"هو الحُب الذي يجعل للأشياء قيمة "</item>
        <item>"استمرار العلاقات يحتاج، بعض الحب والاهتمام ومساحة من الثقة "</item>
        <item>"الاحترام فوق كل شيء، فوق الصداقة وفوق القرابة وفوق الحب أيضا
            قليل من الشجار قد ينعش ذاكرة الحب "
        </item>
        <item>"الأفكار عنصر إنفصال، أما الحب فإنه وسيلتنا للإرتباط مع الآخرين "</item>
        <item>"أيُّها الحُبُّ قَدْ جَرَعْتُ بِكَ الحُزْنَ كُؤُوسا، وَمَا اقْتَنَصْتُ ابْتِغَائي .. فَبِحَقِّ الجَمَال،
            يَا أَيُّها الحُبُّ حنانَيْكَ بي! وهوِّن بَلائي .. لَيْتَ شِعْري! يَا أَيُّها الحُبُّ، قُلْ لي: مِنْ ظَلاَمٍ
            خُلِقَتَ، أَمْ مِنْ ضِيَاء ِ؟ "
        </item>
        <item>"
            الوقوع في الحب يتحقق في كلمة و بكلمة واحدة النظر "
        </item>
        <item>"الحبُ هو قوةٌ مُحتَمَلة من داخل ضعفٍ حقيقيٍ "</item>
        <item>"ساعاتنا في الحب لها أجنحة، وفي الفراق لها مخالب "</item>
        <item>"دموع الحب جميلة، إذا وجدت من يمسحها "</item>
        <item>"من علامات الحب، الإبتسام دون أن نشعر عند رؤية من نحب "</item>
        <item>"لم يكن في الشقة إلا القليل من الأثاث والكثير من الكتب والاسطوانات، وقدر هائل من الحب "</item>
        <item>"أحيانا يتجلى الحب في غياب الحبيب، أكثر منه في حضوره "</item>
        <item>"الحُب شيء والنِضال مِن أجله شيء آخر "</item>
        <item>"الحب هو أن نضع سعادتنا في سعادة شخص آخر "</item>
        <item>"وناعَس لو يَذُوقُ الحبَّ ما نعَسَا .. بلَى عسَى أنْ يرَى طَيْف الحبيب عَسَى، وللهوى َ جَرَسٌ يَنْفي
            الرُّقادَ به .. فكلّما كدْتُ أغفي حَرَّكَ الجَرَس "
        </item>
        <item>"أقوال سعد مكاوي أحيانا أتساءل كيف يمكن أن يعيش الحب أو يزدهر أي أمل في مثل هذا الزمن؟!.. لا راحة ولا أمان
            ولا رجاء.. تفسخت الحياة وتهرأت ودب في أرجائها العفن "
        </item>
        <item>"يضرب الحب ضربته حيث يريد، لا حيث نريد "</item>
        <item>"فإنّ قَليلَ الحُبّ بالعَقْلِ صالِحٌ .. وَإنّ كَثيرَ الحُبّ بالجَهْلِ فاسِد
            قُل لي إذا، هل يجعلنا الحبُ أغبياء أم وحدهُم اﻷغبياء يقعون في الحُبُ ؟ "
        </item>
        <item>"لا تستطيع الغيرة أن تبصر الأشياء أكثر مما يبصرها الحب "</item>
        <item>"الحبّ لا يترهّل ولا يشيخ، يترهّل العاشق والمعشوق، ولا يترهّل الحبّ، فيضُ الحبّ يسيّجني من كلّ الجهات "
        </item>
        <item>"uC أعرفُ أنَّ الحبَّuC بسيطٌ كالزنابقuC، uBسهل كمطر الربيعuC، واضح كسماءٍ زرقاءuC لكنني أتساءلُ:uC
            لماذا يخاف الكثيرونuC من الزنابقuC ومطر الربيعuC والسماء الزرقاء؟uC "
        </item>
        <item>"نور الحب يكون في العين "</item>
        <item>"الحب في كل زمان وفي كل مكان، ولكنه يشتد كثافة، كلما اقترب من الموت "</item>
        <item>"أقوال جون جراي عندما يكون الرجال والنساء قادرين على أن يحترموا اختلافاتهم ويقبلونها، عندئذ تكون الفرصة
            سانحة ليزدهر الحب "
        </item>
        <item>"الحب ليس أعمى، فالعاشق يرى في محبوبته أكثر مما يرى كل الناس "</item>
        <item>"كان شيئا يشبهُ الحبّ، هواء يتكسَّرْ بين وجهين غريبين، وموجا يتحجَّرْ بين صدرين قريبين، ولا أذكرها ..
            وتغني وحدها لمساء آخر هذا المساء، وأنادي وردها، تذهب الأرض هباء حين تبكي وحدها "
        </item>
        <item>"الحبُّ هو ألاَّ تخاف وأنت في وسَط بحرٍ من الخوْف "</item>
        <item>"حتى في أشد حالات المرض لم أكن مريضا "</item>
        <item>"الاشتباك في المعركة يعني الحرب، وفي الحب يعني الاستسلام "</item>
        <item>"الحب سر إلهي يجب أن يظل مخبأ عن أعين جميع الناس، مهما يحدث من أمر، ومهما يقع من خلاف، ذلك خير وأبقى، ذلك
            أنبل وأقدس، بهذا يزداد الإحترام المتبادل، وما أكثر الأشياء التي تُبنى على الإحترام المتبادل "
        </item>
        <item>"هو الحُبُّ نَبـعٌ لا يَغيـضُ فتَـرْتَـوي .. نُفُـوسٌ وتُـروَى لهْفَـةٌ ومَشاعِـرُ هو النّبْعُ : حُبُّ
            الله، حُـبُّ رَسُوِلِهِ .. إِذَا صَحَّ روَّى الكـونَ والنّبْعُ زَاخِـرُ "
        </item>
        <item>"الزواج التعيس لا ينقصه الحب، تنقصه الصداقة "</item>
        <item>"الشك بداية الإيمان والغيرة بداية الحب "</item>
        <item>"لا يمكِن القول بأن الحبّ حرام أو حلال لأنّه أمرٌ فطري يقع على الإنسان بغير إختيَـاره وإنّما التحريم أو
            الحل يقع في التّصرف الذي يبنى على الإحسَاس به "
        </item>
        <item>"ولكن لا تكثري من حُبي عزيزتي، لا تنغمسي فى حُبي تماما .. فأنتِ بذلِك تجرحيني كثيرا .. دعيني أُحبِك
            بطريقتي "
        </item>
        <item>" ولكن ألا تعلمين أن الحُب المُفرط فيه يجلب الحظ السيئ للطرفين؟ مثل الأطفال الذين يتلقون عناية واهتمام
            فائقين، عادة ما يموتون وهُم صِغار "
        </item>
        <item>" الحياة ليست سهلة وسعيدة .. السعادة هي شذوذ عن المألوف، ودائما ما يُعاقب بقسوة من يسعى إليه ولكن لا تكثري
            من حُبي عزيزتي "
        </item>
        <item>"الحب والأمل والخوف والإيمان هي ما تصنع الإنسانية ؛ هي علامتها و ميزته "</item>
        <item>"لا يَتْرُكُ الْحُبُّ قَلْبِي مِنْ لَواعِجِهِ .. كَأَنَّمَا بَيْنَ قَلْبِي وَالْهَوَى نَسَبُ "</item>
        <item>"uFالبشرية تبدو بائسة جدا، فعوضا عن أن يعطي الإنسان الحب، صار متسولا يطلبه باستمرار. الزوجة تطلب أحبني
            وكل الناس تطلب، فمن سيعطي من؟ "
        </item>
        <item>"لا تُقدم الصداقة لمن يطلب الحب لانك لا تستطيع ان تسعف بالخبز من يموت عطشا "</item>
        <item>"
            ثمة شيء في الحب يشبه الإيمان، نوع من الثقة العمياء، الشعور بالنشوة وطعم السعادة "
        </item>
        <item>"الحبُّ طفوليٌّ فضّاحٌ "</item>
        <item>"أما زال في العمر متسع للحنين إلى أي ماض ..إلى أي غد؟ أما زال في وسعنا أن ننادي أسماءنا كي تعود إلينا وأن
            نطلب الحب مأوى لروحٍ تطل من المفردات علينا "
        </item>
        <item>"عجبتُ لمن عرف الحبَّ، كيف يحبّ؟ "</item>
        <item>"إحذروا الحب، فهو مكيدة "</item>
        <item>"كل الذين وقعوا في الحب كانوا يبحثون عن الأجزاء الناقصة من أنفسهم لذلك كل من يحب يصبح حزينا عندما يفكر في
            محبوبه الأمر يشبه العودة بعد زمن طويل إلى غرفة تحمل كل ذكرياتك "
        </item>
        <item>"توقّف عن تقديم اهتمامك كواجب، اهرب فورا لو أحسست بشيء كهذا، إن لم تكن تهتم بدافع الحب لا تهتم أبدا "
        </item>
        <item>"قيل في تعريفِ الحُبِّ : هو إيثارُ المحبُوب على جميع المَصحوب "</item>
        <item>"الحب درب البائسين "</item>
        <item>"الحب أصبح سلعة كالخبز كالفستان أو مثل السجائر "</item>
        <item>"عندما لا يكون الحبٌ جنونا .. لا يكون حبٌا أصلا "</item>
        <item>"مع مولد الحب يتحول الجميع إلى شعراء "</item>
        <item>"حين يكون الحبُ كبيرا لن يتحول هذا الحُب لحزمَة قش تأكلها النيرانْ "</item>
        <item>"لحب ليس مشكلة، كما أن العربة ليست مشكلة وحدهم السائقون والركاب والطريق هم المشكلة "</item>
        <item>"الحُبُّ هو العِلَّة، الحُبُّ هو المَعلُول "</item>
        <item>"قد يكون الحب أروع من الصداقة ولكن تظل الصداقة أبقى من الحب "</item>
        <item>"أحبابنا اختاروا المحبّة مذهبا .. وما خالفوا في مذهبِ الحبّ شرعنا "</item>
        <item>"مذاق الحب من طرف واحد مذاق عجيب حلو مرّ مدمّر منعش كل المتناقضات في شعور واحد لا تستطيع أن تبقى ولا
            تستطيع أن ترحل لا تستطيع أن تنسى ولا تريد أن تتذكر لا تريد أن تفرض نفسك وتعجز عن إنكار ما في نفسك "
        </item>
        <item>"أعيا الهوى كل ذي عقلٍ فلستَ ترى إلا صحيحا له حالاتُ مجنون "</item>
        <item>"الشباب يتمنون الحب فالمال فالصحة ولكن يوما يأتي عليهم يتمنون فيه الصحة فالمال فالحب "</item>
        <item>"لولا الحبّ، ما تذوَّقَ الإنسانُ سعادة الوجودِ، ولا انتشى بخمرة الحياة "</item>
        <item>"الحب الأول لا يموت بل يأتي الحب الحقيقي ليدفنه حيا "</item>
        <item>"الغيرة تولد مع الحب لكنها لا تموت معه "</item>
        <item>"أخشى عليكِ من الحبِّ .. أخشى علينا من الدّفْءِ تسرقُهُ من يديْنا يدُ العاطفةْ وتتركنا في عراء يديْنا "
        </item>
        <item>"إني تعلمت الهوى و عشقته منذ الصغر وجعلته حلم العمر وكتبت للأزهار للدنيا إلى كل البشر الحب واحة عمرنا "
        </item>
        <item>"الحب والتضحية والألم سمة من سمات النساء "</item>
        <item>"الحبّ لا يحتاج إلى براهين، بل إلى إظهار "</item>
        <item>"الحبُ هو الحدث الشخصي الوحيد للإنسان في الحرب، وكل ما عداه أحداث مشتركة حتى الموت "</item>
        <item>"آه أيتها المشاعر العذبة والنفحات المباركة التي تغمر القلب حين يختلج بأولى انفعالات الحب أين أنت؟ أين
            أنت؟ "
        </item>
        <item>"القصيدة الأخيرة لن تُكتب أبدا ذلك البيت الأخير لن يصل الورقة أبدا ما هو الحب، لا يمكن لأي شاعر أن يجيبنا
            .. وما عدا الحب، الجميع يعرفه "
        </item>
        <item>"متى أصابه الحبّ يتحوّل أيٌّ كان إلى شاعر "</item>
    </string-array>

    <string-array name="winter">
        <item>يتساقط المطرُ فيغسل أحقاد الصدور وسواد القلوب.
</item>
        <item>منّي النفس بوطن جميل، لا يسقط إلا كقُبلة على خدّ طفل في انهمار المطر.
</item>
        <item>لا جدوى من الاحتماء بمظلة الكلمات، فالصمت أمام المطر أجمل.
</item>
        <item>انتظارك يشبه انتظار المطر أيام الصيف الحارّة، حيث الشمس تأبى الرّحيل.
</item>
        <item>أصدقاؤك الذين يحبّون السير تحت المطر، لا تفرّط فيهم.
</item>
        <item>آخر المطر كأوّل البكاء، يخنقنا بالصمت والكآبة.
</item>
        <item>أحبّ رائحة مطر ونسيم بارد يراقص أغصان الشجر، وموج هادىء انساب من بين يدي البحر.
</item>
        <item>على نافذتك تتناثر قطرات المطر بهدوء ورقّه وكأنها تهمس، في آذاننا بصوت خافت تفاءلوا.
</item>
        <item>لو تعلم كم يدفئني بردك، ويُلهبني جمر حُبك، وترويني قطرات شتائك، وتنعشني أنسام رياحك، وتمتعني ألوان طيف قزحك.
</item>
        <item>ما أجمل الدموع وسط زخات المطر، حيث تضيع العِبارات مع قطرات المطر، فيتوحّد الحال في انسجام مطلق، بين قسوة البرد ولوعة الهجران، وتسكن بين جوانحنا رغبة الاحتضان، لا يهم أهو اللحاف أم الحبيب، أم الكلمات.
</item>
        <item>سيأتي الشتاء، وَيلفظ الكون أنفاسه المتسربله بأحلام، وتمسح الشمس بكُل لطف على جبَين الأرض، وتخفض اشتعَالها.
</item>
        <item>دعني أتلقط حبات البرد وإن كان بأنامل مرتجفة، لأصنع لي عقداً يُثلج صدري، وحينما يذوب من حرارة الحب، لن يجففه شيء، فهو قد ذاب بنبض وريدي وشريان قلبي، فما عاد للبرد مكان، وما عاد للشتاء عنوان، فالمطر والبرد والثلج والرعد والبرق لغتي وحُبي وعشقي.
</item>
        <item>سيأتي الشتاء، محمّلاً باللقاءات والصّباحات البيضاء، سيأتي الشتاء وأكون برفقه صديقاتي، سنحتسي القهوة ونتحدث عن أشياء لا تليق إلّا بنا، سنضحك حتى البكاء.
</item>
        <item>في الشتاء، يتساقط المطرُ فيغسل أحقاد الصدور وسواد القلوب، في الشتاء، ترعدُ السماءُ فتذكر كل طاغٍ بقدرة الجبار، في الشتاء، يدركُ كل قاسٍ أن البرودة قاسيةٌ جداً..
</item>
        <item>أنا أعشق الشتاء دون الصيف، أعشق الشتاء، لأنه عندما يسقطُ المطر تُزال الأصباغ عن الوجوه فيعود كل شيء لأصله دون خداع أو تصنُّع.
</item>
        <item>ضمني عن برد الشتاء، ودفني إذا أصبحت الدنيا جليد، ضمنيّ بيدين ملئانه دفئاً، وأعطني حبك وغيره لا أريد.
</item>
        <item>جاء الشتاء وبعد انتظار، نزلت أوّل حبات المطر كاللؤلؤ والماس، ذلك الهواء الذي أرجح ستائر منزلي وتلك القطرات التي سقطت متراقصة على شباك غرفتي.
</item>
        <item>قفزت من على أريكتي وفي الشرفة كانت طلتي، بلّلت يدي بتلك القطرات العطرة، ودعوت ربي بأن يكثر المطر ودعوته بأن يجمعني مع أحبّتي.
</item>
        <item>أحبّ شمس شتاء تأتي على استحياء، ونجوم مضيئة في مساء تزيّن بداخلي السماء.
</item>
        <item>أحب رائحة مطر، كم يحمل لنا المطر رائحة الأرض الندية، يحمل لك أرقّ السلام من تلك التي تهوي وستحمل لك الرياح سنابل الحياة الخضراء لتحيي بها غصون الأمل.
</item>
        <item>مع عودة الشتاء وهطول المطر حاملاً تلك الأحلام البريئة ياتي الربيع بأزهاره فتحلو الحياة بعد المطر.
</item>
        <item>بعد العاصفة يأتي المطر وبعد الغيوم تشرق الشمس.
</item>
        <item>تعال لنشاهد المطر في صمت ونسرّ دعواتنا، علّها تُستجاب.
</item>
        <item>كأني الفراشة ترقص وتتمايل على أوراق الشجر، وكأنّي التربة التي حييت، وكأنّي البذرة التي نمت وكأنّي الشفاة التي تبسّمت، لا أعلم لما
</item>
        <item>بكيت وقتها وكأنه الفرج، هذا المطر وما يفعله بقلوب البشر.
</item>
        <item>إذا رضي الله عن قوم أنزل عليهم المطر في وقته، وجعل المال في سمحائهم، واستعمل عليهم خيارهم، وإذا سخط على قوم أنزل عليهم المطر في غير وقته، وجعل المال في بخلائهم، واستعمل عليهم شرارهم.
</item>
        <item>لولا اصطدام الغيوم لما انهمر المطر، ولولا احتكاك العقول لما اشتعل الفكر.
</item>
        <item>يأتي المطر ويغسل كل هموم البدن، يذكرنا بما كان من براءة الصغر، كنا نقفز ونقفز تحت حبات المطر، ونضحك ونجري ونتراقص تحت سماء أشرقت.
</item>
        <item>أسقط يا مطر واغسل جراحها وآلامها، أسقط وبدّد الأحزان، اقض على تلك العذابات، اسقط يا مطر قبل أن يجتاحها الجفافُ والشتاتْ.
</item>
        <item>تراقب جمال المطر فترتسم عليك الابتسامة وتنسى همومك ولو للحظات بسيطة، وتشعر بالحنين إلى كلّ شي، إلى طفولتك.
</item>
        <item>لا مطر بدون سحاب.
</item>
        <item>البحر هو مصدر الإلهام الأول، والمطر قطرات الوحي.
</item>
        <item>المطر هو الحياة هو الفرح هو طفلة تركض في ثوبها الورديّ.
</item>
        <item>نظرت إلى السماء التي أشرقت سماؤها رغم سوادها، ومددت يدي كي أطول حبّات المطر، وشعرت وكأنّي العصفور الذي جمع عشّه وأخيراً سيرتاح على غصنه.
</item>
        <item>آه ما أكأب الشتاء لياليه، وأيامه وما أقساه حين أخلو لنار موقدي الخامد، والقلب مغرق في أساه، لست أصغي إلّا إلى ضجة الإعصار، بين النخيل والصفصاف.
</item>
        <item>أتذكر حبَّكِ الشتائي، وأتوسّل إلى الأمطار، أن تُمطِرَ في بلادٍ أخرى، وأتوسّلُ إلى الثلج أن يتساقطَ في مُدُنٍ أخرى لأنني لا أعرف كيف سأقابل الشتاء بعدك.</item>
    </string-array>


</resources>