<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <array name="titles"> <!-- Photo Editor Titles (to use it in xml file)-->
        <item>"Brush"</item>
        <item>"Eraser"</item>
        <item>"Text"</item>
        <item>"Emoji"</item>
        <item>"Sticker"</item>
    </array>

    <array name="colors">
        <item>#F44336</item>
        <item>#E91E63</item>
        <item>#3F51B5</item>
        <item>#1E88E5</item>
        <item>#F4511E</item>
        <item>#546E7A</item>
        <item>#43A047</item>
        <item>#000000</item>
        <item>#fbaa1d</item>
        <item>#f2e6e6</item>
        <item>#543e89</item>
        <item>#b3e885</item>
    </array>

    <string-array name="wisdom">
        <item>الخيال شيءٌ ضروريٌّ في الشعر، لكنّه يكون وبالاً في السياسة</item>
        <item>لا تتأخر عن كلمة الحق بحجة أنها                                                                                                   لا تُسمع فما من بذرة طيبة إلا ولهَا أرض خصبة
            فليسَ عليك أنيقتنع الناس برأيك ولكن عليك أن تقول للناس ما تعتقد أنه حقٌ</item>
        <item>لا تمنح أحد القدرة على أن يبدل سعادتك إلى حزن، أو تغيير مزاجك بكلمة، أعطهم كل ما تحب إلا نفسك وسعادتك. فلا أحد يستحق ذلك إلا أنت</item>
        <item>فلْينكَسر قلْبك مرَّةً تلوَ الأخرَى, وإلَّا  فكيفَ لهُ أنْ ينفتِح</item>
        <item>والله لا أبالي إذا انكسر قلبي مرارا وتكرارا وكل يوم، لأني على يقين بأنه بيد الله يقلبه كيفما يشاء ومتى ما يشاء، ومن كان قلبه بيد خالقه لا خوف عليه</item>
        <item>من الخطير أن تكون على حق عندما تكون الحكومة على خطأ</item>

    </string-array>

    <string-array name="friendship">

        <item>إذا عشت مئة يوم لا أرغب أن ينقص منهم يوم بدونك يا صديقي</item>
        <item>جميل أن تبدأ الصداقة بابتسامة، والأجمل منها أن تنتهي بابتسامة. ليس الضحك بداية سيئة للصداقة، وما زال أفضل نهاية لها.</item>
        <item>من يبحث عن صديق بلا عيب، يبقى بلا صديق</item>
        <item>الرفيق قبل الطريق</item>
        <item>صداقة الجاهل هم</item>

    </string-array>

    <string-array name="sadness">

        <item>الأمل يخفف الدمعة التي يسقطها الحزن.</item>
        <item>حين يغمرك الحزن تأمل قلبك من جديد، فسترى أنك في الحقيقة تبكي مما كان يوماً مصدر بهجتك.</item>
        <item>الحزن يقلق والتجمل يردعُ والدمع بينهما عصيّ طيّع يتنازعان دموع عينِ مسهدٍ هذا يجيء بها وهذا يُرجع .</item>
        <item>الدموع ليست هي الحزن ،الحزن هو أن تستطيع أن تمنع نفسك من أن تبكي أمام أحد من أجل هذا الأحد .</item>
        <item>لم يعد للقلب من هم يحمله منذ دفن في التراب أعز ما كان يملكه.</item>
        <item>في القلب حزن لا يذهبه إلا السرور بمعرفة الله.</item>
        <item>الحياة لحظة أملائها بِالفرحَ ، إكسوها بِالأمل إطربها بِالضحك ، و جرّدها من الحزن فَلا شيء يستحق.</item>
        <item>علام الأسف والحزن ؟ إن هذا العالم الجديد لا يستحق أسفاً ولا حزنا.</item>
        <item>كل شئ عبث سوى عبادته ، الحزن و الوحشة فى العالم كله ناجم عن النظر إلى كل ما سوى الله.</item>
        <item>هل لاحظتم أن الجراح وحدها هي التي تملك ذاكرة قوية ، وأن الفرح لا ذاكرة له .. الفرح عصفور من زجاج ، يرتفع عن الأرض عشرة أمتار ، ثم يقع على الأرض ويتهشم ، أما الحزن فهو هذه السنونوة السوداء التي تحمل أولادها وتعشعش على شواطئ العين ومدخل القلب وترفض أن ترحل.</item>
        <item>الحزن يُحضِّرك للفرح ، إنه يشدُّ الجذور الفاسدة حتى تجد الجذور الجديدة المختبأة مكاناً وتنبُت.</item>
        <item>ولا حزن يدوم ولا سرور.. ولا بؤس عليك ولا رخاء</item>
        <item>إذا ما كنت ذا قلب قنوع ….. فأنت ومالك الدنيا سواء</item>
        <item>الحزن يُضعف القلب ، ويُوهن العزم ، ويضرّ الإرادة ، ولاشيء أحبّ إلى الشيطان من حزن المؤمن .</item>
        <item>ستة لا تفارقهم الكآبة : الحقود..والحسود .. وحديث عهد بغنى.. وغني يخاف الفقر .. وطالب رتبة يقصر قدره عنها.. وجليس أهل الأدب وليس منه.</item>
        <item>لست حزينا لأن الناس لا تعرفنى، ولكنى حزين لأني لا أعرفهم.</item>
        <item>لا تتمادى في إغلاق عينيك من الحزن فربما تمر من أمامك فرحة ولا تراها .</item>
        <item>لا داعي للغضب عندما يقول من يمزق قلبه الحزن والأسى كلاماً غير منطقي .</item>
        <item>امنح الحزن كلمات. فالفجيعة التى لا تُنطق إنما تُهامس القلب الفائض بالألم، وتأمره بأن ينحط .</item>
        <item>وجعاً لم تجربه ، لا تخبر صاحبه بأنه لا يستدعي الحزن .</item>
        <item>تنبع الفكاهة من الحزن ، لا من السعادة.</item>
        <item>الحزن هو المعرفة ، من يعرفون أكثر يُفجعون بشكلٍ أعمق ، شجرة المعرفة ليست شجرة الحياة.</item>
        <item>لو أردت بناء جدران حولك لتمنع الحزن من الوصول إليك ، فاعلم أن هذه الجدران ستمنع السعادة من الوصول إليك كذلك .</item>


    </string-array>

    <string-array name="islam">
        <item>من ملأ قلبه من الرضا بالقدر : ملأ الله صدره غنى وأمناً وقناعة ، وفرغ قلبه لمحبته والإنابة إليه والتوكل عليه.</item>
        <item>قال النبي ﷺ ( إن لله تعالى أهلِينَ من الناس : أهلُ القرآنِ ، هم أهلُ الله وخاصته ) ~ صحيح الجامع [2165]</item>
        <item>ومعنى استقامة القلب : أن يكون ممتلئاً من محبة الله ، ومحبة طاعته ، وكراهية معصيته . ~ جامع العلوم والحكم [١٤٤]</item>
        <item>وهذه الدنيا هي دار الابتلاء والامتحان ، هي دار العمل والإعداد للآخرة . ~ مجموع الفتاوى [349/8]</item>
        <item>كان ﷺ إذا رأى المطر قال : (اللهم صيباً نافعاً) ~ صحيح الجامع [٤٧٢٥]</item>
        <item>ومن كثرت ذنوبه وسيئاته حتى فاتت العدَّ والإحصاء ، فليستغفر الله مما عَلِم الله ، فإن الله قد علم كل شيء وأحصاه . ~ جامع العلوم [٧٤٢]</item>
        <item>وكذلك الصبر واجب باتفاق الأمة ، قال الإمام أحمد : "ذكر الله الصبر في تسعين موضعاً من القرآن أو بضعاً وتسعين" . ~ مدارج السالكين [١/٨٤]</item>
        <item>الذنوب تُنسي العبد حظّه من هذه التجارة الرابحة ، وتشغله بأسباب التجارة الخاسرة ، وكفى بذلك عقوبةً ، والله المستعان . ~ الداء والدواء [١٦٤]</item>
        <item>قال النبي ﷺ (استغفروا ربَّكم ، إني أستغفر اللهَ و أتوب إليه كلَّ يومٍ مائةَ مرة) ~ صحيح الجامع [٩٤٤]</item>
        <item>وحسن الخلق يقوم على أربعة أركان ، لا يتصور قيام ساقه إلا عليها : الصبر ، والعفة ، والشجاعة ، والعدل . ~ مدارج السالكين [٢٢٨/٢]</item>
        <item>ليس الجزع أن تدمع العين ويحزن القلب ، ولكن الجزع القول السيئ والظن السيئ . ~ عدة الصابرين [١٦٢]</item>
        <item>"إنِ اتقيتَ الله كفاك الناس ، وإن اتقيت الناس لن يغنوا عنك من الله شيئاً" ~ الفوائد [٢٥٧]</item>
        <item>"ما من الناس إلا مبتلى بعافيةٍ لينظر كيف شكره ، أو بلية لينظر كيف صبره" ~ عدة الصابرين [٢٢٢]</item>
        <item>قال النبي ﷺ ( أربعٌ أفضلُ الكلام ، لا يضرُّك بأيِّهنَّ بدأتَ ؛ سبحان الله ، والحمد لله ، ولا إلَه إلا اللهُ ، واللهُ أكبرُ ) ~ صحيح الجامع [874]</item>
        <item>قال النبي ﷺ (أكثِروا الصلاة عليَّ يوم الجمعة وليلةَ الجمعة ، فمَن صلَّى عليَّ صلاةً صلَّى اللهُ عليه عشرًا) ~ صحيح الجامع [١٢٠٩]</item>
        <item>نحن إلى قليلٍ من الأدبِ أحوجُ منا إلى كثيرٍ من العلم . ~ مدارج السالكين [٣٥٦/٢]</item>
        <item>فلا يجوز التشدد في الدين والمبالغة ، ولا التهاون وعدم المبالاة ، بل كن وسطا بين هذا وهذا . ~ القول المفيد [٣٧٥/١]</item>
        <item>مجرد الجمال الظاهر في الصور والثياب لا ينظر الله إليه ، وإنما ينظر إلى القلوب والأعمال . ~ الاستقامة [٣٥٧/١]</item>
        <item>كان النبي ﷺ يقول (اللهمَّ إنِّي أعوذُ بك من منكراتِ الأخلاقِ والأعمالِ والأهواءِ والأدواءِ) ~ صحيح الجامع [١٢٩٨]</item>
        <item>والتوكل من أعظم الأسباب التي تطلب بها الحوائج ، فإن الله يكفي من توكل عليه ، كما قال {ومن يتوكل على الله فهو حسبه} ~ نور الاقتباس [٢١٢]</item>
        <item>قال النبي ﷺ (أقرب ما يكون العبدُ من ربه وهو ساجدٌ ، فأكثروا الدعاء) ~ صحيح الجامع [١١٧٥]</item>
        <item>وأما الاستغفار من الذنوب : فهو طلب المغفرة ، والعبد أحوج شيء إليه ، لأنه يخطئ بالليل والنهار . ~ جامع العلوم والحكم [٤٢٧]</item>
        <item>لا تنظر إلى صغر المعصية ، ولكن انظر من عصيت . ~ الداء والدواء [٨٢]</item>
        <item>قال النبي ﷺ (كفى بالمرءِ كذبًا أنْ يحدِّثَ بكلِّ ما سمِعَ) ~ صحيح الجامع [٤٤٨٢]</item>
        <item>قال النبي ﷺ ( من دعا لأخيه بظهر الغيب ، قال الملك الموكّل به : آمين ، ولك مثله ) ~ صحيح الجامع [6235]</item>
        <item>قال الحسن : يا ابن آدم كُلْ في ثلث بطنك ، واشرب في ثلث ، ودَعْ ثلث بطنك يتنفس لتتفكر . ~ جامع العلوم والحكم [٧٩١]</item>
        <item>يُفسد النمام والكذاب في ساعة ، ما لا يفسد الساحر في سنة . ~ بهجة المجالس لابن عبدالبر [٤٠٣/١]</item>
        <item>قال النبي ﷺ (إذا تثاءب أحدكم فليضع يده على فِيه ، فإن الشيطان يدخل مع التثاؤب) ~ صحيح الجامع [٤٢٦] فِيه : يعني فمه.</item>
        <item>قال النبي ﷺ ( أوَّلُ ما يحاسب به العبد يوم القيامة الصلاة ، فإن صلَحَتْ صلَح له سائر عمله ، وإِنْ فسَدَتْ ، فَسَدَ سائرُ عملِهِ ) ~ صحيح الجامع [2573]</item>
        <item>قال النبي ﷺ (خير الأصحاب عندالله خيركم لصاحبه ، وخير الجيران عند الله خيركم لجاره) ~ صحيح الجامع [٣٢٧٠]</item>
        <item>قال النبي ﷺ (لا يستر عبدٌ عبداً في الدنيا إلا ستره الله يوم القيامة) ~ صحيح الجامع [٧٧١٣]</item>
        <item>الأبرار في النعيم ؛ وإن اشتد بهم العيش وضاقت عليهم الدنيا ، والفجار في جحيم ؛ وإن اتسعت عليهم الدنيا . ~ الداء والدواء [٢٨٠]</item>
        <item>وكذلك الصبر واجب باتفاق الأمة ، قال الإمام أحمد : "ذكر الله الصبر في تسعين موضعاً من القرآن أو بضعاً وتسعين" . ~ مدارج السالكين [١/٨٤]</item>
        <item>فالعلم إن لم يكن لله كان للنفس والهوى ، والعمل إن لم يكن لله كان للرياء والنفاق . ~ عدة الصابرين [٩٧]</item>
        <item>أعظم الربح في الدنيا أن تشغل نفسك كلَّ وقتٍ بما هو أولى بها وأنفع لها في معادِها . ~ الفوائد [٤٥٨]</item>
        <item>قال النبي ﷺ (اللهم إني أعوذ بك من الهم والحزن ، والعجز والكسل ، والبخل والجبن ، وضلع الدين ، وغلبة الرجال) ~ صحيح الجامع [١٢٨٩]</item>
        <item>قال الشافعي رضي الله عنه : "رضى الناس غاية لا تدرك ، فعليك بما فيه صلاح نفسك فالزمه" . ~ مدارج السالكين [٢٢٣/٢]</item>
        <item>فالتكلمُ بالخيرِ خيرٌ من السكوت عنه ، والسكوتُ عن الشرِ خيرٌ من التكلم به . ~ مجموع الفتاوى [٣١٥/٢٢]</item>
        <item>فلا بد من هذه الثلاثة : العلم ، والرفق ، والصبر . العلم قبل الأمر والنهي ، والرفق معه ، والصبر بعده . ~ الاستقامة [٢٣٣/٢]</item>
        <item>قال النبي ﷺ ( إن الله ينهاكم أن تحلفوا بآبائكم ، فمن كان حالفاً  فليحلف بالله ، وإلا فليصمت ) ~ صحيح الجامع [1923].</item>
        <item>وعن عثمان بن زائدة قال : كتب إليَّ سفيان الثوري : إن أردتَّ أن يصحَّ جسمك ، ويقلَّ نومك ، فأقلَّ من الأكل . ~ جامع العلوم والحكم [٧٩٣]</item>
        <item>قلة الغذاء توجب رِقَّة القلب ، وقوة الفهم ، وانكسار النفس ، وضعف الهوى والغضب ، وكثرة الغذاء توجب ضد ذلك . ~ جامع العلوم [٧٩١]</item>
        <item>العجب ممن عرف ربه ثم عصاه ، وعرف الشيطان ثم أطاعه . . لطائف المعارف [٦١]</item>
        <item>قال الحسن : لا تملُّوا من الاستغفار . ~ تفسير سورتي النصر والإخلاص [٥٤]</item>
        <item>قال أبو الدرداء رضي الله عنه : كفى بالموت واعظاً ، وكفى بالدهر مفرقاً ، اليوم في الدور ، وغداً في القبور . ~ لطائف المعارف [١٠٨]</item>
        <item>قال معمر: كان يقال : أنصح الناس لك من خاف الله فيك . ~ جامع العلوم والحكم [١٥٦]</item>
        <item>وأفضلُ الأعمالِ ؛ خشيةُ الله في السرِّ والعلن . ~ فتح الباري لابن رجب [٦٣/٤]</item>
        <item>وقال عبدالله بن عمرو -رضي الله عنهما- لرجل سأله عن الجهاد : ابدأ بنفسك فجاهدها ، وابدأ بنفسك فاغزها . ~ نور الاقتباس [١٩٥]</item>
        <item>قال ﻋﺒﺪ اﻟﻠﻪ ﺑﻦ ﻣﺴﻌﻮﺩ - رضي الله عنه -: " ﻋﻨﻮانُ صحيفة اﻟﻤﻴّﺖ ﺛﻨﺎءُ اﻟﻨّﺎﺱِ ﻋﻠﻴﻪ ". بهجة المجالس (167).</item>
        <item>قال الإمام ابن القيم - رحمه الله -: " من المروءة التغافل عن عثرات الناس ، وإشعارهم أنك لا تعلم لأحد منهم عثرة ". مدارج السالكين(٣٣٥/٢)</item>
        <item>قال رسول الله ﷺ : " تنزلُ المعونة من السماء على قدر المؤنة ؛ وينزل الصبر على قدر المصيبة ". صحيح الجامع (٣٠٠)</item>
        <item>" كل قضاء يقضيه الله للمؤمن الذي يصبر على البلاء ويشكر على السراء فهو خير له ". مجموع الفـتاوى(٤٤/١٠)</item>
        <item>" أجرى الله علينا وعليكم محبَّتَه ، وجعل قلوبَنا أوطانًا تَحِنُّ إليه ". تاريخ الإسلام ، للذهبي (3/456)</item>
        <item>" نصرة المسلمين بعضهم بعضا من الفرائض التـي افترضها رب العزة من فوق سبع سماوات ". مجلة البحوث (١٧-٣٥٦)</item>
        <item>" الله تعالى غفور شكور ، يغفر الكثير من الزلل ، ويشكر اليسير من العمل ". جامع المسائل ، لابن تيمية(٤٨/٤)</item>
        <item>" أبصر الناس من أحاط بذنوبه، ووقف على عيوبه". (الأمثال والحكم للماوردي)</item>
        <item>" العُمـرُ أنفـاسٌ تَسِيـرُ، بَـل تَطِيـرُ ". (ابنُ الجَوزي)</item>
        <item>حسن الخلق: " أن لا تغضب ولا تحقد ".اهـ جامع العلوم والحكم(1/182)</item>
        <item>روي أن موسى عليه الصلاة والسلام قال للخضر عليه السلام : أوصني ؟ فقال له الخضر : " لا تعير أحداً بذنب ". المخلصيات (3035)</item>
        <item>"من توقى سلم، ومن تهور ندم ". الحكم الملكية(84)</item>
        <item>
        قال شيخ الإسلام ابن تيمية رحمه الله : " أسوء أنواع الكرم هو : كرمك في إهداء حسناتك للآخرين: غيبةً ،  ونميمةً ، وبھتاناً ، وسباً ، وشتماً ". [ مجموع الفتاوى - (٤٥٤/٨) ]</item>
        <item>من أسَاءَ إليكَ فَادفَعهُ عَنكَ بِاﻹحسَانِ إليهِ! . التفسير : ( ٧ / ١٨١ )</item>
        <item>قال ﷺ : اصبروا فإنه لا يأتي عليكم زمان إلا الـــــذي بعده شر منه حتى تلقوا ربكم . رواه البخاري (٧٠٦٨)</item>
        <item>ومن كان قصده الجدال والقيل والقال والمكابرة لم يزده التطويل إلا خروجاً عن سواء السبيل. [ الانتصار لأهل الأثر ص ١٢ ]</item>
        <item>اﻟﺘﻘﻮﻯ ﺃﻥ ﻻ ﺗﺮﻯ ﻧﻔﺴﻚ ﺧﻴﺮا ﻣﻦ ﺃﺣﺪ . تفسير البغوي (٨٢/١)</item>
        <item>ﻗـﺎﻝ أحـدهــم : ﻧﺼـﻒ ﻋﻘﻠﻚ ﻣﻊ ﺃﺧﻴﻚ ﻓـﺎﺳﺘﺸﺮﻩ. اللطائف والظرائف (صـ١٢٠)</item>
        <item>قال أعرابي : الصبر مُر لا يتجرعه إلا حُر البصائر والذخائر  لأبي حيان ص ٢١٨.</item>
        <item>من اعتـاد الانتقـام ولم يصبر لابد أن يقع في الظلم. قاعدة في الصبر (صـ١٠٢)</item>
        <item>قال عمرو بن العاص لابنه عبد الله : ما الكـــــرم ؟ قـــال : صدق الإخاء في الشدة والرخـــاء. مكارم الأخلاق لابن أبي الدنيا (صـ٣١٩)</item>
        <item>من حمـل النــاس على المحامل الطيبـة وأحسـن الظـن بهــم سلمـــت نيتـه وانشـــرح صــدره وعوفـــي قلبــه وحفظه الله من السوء والمكاره. مدارج السالكين (٥١١/٢)</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: إن الله كره لكم ثلاثا قيل وقال وإضاعة المال وكثرة السؤال (رواه البخاري 1477)</item>
        <item>يأتي على الناس زمانٌ ، تموت فيه القلوب ، وتحيى فيه الأبدان. حلية الأولياء ٨٢/٧</item>
        <item>قال رسول الله ﷺ: من كان له وجهان في الدنيا كان له يوم القيامة لسانان من نار. السلسلة الصحيحة : (892)</item>


    </string-array>

    <string-array name="other">
        <item>أحياناً تبكي ولا تدري ما القصة غير أنك تعبت من كل شيء</item>
        <item>لو لم يكن الحب نادراً لما بكت قلوبنا من شدة الفراق</item>
        <item> مؤلم عندما تري من تحب يفعل للأخرين ما لم يفعله لك</item>
        <item>اه من نصيب يأتي علي غير هوانا فيهبنا لمن لا نهوى ويهب من نهوى لسوانا</item>
        <item>لما تلاقي نفسك فرحان بدون سبب اعرف ان ربنا راضي عنك يارب ارض عنا</item>
        <item>أستيقظ فجأه وأضع يدي في أرجاء سرير باحثاً عن هاتفي ثم أتذكر أننا أفترقنا فأعود إلى نومي</item>
        <item>مع الوقت ستكتشف أن ما تفعله أنت بي الأن ستفعله هي بك غدًا</item>
        <item> محتار ما بين المكابّر والحنين مدري أداوي الشوق وإلا أدفنه</item>
        <item>ماني على درب المقفين مجبور لا حبهم سُنه ولا وصلَهم فَرض</item>
        <item>أحياناً لا يتوجب عليك ان تعتذر سوى لنفسك</item>
        <item>ربي لك لجأت أجبر بخاطري يا رب</item>
        <item>احببتك وليس باختياري وسأنساك وهذا قراري</item>
        <item>في وقت في حياتك لازم تتصدم فيه عشان تبدأ تفوق لنفسك شويه وتعرف تشوف اللي حواليك علي الحقيقة مش الصوره
            اللي انت موهوم بيها
        </item>
        <item>وبقيت اعمل مبسوط عشان محدش يسألني مالك</item>
        <item>لا يؤخر الله امرا الا لخير ولا يحرمك أمراً إلا لخير ولا ينزل عليك بلاء إلا لخير فلا تحزن ف رب الخير لا
            يأتي إلا بخير
        </item>
        <item>لا تتوقع شيئاً ولا تنتظر شيئاً فأجمل الأشياء تلك التي تأتي صدفه</item>
        <item>(يومئذ لا تنفع الشفاعة إلا من أذن له الرحمن ورضي له قولا) [طه:109]</item>

    </string-array>

    <string-array name="morning">
        <item>صباح معطر بالأشواق ينثر عبيره على الأحباب وينعش القلب الخفاق لو أقدر كنت أخبيه جوا الأهداب </item>
        <item>ربـّيِ في گل صباحَ ، اجعل قلۆب احبٺي ٺشرق بـَّ ارٺياححٺى ٺسٺشعر قۆلھ ٺعالى: {ان مع العسر يسرا} صباحَگم
            يسر لٱ يٺبعھ عسر صباح الٺۆگل على من لٱيخيب بھ الرجاء
        </item>
        <item>يا صباح الحـب كله وشمس عمري وظله مهما تغيـــــر الزمان حبك انت في محله</item>
        <item>صباح الورد الأبيض مثل قلوبكم، صباح العود والبخور وهو طيبكم، صباح الشهد يا أحلى الزهور وهذا زينكم! ممكن
            أصبح عليكم وأقول أشتياقنا لكم فاق شوقكم
        </item>
        <item>صباح بارد بطعم الايــس كريم صباحك بنكهة السكر اشهى يارب دووم حياتك تحلى</item>
        <item>يسعد صباح الورد يا ريحة الورد ويسعد نهار اللي تعنى وشاله يسعد صباح العين والرمش والخد ويسعد صباحك كاش ما
            هو حوالة يفدونك العدوان جد ورا جد وتبقى لنا زهي في كماله
        </item>
        <item>صباح الخير حياتي احلى صباح صباحك احلى حب حبك واحلى شي اني احبك</item>
        <item>نبدأ بأسم الرزاق الفتاح يجعل صباحك عطر فواح وأيامك كلها أفراح</item>
        <item>صباح السكر يليق بغلاك صباح ينقصه نسمة هواك ويابخت اللى صباحهم اليوم معاك</item>
        <item>أهديك وردة ياسمين لونها لون قلبك تصبح عليك وتقول يا عسى الخير دربك </item>
        <item>صباح الغلا والمعزه صباح الحب في كل حزه يا اغلى واحلى من اعزه</item>
        <item>اللهم صبح احبتى بما يسرهم وكف عنهم ما يضرهم ويسر لهم أمورهم وأجمعنا بجنتك</item>
        <item>صباح النور لا أكثر صباح الورد بأنواعه صباح الشمس لي تظهر ونور الفجر وشعاعه صباح السحب لي تمطر كل لحظة وكل
            ساعة صباح الجوري لمعطر بدهن العود واتباعه وفوق اكثر ما تتصور صباح الأمر والطاعه
        </item>
        <item>صباح الوردصباح الشوق صباح الحبوالرقة صباح خاص بكوحدك انته تستحقه</item>
        <item>جملك الله برقة النسائموطيب ذكرك بطيب المسك وثبت همتك بثبات الجبال الراسيات وأسكن نفسك حياة دائمة الاشراق
            ورسم على محياك بسمة صادقة وسقى روحك إيمانا متصل الوثاق وغفر الله لنا ولك ولوالديك
        </item>
        <item>وصيت الطير وحلفته برب الخير يبوسك ويقولك صباح الخير</item>
        <item>صباح الخير : يا توت با أغلي من الياقوت يا ريح نجد وفاكهة بيروت</item>
        <item>صباح الخير لأحلى طير، صباح الحبّ لأطيب قلب، صباح الهنا لعمري أنا </item>
        <item>صباح الحبّ والعهود، صباح الفلّ ودهن العود صباح الورد لأحلى قلب بالوجود </item>
        <item>صباح المحبّة والأشواق على من عليه القلب خفّاق </item>
        <item>صباح الورد من قلب يهواك وعين تحلم برؤياك وجرح يشفى بلقياك وعهد مني ما أنساك</item>
        <item>“صباح ممزوج بايات القران تحفظك من الشيطان و تضيء يومك بإذن الرحمن ”</item>
        <item>أحبّ أصبح بهداوة نهارك، هادي بطراوة، بطعم العسل والحلاوة، صباح الخير </item>
        <item>صباح القلوب النّظيفة، صباح يتقبّل الله فيه عملك، ويشرح صدرك، ويزيل همّك </item>
        <item>أحب أصبّح بهداوة نهارك، هادي بطراوة، بطعم العسل والحلاوة، صباح الخيـــر </item>
        <item>” صباح الحب كلّه ،ياشمس عمرى و ظلّه يتغيّر الزمان و المكان و يزال حبك فى محلّه ”</item>
        <item>صباح الورد والتّفاح والجاي بماء اللّقاح للي سكن روحي وخذا قلبي وراح </item>
        <item>صباح معطّر بذكر الله، مبعوث لأحلى خلق الله، ينوّر دربك ويبارك يومك بإذن الله </item>
        <item>أجمل معاني الحب للي سكن قلبي أهديهاصباح الورد وصافي الود وطيب المسك حاويها صباحك نعمة الرب صباحك حلو
            عالقلب يحفضك ربى بكل درب هذا دعائى من القلب
        </item>
        <item>صباح التوت و الرمان صباح مكتوب بماي الزعفران صباح مخصوص لأعز وأغلى انسان</item>
        <item>دعواتي أن تحتويك دنيا الفرح في كل أمر وأن ترعاك عين الرحمن أبد الدهر وأن يبارك الله لك في مالك وأهلك
            ويرفع منزلتك بين خلقه إن شاء الله ويجعل الخير في يومك وسائر أيامك
        </item>
        <item>صباح الخير يا وجه الخير صباح النور يا دفا المسرور صباح الورد يا صاحب الود صباح الحب يا مالك القلب صباح
            الغلا على الغل
        </item>
        <item>يا شمس أشرقي على حبيبي وصبّحي عليه وأدعيلي ما يغيب عن نظر عيني وعلى طول بقلبه يشيلني </item>
        <item>” أتطلع للنافذة فى كل صباح لأراكفأنت الشمس التي لن تخذل السماء برحيلها ”</item>
        <item>أفسح لي اليوم مكانا في دفء صدركوامنحني أذنك صاغية …واعيةً … لأهمس فيها كم ( أنا احبك )…… صباحك حب يا أعذب
            صباحاتي ………
        </item>
        <item>صباح الخير وأسراره يزيل الهم وأكداره، رسالة حب أرسلها لخل زاد مقداره </item>
        <item>صباح الخير يا ماسه يا نبض القلب واحساسه صباح ينشر العنبر لروح الزين وانفاسه</item>
        <item>صوتك صباحي وإن تباطيت صوتك يبطي صباحي، وأتعذّر من الشّمس يعني إذا طوّل عليه سكوتكإشتقت لي؟ تعال دوّرني
            بأمس صور صباح الخير
        </item>
        <item>أهديكم صباحاً جميلاً باسماً عطره، ومقلة لا ترى في غيركم بدلاً، صباحكم فلّ إن شاء الله </item>
        <item>كيف يجتمع الصبح وصوتك ضاعفت لهفتي إليك أضعافا فصبحك إشراق وصوتك إشراق ما توقعته …… فهنيئا لصبحي بنور
            إشراقاتك ……صباحك فل يا أجرأ صباحاتي ……
        </item>
        <item>صباح الورد بكل ألوانهصباح الروح بكل أحساسهصباح الشوق بكثر أوقاتهوصباح الحب بكل جنونه</item>
        <item>صباح الحب والغيرةيافارض دوم تقديرهصباح اشرقت شمسهلشخصك انت ماغيرهصباحك نعمة الربصباحك حلو ع القلبيحفظك
            ربي هذا دعائي من القلب
        </item>
        <item>تعالي إلى طرف الصّباح لنعلن نحن ابتداء النّهار تعالي نعيد خُطانا إلينا ونحرق أوراقنا الزّائفة فمن ألف
            عامٍ يجيء التّتار ونقتل أحلامنا الواقفة
        </item>
        <item>حين يصبح الصباح ( أنت ) وتصبح ( أنت ) نور صباحي عندها لا أملك إلا أن اهمس لعينيك : صباح الفل يا أروع
            صباحاتي …… !!!
        </item>
        <item>صباحك نرجس وعنبرصباح احلى من السكرصباح العطر والكاديصباحك مسك ومبخر</item>
        <item>بالخير صبّحتك، وبماء الورد رشّيتك، والسلام أهديتك، ولو خدّك قريب حبّيتك </item>
        <item>” إشراقة الصباح رائعةلكن الأروع هو إشراقة وجودك فى القلب و الرّوح ”</item>
        <item>أنا وعبير الورد، ونسمة البرد، نقول صباح الورد، يا ورد </item>
        <item>” صباحي يتمنّى أن تشرق عليه شمس رؤياك و يتمتّع بدفئ لقياكأسعد الله صباحك “</item>
        <item> يا صباح الحـب كله وشمس عمري وظله
            مهما تغيـــــر الزمان حبك انت في محله
        </item>
        <item>صباح الورد والتفاح والجاي بماي اللقاح
            للي سكن روحيخذا قلبي وراح
        </item>
        <item>صباح الخير يا مصحصح يا عسل يا ورد متفتح
            انا أبى نهاري خير قلت برقمك اتصبح
        </item>
        <item>صباح الخير حياتي احلى صباح صباحك
            احلى حب حبك واحلى شي اني احبك
        </item>
        <item>أحب أصبح بهداوه
            نهارك هادي بطراوه
            بطعم العسل والحلاوة
            صباح الخيـــر
        </item>
        <item>صباحك يختلف نوره تفتح ورده وزهوره
            تبشر بالهنا طيوره صباح الخير وسروره
        </item>
        <item>صباح الحب من قلب عشق روحك وتمناها
            عشق همسك عشق خطك ومراسيلك تحراها
        </item>
        <item>جمال الصبح بنظرة عيونك ونور الشمس مرسوم بجفونك
            وكل الكون ما يسوى بدونك !!
        </item>
        <item>صباح الغلا والمعزه صباح الحب في كل حزه
            يا اغلى واحلى من اعزه
        </item>
        <item>صباح الخير لأحلى طير صباح الحب لأطيب قلب
            صباح الهنا لعمري انا
        </item>
        <item>صباح الورد والفل عالحلوين
            بس حبيت اقول لهم احنا !!!
            وايد، وايد مشتاقين
        </item>
        <item>يا صباح الأماني والفجر الجميل
            على حلو المعاني والشوق الأصيل
        </item>
        <item> أنا وعبيـــــــــــر الورد ونسمة البرد
            نقول:
            صباح الورد ياورد
        </item>
        <item>أحلى صباح لساكن القلب والروح
            شوفتك تكحل العين وتداوي الجروح
        </item>
        <item>أهديك وردة ياسمين لونها لون قلبك
            تصبح عليك وتقول ياعسى الخير دربك
        </item>
        <item>وصيت الطير وحلفته برب الخير
            يبوسك ويقولك صباح الخير
        </item>
        <item>صباح الحب والعهود
            صباح الفل ودهن العود
            صباح الورد لأحلى قلب بالوجود
        </item>
        <item>صباح الورد صباح الشوق
            صباح الحب والرقه صباح خاص بك
            وحدك انته تستحقه
        </item>
        <item>صباح الشهد صباح العسل
            صباح الحب والغزل
            صباح مصحوب بالأمل
            صباح الحب يا عسل
        </item>
        <item>صباحك نرجس وعنبر
            صباح احلى من السكر
            صباح العطر والكادي
            صباحك مسك ومبخر
        </item>
        <item>أرستلك قلبي محمول على جناح الطير
            يبوسك ويقولك صباح الخير
        </item>
        <item>صباحك نعمة الرب
            صباحك حلو عالقلب
            يحفضك ربي بكل درب
            هذا دعائي من القلب
        </item>
        <item>اهدي الورد لاهل الورد
            صباح الشوق لاهل الذوق
            وصباح الهنا لحبيبي أنا
        </item>
        <item>يا صباح الحب كله وشمس عمري وظله
            مهما تغير الزمان حبك أنت في محله
        </item>
        <item>صباح الحب والعهود
            صباح الفل ودهن العود
            صباح الورد لأحلى قلب بالوجود
        </item>
        <item>صباح الحب من قلب عشق روحك وتمناها
            عشق همسك عشق خطك ومراسيلك يتحراها
        </item>
        <item>صباح المنجا و الاناناس
            صباح مخصوص لأعز الناس
            صباح مكتوب بماء الألماس
        </item>
        <item>صباح الخير لأحلى طير
            صباح الحب لأطيب قلب
            صباح الهنا لعمري انا
        </item>
        <item>من يترقب الصباح صابرا يلاقي الصباح قويا</item>
        <item>كل صباح يستيقظ مجموعة من الصحفيين ليعلقوا الامنا على الجدران</item>
        <item>المخ عضو ممتاز، فهو يبدأ في العمل عندما تستيقظ في الصباح ولا يتوقف إلا عند وصولك إلى المكتب</item>
        <item>كثيرا ما وجدت أن المشكلة التي تكون صعبة في الليل تحل في الصباح بعد أن تكون لجنة النوم قد تعاملت معها
        </item>
        <item>إذا ما طرق طارق بابي في الصباح الباكر ولم يكن لدي شك في أنه بائع الحليب فأنا أعيش في بلد ديمقراطي</item>
        <item>في كل صباح في أفريقيا يستيقظ غزال يدرك أنه يجب أن يعدو بخطوات أسرع من خطوات الأسود وإلا كان الموت مصيره،
            وفي كل صباح في أفريقيا يستيقظ أسد يدرك أنه يجب أن يعدو بخطوات أسرع من أبطأ غزال وإلا سيموت جوعاً
            لا يختلف عليك الأمر سواء أكنت غزالا أم أسدًا، عندما تبزغ الشمس عليك أن تعدو بأقصى سرعة
        </item>
        <item>أجمل الوجوه في الصباح ليست أحلاها خِلقة</item>
        <item>وإنما أكثرها ابتسامة صباحكم مُبتسم !</item>
        <item>صباح يحمل في باطن سماه ألف أمنيه</item>
        <item>صباح استعيذ فِيه ربي من كل ضُر </item>
        <item>وأسأله الخير والتوفيق والنجاح في كل درب لي ولكم</item>
        <item>ويرتدي الصباح لون النقاء بعد عتمة الليل</item>
        <item>يسعدلي صباحكم </item>
        <item>ﻫﻨﺎﻙ ﺃﺷﺨﺎﺹ ﻻ ﺃﺗﻤﻨﻰ ﺃﻥ ﻳﺤﺰﻧُﻮﺍ ﺃﺑﺪﺍً
            ﻷﻥ ﺍﻹﺑِﺘﺴَﺎﻣْﻪ ﺗليق بهم كثيرﺍ ً
        </item>
        <item>الامَل : صديق رائع ربّما يغيب ولكن لا يخوُن !</item>
        <item>صباح الرضا والسرور !</item>
        <item>فيبث أنفاسه بِـ نسمات تنفث في الروح أملاً بأن القادم أجمل</item>
        <item>و أصبح أقصى أمنياتى فى الدنيا
            أن أعيش كما أنا طبقا لمبادئي و قناعاتي
            لا كما يمليه على الاخرون
        </item>
        <item>فيودائعك يا الله ارواحنا واهلنا ومن نحب</item>
        <item>ولصباحي امنة ان يكون جميع من نحبهم بخير</item>
        <item>يارب فى هذا الصباح اشرح صدورنا برضاك واختر لنا ما يسعدنا ويرضيك</item>
        <item>صباح الورد لاجمل الناس عندي</item>
        <item>صباحكم هدوء وارتياح وبشارات خير بإذن الله</item>

    </string-array>

    <string-array name="afternoon">

        <item> أحلا مسا مع أبرد النسايم لأرق قمر على بالي دايم عساك بخير لوصاحي أو نايم </item>
        <item> ربي يجعل نومتك عافية والملائكة تحميك من كل ناحية وأحلامك من الشر صافية </item>
        <item> مساء يليق بغلاك مساء ينقصه نسمة هواك ويا بخت اللي مسائهم اليوم معاك </item>
        <item> مساء الروعة و الاحساس مساء مخصوص لأعز الناس مساء مكتوب بماء الألماس </item>
        <item> مساء الحب وحفظ الرب مساء السعد وعطر الورد مساء الماس يا أعز الناس </item>
        <item> مـا أروعـه مـن مـسـاء أن يكون لك أحباء في الحياة يبادلونـك صـدقـا ً بـصـدق و دعــــاء ً بــــدعــــاء

</item>
        <item> مسـاي≈ اَحْتِـريّ بـہ شَخص عيَّـا عَـنْ الْخاطِـرْ يِزولْ </item>
        <item> مسائگُم حنينْ لـِ منْ اپتعدوا عنّا پَ حگُم القدر</item>
        <item> مساء الغلا و كلمة هلا مساء الورد و عظيم الود مساء الشوق يا كامل الذوق </item>
        <item> ياعسى مساء الخير … يغرد فيه الطير … ويقولك مساء الخير يا وجه الخير </item>
        <item> مساء صافي ، وهواء بارد ويوم جمَيل ، اللهم ادِم علينا نِعمك وارسُم على شِفاهنا الإبتسامه واغمُر قلوبنا بِ
الفرح ”
</item>
        <item> يا مساء الخير مره ويا مساء النور مره ويا مساء الورد مني للغالي ألف مره </item>
        <item> أفقـدگّ بـ الحيل يا نفسي وذاتي وأعشقگّ يا ليل يسعد لي مساهـ في غيابگّ شي أگّيد إنِّي أحاتي قلبي يمشي
وتركض أحزانهـ ورااهـ
</item>
        <item> في القلب ِ شيء لا يموت كجذور الأرض الممتدة في عمقها توحي بالحياة سيظل أبدا ً يرافقنا ذاك هو الحنين إليكم
أحبكم في الله
</item>
        <item> مسّائگ قلب من مدّھ وهو ۆاقف على بابگ ’ مْسِاءٌ گنـّـھ عيۆنگ سگۆتگ حگيگ جنۆنگ </item>
        <item> لٱ اعرف سر حبيَ للمساء المختلط برائحة القهوة رُبما لان الظلمه تخفف مِن وضوح اثار الحزن فيَ الملٱمح او
لان القهوة ٺسيطرعلى ضجيج الحنين
</item>
        <item> مساء الورد يالي كلك ود و مني بوسة لأنعم خد احبك رغم هذا البعد </item>
        <item> سأرسل من أريج المسك ِ عطرا ً يفوح ُ إلى الأحباب ِ بكل ِ وادي و أنثر ُ بين قافيتي ورودا ً لأكرم من أحبهم
فؤادي بريد ُ الشوق ِ يخبركم بأني أقدركم على رغم البعاد ِ
</item>
        <item> مسائكُم حنينْ لـِ منْ ابتعدوا عنّا بَ حكُم القدر</item>
        <item> مسسا اء الخيرّ يَ [ ثاني العييدمساء الفرحةْة لـ’ ناس أبيههم كل سسنه ~ بَ عممريّ </item>
        <item> اشوف إن المسا حلّ وَ بدا لون السسما يعتمْاشوف إن الشجر نامت علا متنه عصافيره بداية ليل ٍيا قلبي !
جديدة نصف ابوها همّ ابيها بِ نصفها الثاني عسسى ياتي لنا بـ خيييره
</item>
        <item> بغيت أرسل سلام و شعور القلب و إحساسه مساء الورد ما تكفييا عطر الورد و أنفاسه </item>
        <item> ممكن أقول للوردة قبل ما تضم أوراقها تصبحي على خير يا أحلى وأعذب وأرق مخلوق </item>
        <item> اللهم اجعل هذا المساء مساء خير لا يضيق لنا فيه صدر ولا يخيب لنا فيه أمر واجعل لنا بكل خطوة توفيق وتيسير
وأجر
</item>
        <item> مساء معطر بذكر الله مبعوث لأحلى خلق الله لينير الدرب و يبارك فيك </item>
        <item> يّ هالمسَسْساء أبد ما تغير باقي مثل ما هوأبد ما تغير من غيبتك ” موحش ؛ مظلم مملمدري بأي شيءٍ أوصفه
… المهم إنه كئيب
</item>
        <item> ليَس لِـ الفرَح أيـام إنّما نحنُ مَن يجلِبُ الفرَح لِـ ايّـ??نـا ? نحنُ مَن يضيّعهَا بِ أيدِينا </item>
        <item> يَ رب خل الأماني فَ عيوني حقايق وأعطني من ريحـة هَ المسساإء [ كل خيـر ] </item>
        <item> مساء الذهب للي قلبه ذهب و بشوفته انسى التعب و يعل الخير في دربه وين ما ذهب… </item>
        <item> مسائڳمُ نسَماتّ هدُوء خاليہ مِن العتبْ لأِيّ شخصِ گانَ </item>
        <item> مساء خاص للغالين معطر بفل و ياسمين راسلينه بس للحلوين و انقولهم مشتاقين </item>
        <item> مساء الغلا و المعزه مساء الحب في كل حزه يا اغلى و احلى من احبه </item>
        <item> مساء خاص مش حق أي ناس، ناس اغلى من الألماس ناس طيبين الاحساس </item>
        <item> مساء الذهب للي قلبه ذهب و بشوفته انسى التعب و يعل الخير في دربه وين ما ذهب </item>
        <item> مساء الروعة و الاحساس مساء مخصوص لأعز الناس مساء مكتوب بماء الألماس </item>
        <item> مسائك نعمة الرب مسائك حلو على القلب يحفظك الله بكل درب هذا دعائي من القلب </item>
        <item> مساء الخير لأحلى طير مساء الحب لأطيب قلب مساء الهنا لعمري انا </item>
        <item> مساء معطر بذكر الله مبعوث لأحلى خلق الله لينير الدرب و يبارك فيك </item>
        <item> يالي القمر على نورك سهر و شروق الشمس لعيونك ظهر تصبح على خير يا أحلى بشر </item>
        <item> احب امسي على اللي من ملك نفسي من زود ماهو غالي اهديه روحي و عمري </item>
        <item> ربي يجعل نومتك عافية والملائكة تحميك من كل ناحية وأحلامك من الشر صافية </item>
        <item> ياعسى مساء الخير … يغرد فيه الطير … ويقولك مساء الخير يا وجه الخير </item>
        <item> مساء الخير والشمعة مساء يمسح الدمعة أحبك من نهار السبت حتى ليلة الجمعة </item>
        <item> أحلا مسا مع أبرد النسايم لأرق قمر على بالي دايم عساك بخير لوصاحي أو نايم </item>
        <item> ممكن أقول للوردة قبل تضم أوراقها تصبحي على خيرياأحلى وأعذب وأرق مخلوق </item>
        <item> احلى مساء مغلف بورد الجوري ومعطر بدهن العود اللي غلاهم عندي ماله حدود … </item>
        <item> امر فيك افكاري ويطري بالهوى طاري واقضي ليلتي ساري واقول مساء الخير يا غالي… </item>
        <item> أسأل الله لي ولك هذا المساء حسنات تتكاثر وسيئات تتطاير وهموم تتناثر </item>
        <item> امسي على من في قلبي حبهم امسي على من يدور في بالي ذكرهم امسي على من يرتاح روحي لوصلهم (مسال ورد يابعدهم
كلهم)
</item>
        <item> واحسب مسافات الليالي البعيده بس المهم تكون مرتاح وبخير والا اللقا ملحوق بفرصه جديده </item>
        <item> مسيت يا اعز المخاليق يالخير يا كيف احوالك يا عساها سعيده احلم بشوفك حلم عطشان للبير </item>
        <item> يسعد مساء اللي على البال ما غاب الصاحب اللي بالوفا دوم اطريه عسى مساه ورود وزهور واطياب وعسى الزمن من
فرحته دوم يعطيه
</item>
        <item> النهار مشى و الليل جانا بسكونه فحبيت أمسي عالغالي قبل ما يغمض عيونه </item>
        <item> جنة الحب سميتك وروحي وقلبي أهديتك وعلى راسي حطيتك وبأحلى مسا مسيتك </item>
        <item> ممكن أقول للوردة قبل ما تضم أوراقها تصبحي على خير يا أحلى وأعذب وأرق مخلوق </item>
        <item> مساء الحب وحفظ الرب مساء السعد وعطر الورد مساء الماس يا أعز الناس </item>
        <item> بغيت أرسل سلام و شعور القلب و إحساسه مساء الورد ما تكفييا عطر الورد و أنفاسه </item>
        <item> يا طيب القلب أسعد الله مساك العين ما تشوفك لكن القلب ما نساك </item>
        <item> مساء الخير والشمعة مساء يمسح الدمعة أحبك من نهار السبت حتى ليلة الجمعة </item>
        <item> يَاربّ فيَ مَسَاء يَومِك
هَذاَ أَسْألُڪَ أنَ تُلَبِّي أَمَانِي مُعَلَّقَة فِيْ قَلْبِي وَ قَلب مَنْ يَقْرَأ وَ أنَْ تَكتُب لِي وَ
لَهُم الخَيرَ حَيثُ كَان
مَسَاؤكمْ سَعَأدَة وْرَاحِة بَأل
</item>
        <item> أمسى عليك بوردتين ورده تقولك يسعد مساك وورده تقولك مستحيل أنساك </item>
        <item> لك احلى الزهور و اسابق الطيور و اضمك و اقولك مسائك حب و زهور </item>
        <item> مساء الشوق يارايق يابسمة كل متضايق مساء لشخصكم لايق لأعز وأغلى الخلايق </item>
        <item> مع هدوء الليل … وسكون البشر حبيت أسلم وأقول تصبح على خير يا قمر </item>
        <item> ﻭَ ﻝِ ﻳﺸﻬَﺪ مًسـائي ; ﺏِ ﺃﻧﻲ ﺍُﺣِﺒﻚ ﻭَ ﺃﻛﺮﻩ ﻏﻴﺂﺑﻚ ﻭَ ﺁﻏَﺂﺭ ﻣِﻦ ﻛُﻞْ ﻣَﺂ ﺣﻮﻟﻚ#Good ght </item>
        <item> ﻣﻤﺎ ﻳﺠﻌﻞ ﻣﺴﺎﺋﻲ ﻣﻤﻴﺰﺍً ﻗﺂﺋﻤـﻬﮧ ﻣﻠﻴﺌﮩﮧ ﺏِ ﺁﺷﺨﺂﺹ ﺁﺿﺂﻓﻮﺁ ﻟـﺣﻴﺂﺗﻲ ﺷﻌﻮﺭﺍ ﻣﺨﺘﻠﻒ ﺩﻣﺘﻢ ﺑﺨﻴﺮ ﻫَﺬﺍ ﺍﻟﻤﺴﺎﺀ ﻭﮔﻞ ﻣﺴﺎﺀ
“”ﻣﺴﺎﺀ ﺍﻟﺨﻴﺮ ~”
</item>
        <item> يسعد مساكـ ياراعي الحب والجود وتسعد حياتك من صباحك لممساك مني سلام عانق الورد والعود كله عشانك والا مل
كله رضاااك
</item>
        <item> يمسي عليك قلب من الود مغليك وحلم بات بالأمس يطـــريك وسحابة شوق تمطر بأشواق تناديك باختصار يسعد مساك و
يا عسى ربي للي يحبونك يخليك
</item>
        <item> إحترت شلون أمسي عليك؟ سلام ، كلام ، ورد ، شهد ،ما يكفيك! قلت ما في أحلى من الدعاء لك بأن ربي يحميك
ويحفظك ويخليك
</item>
        <item> (مساء الغلا لعيونك) “لك شووووق” لو يظهر تضيع السواليف “ولك وحشه” ما ترجمتها الرسايل </item>
        <item> إحترت كيف أمسي عليكم …! مساء الورد الأبيض مثل قلوبكم مساء العود والبخور وهذا طيبكم مساء

</item>
        <item> بعدد الورد اللي في هالكون و العصافير اللي بكل لون ارسل امسياتي لاغلى عيون </item>
        <item> للمساء حكايةْ …تخبرنا أنَّ الأماني مهما تأجلتْ سيأتي فجرها لتشرقْ فاستبشروا وتفاءلوا يسعد مساكو يارب
والله يجعلو مسا حلو
</item>
        <item> ﻣﻤﺎ ﻳﺠﻌﻞ ﻣﺴﺎﺋﻲ ﻣﻤﻴﺰﺍً ﻗﺂﺋﻤـﻬﮧ ﻣﻠﻴﺌﮩﮧ ﺏِ ﺁﺷﺨﺂﺹ ﺁﺿﺂﻓﻮﺁ ﻟـﺣﻴﺂﺗﻲ ﺷﻌﻮﺭﺍ ﻣﺨﺘﻠﻒ ﺩﻣﺘﻢ ﺑﺨﻴﺮ ﻫَﺬﺍ ﺍﻟﻤﺴﺎﺀ ﻭﮔﻞ ﻣﺴﺎﺀ
“”ﻣﺴﺎﺀ ﺍﻟﺨﻴﺮ ~♡
</item>
        <item> في جنون المساء نوقد لنا من سراج الأمل حكاية ؛ خيوطها زهرية تنسدل من افاق أحلامنا ومع الله لا تخذل
</item>
        <item> إذا نويت تضر شخص قبل ما تخاف من اي شي خاف من – حسبي الله ونعم الوكيل – الجملة اللي يمكن تقلب حياتك لجحيم

</item>
        <item> طابَ مسسائكم برفقہ مَن تحبونّ وطاب مسائيَ بِأمنيات لعلہا تتحقق ♡مٌـــسِـــيَــــتْـــوَ
بّـــالُـــٌخــيَـــرَ
</item>
        <item> أكرموا من تحبون بِكلمات جميلة،وأفعال أجمل،أرواحنا خُلقت لِفترة من الزمن وسَترحل، إبتسموا وتناسوا أوجاعكم
فَـهي دنيا ليست جنة’يسعدلي مساكم ♡
</item>
        <item> مساء التوكل عَلى مَن لا يُخيْب الرَجاء به ربي إجعَل حيَااتِي و حيَاة من أحب نُور على نُور مساء الورد
</item>
        <item> ﻱاَ ﺭﺏ ﺧﻞ ﺍﻵﻣﺎﻧﻲ ﻋﻴﻮﻧﻲ ﺣﻘﺎﻳﻖ ﻭ ﻋﻄﻨﻲ ﻣﻦ ﺭﻳﺤﺔ ﻫَـ ﺍﻟﻤﺴﺎﺀ : ﻛﻞ ﺧﻴﺮ </item>
        <item> أَقْصَرُ كَلَمِّهِ قد تُشعرك بِالأَمَانِ ” اِسْتَوْدَعَتْكَ اللهُ ” مَنْ يَقُولُهَا لَكَ فَهُوَ
أُحِبُّكَ بِشِدَّه
</item>
        <item> * مساء خاص مو حق أي ناس، ناس أغلى من الألماس رهيفين القلب و الإحساس </item>
        <item> إنت يمكن تنام و تترك الدنيا وراك بس انا لما أنام يبتدي حلمي معاك </item>
        <item> مر طيفك في منامي قمت ورديت السلام كيف لو شفتك قدامي تفتكر أقدر أنام </item>
        <item> مساء الخير في لوحة رسمها بالغلى فنان ، تزينها ورود الفل و للغالين نهديها </item>
        <item> مساء العود و أطيابه لأهل الخير و أحبابه لمنهو نذكره دايم في حضوره و غيابه </item>
        <item> مساء الغلا و كلمة هلا مساء الورد و عظيم الود مساء الشوق يا كامل الذوق </item>
        <item> بغيت أرسل سلام و شعور القلب و إحساسه مساء الورد ما تكفييا عطر الورد و أنفاسه </item>
        <item> مساء الشوق يإللي من العسل أصفى و لو بيدي علاج الناس لأخلي شوفتك وصفه </item>
        <item> لك سلام قبل المنام و لك طيور تغرد ما تنام و تقول تصبح على أحلى الأحلام </item>
        <item> أرق رساله و أسعد وقت لأحلى موبايل في أرق يد و أحلى مساء و بوسه لأحلى خد </item>
        <item> أمسيك بورده معطره وضحكه منوره وفنجان قهوه أنت فيه سكره </item>
        <item> اهديك وردة جورية ، بالماي مروية ن يا احلى حورية و اتمنى لك احلام وردية </item>
        <item> مساء الخير ياهل زين كله مساء الورد بزهاره و فله مساء لشوفكم يفز الكون كله </item>
    </string-array>


    <string-array name="love">
        <item>بعد منتصف الليل تبدأ أولى معارك القلب اما ” بالحنين ” او ” بالمواجع ” و كلاهما ” قاتل ”مُؤلم انّ ينٺابُك الحنيِن لشيءٍ لنْ يعُد .</item>
        <item>يكفِيني فخرا اني لا اوُۿم احد بمشاعِر مزيفة .</item>
        <item>الرسائل القديمة ، إما أن ترسُم ابتسامةً كبيرة ، وإما أن تكون قنابل حنين مؤلمة !</item>
        <item>وجُودك ،يُرغِم الأشيَاء حَولي أن تَبدُو ٱنيقَہ .</item>
        <item>الحُب ليسَ وهماً بلْ هُو عملة نادِرة يصوُنهاَ الجآدُون ويُلوثها العآبِثون .</item>
        <item>أحياناً تكون اللامُبالاة هي أهم أسباب السعادة.</item>
        <item>من يريد وصالك سيأتي،ومن يريدك يقبل بك على أي حالا كنت عليه لذلك لا توهم نفسك بأنك سيء لأنه لم يريدك فمن أرادك يأتي لك على اي حالاً كنت عليه</item>
        <item>كُن لنفسك كل شَيء ، اعتَد دائما على الوقوف دون ان ينتَشلك احَدهم ، فالجَميع راحِلون وإن رحل من كان يقف بجانبك حينها سَتسقط وتخيب أمالُك .</item>
        <item>مسك جيداً بالذين يأخذون بيَدك نحو النجاة ، الذي يسلكون معك كل الطُرق النَعيم والجَحيم ، وان سَقطت انتشلوك واخَذوا بك نحو الحياة .</item>
        <item>أكثر ما يؤلمَ قلبكَ عندمَا تكتشفَ أن منَ تُحبَ يتجَاهَل رسائلكَ عمداً .</item>
        <item>من جنون الكتابة أن تكتب لـ شخص لا يقرأ لك .</item>
        <item>من حقّ نفسك عليك إنك تنسحب من كل علاقة ما تمدّك براحة البال .</item>
        <item>من اتقن الصبر اتقن ، مستحيلات هذه الحياه .</item>
        <item>كان صلبًا يلوي ذراع الفقد ولا ينحني..حتى قال: “لقد إختارك الله بعيداً عني، وحاشا لله أن يضرني، ولكنّي بكيت”..</item>
        <item>حسبِي الله ونعم الوكيل علِى كل من ظلمني،أو جرحنيَ،أو بنيته سوء لي،وعلى كل من ضرنيَ،حسبي الله وكفىّ..!</item>
        <item>لا أعرف سبب كُرهك لي ، ولا يهمني أن أعرف حتى ولكن كل ما أعرفه هو أنني سأستمر في تجاهل إساءتك ونهشك في لحمي حتى تحترق رماداً كأنك لم تكن من قبل بالنهايه حبك مايعمر لي بيت .. وكرهك مايحفر لي قبر رفقا بقلبك الصغير ..!</item>
        <item>أسوء شعور ، عندما يكون هُناك شيء يقتلك في الداخل ، وعليك أن تتصرف وكأنك لا تهتم..!ويحدث ان قلبي نزف من أذى كلمة .. ورفعت عيناي الى ربّي توكلاً و احتساباً..!</item>
        <item>جربتوا شُعور الـ عطيته الدنيّا بأهلها ولابان بعينه..ماهمني الشُعور قد ما إن الخيبّة أكلت بصدري والله..!</item>
        <item>تعرف حجم صبرك الكبير عندما تتحمل أمراً ينهش من روحك كل يوم جزء وتستمر انت بتأدية دورك في هذه الحياة بكل هدوء دون أن يتضح شيئاً من هذا التعب على ملامحك..!</item>
        <item>مؤلم جداً ان يخسر الانسان اشياء واشخاصاً لم يكن يعتقد يوماً انه سيفارقهم، فيأتي الفراق ليدمر كل خططه واحلامه التي بناها مع هؤلاء ويترك له الحزن والالم والذكريات التي تلهب قلبه بنار الحزن والاشتياق، يتمني حينها ان يعود للزمن الجميل الذي جمعهم معاً، يتمني لو يعود إليه هذا الشخص ولو لحظات قليلة، لا احد يعرف الم الفراق ومدي تأثيره علي الانسان وحياته إلا من جربه .</item>
        <item>لا أود أن أشعر بالسعادة لأنه في كل مرة أكون سعيدا، شيء سيء يحدث </item>
        <item>أنت أفضل شيء لم أكن أعرف أنني أحتاجه لكي أستمر في الحياة </item>
        <item>أفضل طريقة للدخول إلى قلب شخص هو أن تعطيه قلبك </item>
        <item>مئة قلب لا يكفون لحبي لك </item>
        <item>قلبي لا ينام، يبقى يبحث عنك طوال الليل </item>
        <item>يمكنك دفع الناس بعيدا، لكن من يحبك سيبقى </item>
        <item>تحتاج آلاف الناس لتصنع عالما، لكن عالمي مكتمل بك وحدك </item>
        <item>إذا استطعت ان اختار مكان آخر نفسي لي، فسيكون بين يديك </item>
        <item>يقال أنك تقع في الحب مرة واحدة، لكنني أقع في الحب في كل مرة أسمع صوتك
            مجرد أن أتكلم معك، لا شيء آخر يهم
        </item>
        <item>أشعر وكأن حبي لك يمكنه فعل أي شيء من أجلك </item>
        <item>عيوني تتحول إلى قلوب عند رؤيتك </item>
        <item>أتمنى أن لا يبعدنا القدر مهما حصل </item>
        <item>أنت قلبي وروحي، سأحبك للأبد </item>
        <item>من أول يوم رأيتك به، كنت لي، وكنتُ لك </item>
        <item>أشعر وكأن نصفي الآخر مفقود في غيابك </item>
        <item>من كل الأكاذيب التي أخبرتني بها، أحبك كان المفضلة لدي </item>
        <item>ربما تمسك بيدي للحظات، لكنك تمسك بقلبي إلى الأبد </item>
        <item>لا أريد مال الدنيا، أريدك أنت فقط </item>
        <item>سقطت مني دمعة في المحيط، عندما أجدها، سأتوقف عن حبك </item>
        <item>وهذا وعد مني، مهما حصل، سأبقى أكثر شخص يحبك في هذا العالم </item>
        <item>التفكير بك سهل، دائما أقوم بذلك، لكن اشتياقي لك هو صدع القلب الذي لا يذهب </item>
        <item>الوقوع في الحب معك مرة ثانية وثالثة، هو أفضل طريقة لتمضية هذه الحياة </item>
        <item>لا يهم أين سأذهب ومتى، سيبقى حبك في قلبي إلى الأبد </item>
        <item>وجودنا مع بعضنا كان هدية عظيمة </item>
        <item>إذا كان بإمكاننا أنني سأتحول إلى دمعة، أولد في عينيك وأعيش على خديك وأموت عند شفاهك </item>
        <item>أعطيك وقتي، وهو أغلى ما لدي لأنك أغلى ما لدي </item>
        <item>وكلما تغيرنا مع العمر والحياة، هناك شيء لن يتغير، هو حبي لك </item>
        <item>ليت من تشتاق لـہ النفس تلقاھ ليتـہ بغمضة عيـن عنديـے أجيبـه </item>
        <item>ي البدايات فقط يكون فيهآ الاهتمام ليتني استطيع العيش في بدآيآت دآئمھٓ</item>
        <item>أحياناً نذكر بعض الأشخاص بخير ممّن مرّوا في حياتنا ثم اختفوا فجأة </item>
        <item>أنتم أهل للروعة فلا تلوموننا إذا حجزنا لكم قلباً في صدورنا ينبض بمحبتكم </item>
        <item>يمكن ابتعدت وانشغلت..يمكن ما سألت وقصرت..بس الأكيد حنيت لك، واشتقت </item>
        <item>كلّ الذي مر عابرة سوى نسمة الهوى تلك، تمسكت بالقلب واتخذتها موطنًا، كما طفل باحثٍ عن الدفء وسط الجليد،
            كما ذاكرة تحاول النسيان دون جدوى، كما سيمفونية بلا معزوفة أصبحت مقطوعةً موسيقيةً أنيقة
        </item>
        <item>العيون التي لا تشبه إلّا نفسها، ارتباطها وثيق، اتّحاد في الوجع، النبض، الكلام، فاتّصال الروح اختزل كل
            مصطلحات الحب فيه
        </item>
        <item>احترق بانتظار اليوم الذي سيجمعني بك لأفرغ به أثقال الشوق لاحتضانك </item>
        <item>أحبك حد منتهى الوجع الذي يستعمر بلادي، أنت وطني ولا وطن لي سوى أنت، تكفيني هجرة الآباء والأجداد، لا تعيد
            عليّ النكبة وتهجّرني من وطني، يا وطني
        </item>
        <item>يا صاحبي…من اين يبدأ النسيان </item>
        <item>اجمل البدايات تبدأ من القاع يا صديق .. هل رايت يوما عظيما بدأ مشواره من القمة </item>
        <item>الصمت يخفى داخله لمسة عتاب.. والبوح دولة يصعب العيش فيها.. </item>
        <item>الهدوء…. لا يعني عدم القدرة على الحديث، أو ضعف في الشخصية، بل العكس.. فهو يدل على القوة والوعي والمقدرة
            على التحدث في الوقت المناسب، وهو من أجمل الصفات التي يمكن أن يتحلّى بها الإنسان لأنه يقرب القلوب منه وبه
            تنال إعجاب كل من حولك،
        </item>
        <item>uFأنت لست نصفاً لتنتظر أحداً يكملك أنت مكتمل بذاتك وإن أتى شخصاً في حياتك فما هو إلا نجمٌ يزين سمائك وإن
            رحل فما أجمل السماء وهي صافية.
            لاشئ يطفئ انوار الكون في عين الرجل كرحيل امرأة كان يعتبرها ارضه وسماءه وكونه
        </item>
        <item>ﻟﻢْ ﻳَﺨﺬﻟﻨﻲ ﺃﺣَﺪ ؛ ﺃﻧَﺎ ﻣﻦّ ﺧَﺬﻟﺖُ ﻧَﻔﺴِﻲ ﺣِﻴﻨﻤَﺎ ﺗَﻮﻗﻌﺖُ ﻣﻨﻬُﻢ ﺍﻷﻓﻀَﻞ ﺩﺍﺋﻤًﺎ </item>
        <item>قَد لَا تَفْهم الآن حِكمَتَهُ فِي تَرتيب حَياتگ وَلكن ؛؛ انْتَظِر وَعن قَريبٍ سَتشكره :” </item>
        <item>إذا لم نكن في الأماكن التي نحبها وبقلوب من نحب فنحن لاجئين أينما كنا ♡ </item>
        <item>يبقى الرّد المتأخر يعلّمني مكاني بين أولوياتك</item>
        <item>ولعلك زرعت نفسك في غير ارضك …فذبلت ❤ </item>
        <item>الحياة هي ما يحدث عندما تكون عاجزًا عن النوم </item>
        <item>وحيدًا برفقة وعودٌ كثيرة بعدم تركي وحيدًا </item>
        <item> ماهو الوحيد الي ب هالكون عايش لكنه اغناني عن الكون كله </item>
        <item>لا تحاول أن تعيد حساب الأمس وما خسرت فيه فالعمر حين تسقط أوراقه لـن تع ـود مرة أخرى </item>
        <item>ردد للي ينافسني بغلاك الخلا ثم الخلا ثم الخلا ! </item>
        <item>تمنيت اكون دمعه .. حتى اولد في عينيك .. واعيش على خديك .. واموت عند شفتيك . عمري ما فكرت فيك .. وما خطر
            في البال حبك .. لين قلبي قال ابيك .. وقالت عيوني احبك
        </item>
        <item>هلا بالي إذا أرسل تجدد للغلا عنوان هلا يا أجمل.. وأغلى.. ويا أرق إنسان </item>
        <item>من [غــلاڪ] ودي اڪتب على .. ڪفڪ قصيدة الحبر موجود بس آآآهـ ڪفڪ.. من يصيده ..} </item>
        <item>الحب شي جميل فهو موجود في جميع قلوب البشر والاجمل ان يكون الطرفين يتبادلان الحب </item>
        <item>سَـآإعَـٱتْ أَهْدِيّ [ رُۈۈحِـيْ ] ٱْلۈلْهَــَآإنَه.. ۈ سآعـآإتْ [ أبَڪـِيّ ] بِٱْلغِنـآإءْ جِيرآإني..

        </item>
        <item>الحياه مليئة بالصخور فﻶuآ تتعثر بها بل اجمعها و ( افلع ) الي باط جبدك </item>
        <item> نفسي أسمع كلمة منك .. كلمة فيها نور عمري .. نفسي أسمع .. أنا أحبك </item>
        <item>سُاعاَت أجلسً لحُالَي ! أقعد فيٍهٌا أفٌڪٌر!{..أتذڪٌر أشياء ڪٌثيرة كنت فيها معاك مقصر </item>
        <item>الثِقَـه ضَآعَ ـتْ في [ أحْ ـضآن ] السَـرَآبْ والسُؤآلْ مَآلَه في هَـ الدِنيـَآ جَ ـوَـوَآبْ ..~!
        </item>
        <item>آخِرْ تفاصِيلكْ رבِيلْ/..وآخِرْ تفاصِيلِي ألمْ وما بِينِنا مسْتבيل يْكونْ فْي لבظه عدم </item>
        <item>كنت اشوفك من قريب مع جميع الناس عادي .. ما تخيلتك حبيب .. رايح بقلبي وغادي </item>
        <item>لا تحاول أن تعيد حساب الأمس وما خسرت فيه فالعمر حين تسقط أوراقه لـن تع ـود مرة أخرى </item>
        <item>لا تحاول أن تعيد حساب الأمس وما خسرت فيه فالعمر حين تسقط أوراقه لـن تع ـود مرة أخرى </item>
        <item> ليتني قطرة من دمك واستقر بقلبك واعملك جلطة المرسل : عاشق نذل </item>
        <item>ومخلصا لمن يحب لان اكثر شيئ يولم هو الخيانه واجمل شي في الحياه يفرح هو الحب تشعر من </item>
        <item>ڷيهـً ٱفڪر .؟ً!فيـے ٱمٍڛي ٱۈ ٱڜيڷ همٍ بـٱڪر ٱنْـٱ بعيڜ بڛ ڷٱجڷ يۈمٍـيـے </item>
        <item>أني لا أريدُك مع غيريلا أريدُ أن يخلق غيري الفرح في عينيّكِ !! </item>
        <item>كل شي(ن) فيك انا نصفه الثاني..</item>
        <item>اللهم ارحم من اشتاقت لها الدنيا </item>
        <item>ردد للي ينافسني بغلاك الخلا ثم الخلا ثم الخلا ! </item>
        <item>أجآوب آلي يسألنْىآ عن أخبآري { و أقول بخير ~ و أنآ لآ.. [ *بخير *] بغيآبگ و لآ حآجه تهنيني </item>
        <item>كتبت الشعر فيك لكني عجزت اوصف معانيك الناس توصف بالشعر والشعر ينوصف فيك </item>
        <item>صوتك اللى زار مسمعي تو؟ الله أعلم كيف عقبه صار حالي </item>
        <item>يآللي تقولّ آن الحكي . . فِنو آبداعّ ترِى [ السكوِتّ ] . . أبدآع . . من نوِع آخر </item>
        <item>يعين الله على دنيا تخلي خاطري مكسور واسايرها وانا راضي غصب عني يعين الله </item>
        <item>فديت الي تذكرني وخلاني على باله فديت الي يراسلني وطمني على احواله </item>
        <item>الثِقَـه ضَآعَ ـتْ في [ أحْ ـضآن ] السَـرَآبْ والسُؤآلْ مَآلَه في هَـ الدِنيـَآ جَ ـوَـوَآبْ ..~!
        </item>
        <item>علمتنيّ آلحيآة آن آحترمْ عقول آلبشرٌ ولكنَ لآإ آثق بهآإ =( ! </item>
        <item> تمنيت اكون دمعة .. حتى اولد في عينيك .. واعيش على خديك .. واموت عند شفتيك </item>
        <item>يخطئوُن .!. فَ نُسآمحّ نخطِئ .!. فَ يزعلُون هُمَ الصّح دآئماً هگذآ عقليتهُم </item>
        <item>وآللهْ يآنيوتن لَو شفت ” عيونّهآ ” گآن عرفتّ إن آلجآذبيّه . . { مآلهآ قآنونْ ! </item>
        <item>ونيت مادري من الهم ولـــا من الشوق ونيت حلمت أني بلقاه وياليته حقيقه </item>
        <item>إن هزك الشوق يوما فلم تراني .. فهذه الرسالة تنوب عن لساني .. أحبك </item>
        <item>آسسًهرُ مُع الشًعر . . آنتُ تٍنآم مٍنُ بًدريْ . .يَّ قُـو قٌلبـٍڪَ ٺٍنـآمُ . . و عُآآشققڪَ صصًـآحٍيْ
        </item>
        <item>سُاعاَت أجلسً لحُالَي ! أقعد فيٍهٌا أفٌڪٌر!{..أتذڪٌر أشياء ڪٌثيرة كنت فيها معاك مقصر </item>
        <item> </item>
        <item>ومآبيننآ آي مستحيل / يكون في لحظة عدم </item>
        <item>لِلـ ” فعِـل .. { رده فِعـِل } آللأ آنت .. مآلك آي نذييير !فجآه من آلله ..{ آحبـگ بدون آفعـآل وآسبآب ’’

        </item>
        <item>بنام يا تنهيدة الصدر تكفين ،،، فكي ازارير التعب وارحميني </item>
        <item>وديّ آضمڪ الفْ مَره واسألكّ في كٍل ” ضمهّ ” ٱللي تخونيني عَشآنه يحضِنـﮗ مثِلي بح‘ـنانه ؟ ! </item>
        <item>إن كنت بروحك انا ثانيك .. وإذا متضايق انا اسليك .. وإذا مستانس الله يهنيك </item>
        <item>لآ صـآر يوجعني من { ـآلشوق }رآسي ! ليت ـآلزمن يمشي ع آلكيف وآلقـآكـ ..! </item>
        <item>أحببببًڪ♥ يَ آهـَلْ {آلشششمآل}” غَرآميِ زآدْ عنْ حدّه !! ذِبحنِي وآحدٍ فيـڪُـم ْ .. خذَآ قَلبي ولآ ردّه

        </item>
        <item> أنا من دمعة اليائس تعلمت الحياة اصرار </item>
        <item>لِلـ ” فعِـل .. { رده فِعـِل } آللأ آنت .. مآلك آي نذييير !فجآه من آلله ..{ آحبـگ بدون آفعـآل وآسبآب ’’

        </item>
        <item>توقع وش يكون الرد من قلبٍ هديته جروح؟ يهلي بك وينسى الجرح•• يقولك يا غلا مسموح؟ تخيل عيش مأساتي تصور إنك
            المجروح بتعرف بعدها ردي•• معاناتي مع الأيــــامْ
        </item>
        <item>يقولون الغياب افضل طريقه لاختبار الشـــوق !لك الله من عرفتك و انتْ غايب لجل تختبــره ؟ </item>
        <item>لا مرني طيفك .. اضمه حيل باحضاني .. وشلون إذا جيت عندي .. وشافتك عيني . </item>
        <item>أعلنت حبي للملاء سر واجهار وانكرت حب قلبي دائم يراعيك من أول ما غيرك من الناس مأختاإار واليوم أهين القلب
            لو جاإب طااريك
        </item>
        <item>صوتك اللى زار مسمعي تو؟ الله أعلم كيف عقبه صار حالي ♥ </item>
        <item>فكري عجز يفهم الواقع وأعنّيه! وأنا أعترفلك بالذي صار منّي عشت بزمن فيه إزدواج بمعانيه !!! شفت الحقايق
            ..عكس ماكان ظنّي
        </item>
        <item>وَ اللي فلقْ هـ’ [ آلصبّحْ ] .. وَ أحيْئ به آلناسْ ‘~ يـَاأ إنڪ سڪنتْ ’’ بيّـن ‘‘ رمِشّيْ وَ عِينّيْ ..

        </item>
        <item>كن حذرا في إنتقاء عباراتك!! فالفرق بين أن تجرحني أو تحرجني، هو الفرق في موقع النقطة </item>
        <item>من عرفتك أشوفك في كل وقت قبالي في غرفتي في العمل في السوق في الصالة أعوذ بالله لك ميزات </item>
        <item>قبل اتصالك تجي <item>موبايلي</item> حاله يهتز لو ميزة الهزاز ملغيّة يتنهد من الفرح ويسوق مواله وتظهر
            على شاشته ألعاب نارية وان جيت للجد أنا متفهم أحواله نبرات صوتك ترى ماهي طبيعة …
        </item>
        <item>يا سائلا عني من القلب لبيه صوت عزيز وغصب عنا نلبيك مثلك من الاجواد و لا شك نغليك و نفتح لك ابواب الخفوق و
            نحييك اشري رضى من يشتريني وارضيه و اقوله بالروح و العين نشريك
        </item>
        <item>ما اغليك انا مثل ما المخاليق تغليك اغليك انا لاجل الغلا لايق فيك…</item>
        <item>انســــــــــى الزمـــــــــان وثقل دمـــه وغرباله ان قلتي <item> الاسم </item> بنبرررررره سحاويه
            اقوووووول لبيـــــــــــــه ياعمه ويا خاله ويا كل ناســــــــــي ويا نعمـــــه سماويه يا اطهـــــــر كلام
            الغـــــــرام وأصــــــدق اقواله ويا فرحــــــــــــــة أيامي
        </item>
        <item>إن تجلجل في قلبي حب جال في قلبي قصيده أنت فيها بيت شعري وأنت نظراتي البعيده وأنت أهلي وأنت ربعي وأنت
            أحلامي السعيده وأنت نبضة في حياتي صوب دنياي الجديدة أنت نبراتي وصوتي وأنت عنوان القصيدة
        </item>
        <item>غلاك في نبض الشرايين مدسوس لو بوصفه ماريت له وصف وقياس يا ليت قربك ينشرى بمال وفلوس بشريك لو بعلن من
            الدنيا افلاس
        </item>
        <item>من يوم شفتك صرت بالحب ملموس مدري عن الدنيا ونفسي وعن الناس كيف أوصفك يا اعز من كل محسوس يا مالك الدنيا
            بذوقه والإحساس
        </item>
        <item>صعب جدا تلاقيني أناجوهر بحر مكنون أنا لو تقلب الدنيا صعب جدا تلاقيني جمالي من حلا روحي وكل الزين من زيني
            تصدق عاد يا خلي أنا كلي بكل وصفي بكل زيني عجزت أوصل ربع زينك
        </item>
        <item>مساء خاص موحق أي ناس، ناس أغلى من الألماس ناس رهيفين القلب والأحساس…</item>
        <item>ابيك وماأبي غيرك واحبك فوق تصويرك مدام انت الهوى والماي كيف اعيش من غيرك</item>
        <item>يا صاحبي ما شفت مثلك بها الناس فيك الوفا والوقت شح الوفا فيه انت الذي لين اظلم الليل نبراس ولا جارت كروب
            الدهر صحت اناديه وانت الذي بين الذهب خاتم الماس غالي الثمن عندي ولا احد يوازيه
        </item>
        <item>سر يا قلم واكتب الابيات منقوشه بيوت شعر تشرفني معانيها للصاحب اللي يمد الطيب وينوشه من روس قوم علي العليا
            مبانيها رفقة شرف ماهي بالتلفيق مغشوشه يسمع بها قاصي العرب ودانيها
        </item>
        <item>ماللعمر في بعض الأيام قيمه لاغاب عنك اللي تحبه وتغليه !!!</item>
        <item>لو ضاقت الدنيا على راعي الطيب يبقى شذى طيبه على الناس طايب للغيم في صدر الثرى صوت ترحيب والطيب هو فعلك يا
            راعي النجايب وفي كل يوم تشرق الشمس وتغيب وتبقى انت الحاضر والكل غايب
        </item>
        <item>أخفيك بالقلب وأنت في العين بادي اللي يناظر عيوني يلقى غلاك فيها</item>
        <item>جعل الردي والنذل والاش يفداك حتى الكفو يفداك ياتاج راسي</item>
    </string-array>

    <string-array name="winter">
        <item>يتساقط المطرُ فيغسل أحقاد الصدور وسواد القلوب.
</item>
        <item>منّي النفس بوطن جميل، لا يسقط إلا كقُبلة على خدّ طفل في انهمار المطر.
</item>
        <item>لا جدوى من الاحتماء بمظلة الكلمات، فالصمت أمام المطر أجمل.
</item>
        <item>انتظارك يشبه انتظار المطر أيام الصيف الحارّة، حيث الشمس تأبى الرّحيل.
</item>
        <item>أصدقاؤك الذين يحبّون السير تحت المطر، لا تفرّط فيهم.
</item>
        <item>آخر المطر كأوّل البكاء، يخنقنا بالصمت والكآبة.
</item>
        <item>أحبّ رائحة مطر ونسيم بارد يراقص أغصان الشجر، وموج هادىء انساب من بين يدي البحر.
</item>
        <item>على نافذتك تتناثر قطرات المطر بهدوء ورقّه وكأنها تهمس، في آذاننا بصوت خافت تفاءلوا.
</item>
        <item>لو تعلم كم يدفئني بردك، ويُلهبني جمر حُبك، وترويني قطرات شتائك، وتنعشني أنسام رياحك، وتمتعني ألوان طيف قزحك.
</item>
        <item>ما أجمل الدموع وسط زخات المطر، حيث تضيع العِبارات مع قطرات المطر، فيتوحّد الحال في انسجام مطلق، بين قسوة البرد ولوعة الهجران، وتسكن بين جوانحنا رغبة الاحتضان، لا يهم أهو اللحاف أم الحبيب، أم الكلمات.
</item>
        <item>سيأتي الشتاء، وَيلفظ الكون أنفاسه المتسربله بأحلام، وتمسح الشمس بكُل لطف على جبَين الأرض، وتخفض اشتعَالها.
</item>
        <item>دعني أتلقط حبات البرد وإن كان بأنامل مرتجفة، لأصنع لي عقداً يُثلج صدري، وحينما يذوب من حرارة الحب، لن يجففه شيء، فهو قد ذاب بنبض وريدي وشريان قلبي، فما عاد للبرد مكان، وما عاد للشتاء عنوان، فالمطر والبرد والثلج والرعد والبرق لغتي وحُبي وعشقي.
</item>
        <item>سيأتي الشتاء، محمّلاً باللقاءات والصّباحات البيضاء، سيأتي الشتاء وأكون برفقه صديقاتي، سنحتسي القهوة ونتحدث عن أشياء لا تليق إلّا بنا، سنضحك حتى البكاء.
</item>
        <item>في الشتاء، يتساقط المطرُ فيغسل أحقاد الصدور وسواد القلوب، في الشتاء، ترعدُ السماءُ فتذكر كل طاغٍ بقدرة الجبار، في الشتاء، يدركُ كل قاسٍ أن البرودة قاسيةٌ جداً..
</item>
        <item>أنا أعشق الشتاء دون الصيف، أعشق الشتاء، لأنه عندما يسقطُ المطر تُزال الأصباغ عن الوجوه فيعود كل شيء لأصله دون خداع أو تصنُّع.
</item>
        <item>ضمني عن برد الشتاء، ودفني إذا أصبحت الدنيا جليد، ضمنيّ بيدين ملئانه دفئاً، وأعطني حبك وغيره لا أريد.
</item>
        <item>جاء الشتاء وبعد انتظار، نزلت أوّل حبات المطر كاللؤلؤ والماس، ذلك الهواء الذي أرجح ستائر منزلي وتلك القطرات التي سقطت متراقصة على شباك غرفتي.
</item>
        <item>قفزت من على أريكتي وفي الشرفة كانت طلتي، بلّلت يدي بتلك القطرات العطرة، ودعوت ربي بأن يكثر المطر ودعوته بأن يجمعني مع أحبّتي.
</item>
        <item>أحبّ شمس شتاء تأتي على استحياء، ونجوم مضيئة في مساء تزيّن بداخلي السماء.
</item>
        <item>أحب رائحة مطر، كم يحمل لنا المطر رائحة الأرض الندية، يحمل لك أرقّ السلام من تلك التي تهوي وستحمل لك الرياح سنابل الحياة الخضراء لتحيي بها غصون الأمل.
</item>
        <item>مع عودة الشتاء وهطول المطر حاملاً تلك الأحلام البريئة ياتي الربيع بأزهاره فتحلو الحياة بعد المطر.
</item>
        <item>بعد العاصفة يأتي المطر وبعد الغيوم تشرق الشمس.
</item>
        <item>تعال لنشاهد المطر في صمت ونسرّ دعواتنا، علّها تُستجاب.
</item>
        <item>كأني الفراشة ترقص وتتمايل على أوراق الشجر، وكأنّي التربة التي حييت، وكأنّي البذرة التي نمت وكأنّي الشفاة التي تبسّمت، لا أعلم لما
</item>
        <item>بكيت وقتها وكأنه الفرج، هذا المطر وما يفعله بقلوب البشر.
</item>
        <item>إذا رضي الله عن قوم أنزل عليهم المطر في وقته، وجعل المال في سمحائهم، واستعمل عليهم خيارهم، وإذا سخط على قوم أنزل عليهم المطر في غير وقته، وجعل المال في بخلائهم، واستعمل عليهم شرارهم.
</item>
        <item>لولا اصطدام الغيوم لما انهمر المطر، ولولا احتكاك العقول لما اشتعل الفكر.
</item>
        <item>يأتي المطر ويغسل كل هموم البدن، يذكرنا بما كان من براءة الصغر، كنا نقفز ونقفز تحت حبات المطر، ونضحك ونجري ونتراقص تحت سماء أشرقت.
</item>
        <item>أسقط يا مطر واغسل جراحها وآلامها، أسقط وبدّد الأحزان، اقض على تلك العذابات، اسقط يا مطر قبل أن يجتاحها الجفافُ والشتاتْ.
</item>
        <item>تراقب جمال المطر فترتسم عليك الابتسامة وتنسى همومك ولو للحظات بسيطة، وتشعر بالحنين إلى كلّ شي، إلى طفولتك.
</item>
        <item>لا مطر بدون سحاب.
</item>
        <item>البحر هو مصدر الإلهام الأول، والمطر قطرات الوحي.
</item>
        <item>المطر هو الحياة هو الفرح هو طفلة تركض في ثوبها الورديّ.
</item>
        <item>نظرت إلى السماء التي أشرقت سماؤها رغم سوادها، ومددت يدي كي أطول حبّات المطر، وشعرت وكأنّي العصفور الذي جمع عشّه وأخيراً سيرتاح على غصنه.
</item>
        <item>آه ما أكأب الشتاء لياليه، وأيامه وما أقساه حين أخلو لنار موقدي الخامد، والقلب مغرق في أساه، لست أصغي إلّا إلى ضجة الإعصار، بين النخيل والصفصاف.
</item>
        <item>أتذكر حبَّكِ الشتائي، وأتوسّل إلى الأمطار، أن تُمطِرَ في بلادٍ أخرى، وأتوسّلُ إلى الثلج أن يتساقطَ في مُدُنٍ أخرى لأنني لا أعرف كيف سأقابل الشتاء بعدك.</item>
    </string-array>


</resources>